<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107353">
2010-05-18: <phrase id="490630">Sytuacja powodziowa</phrase> w <phrase id="327471">Polsce</phrase> 18 maja 2010 

W ciągu kilku ostatnich dni na terenie południowej <phrase id="327472">Polski</phrase>, rzeki w dorzeczu <phrase id="327473">Wisły</phrase> i <phrase id="327474">Odry</phrase> rzeki wielokrotnie przekroczyły stany alarmowe, doprowadzając do podtopień, przemakania wałów i ewakuacji ludności. Poniżej znajduje się <phrase id="490636">stan zagrożenia</phrase> dla konkretnych obszarów. Poniżej znajduje się opis warunków w konkretnych miastach do dnia 18 maja 2010. 

Sytuacja powodziowa w zlewni <phrase id="327475">Odry</phrase> 

Poza <phrase id="327476">Opolem</phrase> i <phrase id="327477">Wrocławiem</phrase>, gdzie przekroczone zostały stany ostrzegawcze, na całej długości rzeki do <phrase id="327478">Zielonej Góry</phrase> przekroczone są już <phrase id="490635">stany alarmowe</phrase>. 

<phrase id="327479">Gliwice</phrase> 

W nocy z poniedziałku na wtorek <phrase id="327480">Kłodnica</phrase> przerwała wały przeciwpowodziowe w centrum <phrase id="327481">Gliwic</phrase> i zalała miasteczko akademickie. Woda zalała miedzy innymi <phrase id="327482">Wydział Mechaniczny Technologiczny</phrase> i <phrase id="327488">Bibliotekę <phrase id="327486">Politechniki Śląskiej</phrase></phrase>. 

Rybnik 

Po raz drugi w historii otwarto specjalny upust denny w <phrase id="327489">Zalewie <phrase id="327490">Rybnickim</phrase></phrase>, bo ilość wody wpływająca do jeziora jest zbyt duża. Poprzednim razem taka sytuacja miała miejsce podczas powodzi w 1997 roku. 

Racibórz 

Ze względu na niezmienny napływ wody z <phrase id="327491">Czech</phrase> o godz. 13.00 miał zebrać się sztab kryzysowy. W powiecie <phrase id="327492">raciborskim</phrase> zalane są już setki hektarów gruntów i podtapiane wsie. 

Opole 

Stan wody w Odrze podnosił się, ale miastu nie groziło przerwanie wałów. Komunikacja na odrzańskich mostach odbywała się normalnie - również życie w mieście toczyło się bez przeszkód. 

Zabrze 

W niedzielę 16 maja wzbierająca Kłodnica zaczęła grozić wylaniem na na odcinku graniczącym z <phrase id="327497">Przyszowicami</phrase> i <phrase id="327498">Zabrzem</phrase>-<phrase id="327499">Makoszowami</phrase>. W związku z tym od godziny 17 strażacy rozpoczęli akcję podwyższania i wzmacniania przeciekających wałów przeciwpowodziowych. W poniedziałek, pomimo starań pracujących przy wzmacnianiu wałów strażaków, żołnierzy i mieszkańców okolicy, przeciekająca przez wały woda zaczęła podtapiać domy w <phrase id="327500">Makoszowach</phrase>. Coraz bardziej zagrożone powodzią były dwie sąsiadujące ze sobą dzielnice <phrase id="327503">Zabrza</phrase> - Makoszowy i Kończyce zamieszkane przez około 2000 osób. O godzinie 16 wał przeciwpowodziowy został przerwany na wysokości Stawów Makoszowskich i woda zaczęła zatapiać las znajdujący się pomiędzy <phrase id="327506">Makoszowami</phrase> i <phrase id="327507">Kończycami</phrase>. Do akcji ratunkowej przyłączyli się górnicy z pobliskiej <phrase id="327508">kopalni <phrase id="327509">Sośnica</phrase>-Makoszowy</phrase> i ratownicy górniczy z <phrase id="327511">Centralnej Stacji Ratownictwa Górniczego</phrase> w Bytomiu. W nocy około godziny 22 przerwany został wał przeciwpowodziowy w Makoszowach. Częściowo zalało znajdującą się na południowy-wschód od ulic Legnickiej i Makoszowskiej cześć Makoszów nazywaną Piasek. Obecnie trwa budowa improwizowanych umocnień przeciwpowodziowych z worków z piaskiem wzdłuż ulicy Makoszowskiej. Mają one ochronić przed powodzią pozostałą cześć dzielnicy. 

Sytuacja powodziowa w dorzeczu Wisły 

Na Wiśle w górnym odcinku aż do ujścia Sanu wszędzie stany alarmowe są przekroczone. Podobna sytuacja jest na Przemszy i Wisłoce. 

<phrase id="327527">Bielsko-Biała</phrase> 

Niektóre rzeki w Bielsku i jego okolicach np. Biała lekko wylewały w kilku miejscach dnia 17 maja. Na chwilę obecną sytuacja nieco się poprawiła. Zalane są piwnice w wielu blokach mieszkalnych. Poziom wody w zależności od nasilenia opadów obniża się bądź podnosi w ciągu dnia. Sytuacja jest pod kontrolą; większość dróg jest przejezdna, zaś straż pożarna wypompowuje wodę z zalanych miejsc. W dniu dzisiejszym zamknięto też szkoły na terenie Bielska-Białej. 

Kraków 

W Krakowie zagrożony zalaniem jest most Dębnicki, tam brakuje kilkudziesięciu centymetrów, by woda przelała się przez niego. Jeżeli do tego dojdzie, zalaniu ulec może Aleja Trzech Wieszczów oraz część dzielnicy Podgórze. W tym momencie poziom Wisły na <phrase id="327539">Krakowskiej stacji Bielany</phrase> wynosi 939 cm i rośnie. Miasto przygotowuje się na ewentualną ewakuację dzielnic położonych w bliskim sąsiedztwie Wisły, w tej chwili dochodzi już do izolowanych przypadków ewakuacji ludzi z dzielnicy <phrase id="327542">Podgórze</phrase>. 

Jasło 

16 maja 2010 na terenie Jasła jak i całego powiatu został ogłoszony alarm przeciwpowodziowy. Podtopiona została część zabudowań na peryferiach miasta, w Kołaczycach przeprowadzono ewakuację zagrożonych gospodarstw. Podtopione zostały również pobliskie miejscowości: Roztoki, Wrocanka, Tarnowiec, Czeluśnica. Według danych <phrase id="327550">Miejskiego Centrum Zarządzania Kryzysowego</phrase> w Jaśle z dnia 18 maja 2010 (godzina 11:00), <phrase id="327552">Wisłoka</phrase> przekroczyła w punkcie pomiarowym Liwocz stan alarmowy o 62 cm (wysokość 282 cm). Na Ropie w Topolinach zmierzono poziom 408 cm, stan alarmowy przekroczony został o 28 cm. Jasiołka osiągając poziom 394 cm przekroczyła stan alarmowy o 94 cm. 

Sytuacja powodziowa w zlewni Warty 

W zlewni Warty stany alarmowe przekroczone są zarówno na górnej Warcie, jak i jej dopływach: <phrase id="327560">Liswarcie</phrase>, Prośnie, Nerze. Wczoraj poziom wody na Liswarcie był najwyższy w stosunku do obserwowanych w okresie wieloletnim. 

Częstochowa 

Zalane zostały ulice w dzielnicach Gnaszyn, Mirów i Zawodzie, znaczna część z nich jest jednak przejezdna. Przy głównych arteriach przestała funkcjonować sygnalizacja świetlna. 

Sytuacja powodziowa w zlewni Sanu 

Według danych <phrase id="327569">Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej</phrase> w zlewni Sanu na początku dnia stany alarmowe przekroczone były tylko w dolnej części Wisłoka, w górnych odcinkach rzek utrzymywały się już tylko stany wysokie. 

Rzeszów 

<phrase id="327574">Rzeszowskie Bulwary</phrase>, jak również budowana przy tamie na rzece Wisłok elektrownia wodna, znajdują się wciąż pod wodą. 
</document>