<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107290">
2007-08-31: Po przesłuchaniach: <phrase id="318998">Kaczmarek</phrase> z zarzutem utrudniania śledztwa 

Po przesłuchaniu <phrase id="489985"><phrase id="318995">Janusza</phrase> <phrase id="318999">Kaczmarka</phrase></phrase>, <phrase id="489986">Jaromira <phrase id="319000">Netzela</phrase></phrase> i <phrase id="489987"><phrase id="318997">Konrada</phrase> <phrase id="319001">Kornatowskiego</phrase></phrase> w sprawie przecieku z akcji <phrase id="319002">CBA</phrase> w <phrase id="489989">ministerstwie rolnictwa</phrase>, które zakończyło się w nocy, <phrase id="319005">Kaczmarek</phrase> usłyszał zarzut utrudniania śledztwa poprzez składanie fałszywych zeznań. Zarzuty wobec pozostałych zatrzymanych nie są znane. Około godziny 23:30 z gmachu prokuratury okręgowej w <phrase id="319006">Warszawie</phrase> pod eskortą wyprowadzono do samochodu <phrase id="319007">Netzla</phrase>. Po kilku minutach funkcjonariusze <phrase id="319019">ABW</phrase> w kominiarkach wyprowadzili do kolejnego służbowego samochodu <phrase id="319009">Kaczmarka</phrase>. <phrase id="319008"><phrase id="319030">Konrad</phrase> <phrase id="319021">Kornatowski</phrase></phrase> wyszedł po godzinie 2:00 w nocy - podała „<phrase id="319039">Rzeczpospolita</phrase>”. Prokurator krajowy Dariusz Barski zapowiedział, że dziś ma być kontynuowane przesłuchanie prezesa PZU <phrase id="319012"><phrase id="319034">Jaromira</phrase> Netzla</phrase> i byłego szefa policji <phrase id="319011"><phrase id="319033">Konrada</phrase> <phrase id="319023">Kornatowskiego</phrase></phrase>. Prokurator dodał, że <phrase id="319013">Janusz Kaczmarek</phrase> nie zeznawał. Dziś najprawdopodobniej okaże się, czy prokuratura wniesie do sądu o aresztowanie całej trójki, w sobotę rano mija bowiem 48-godzinny termin dopuszczalnego zatrzymania bez decyzji sądu. Lech Kaczyński oświadczył, że nie jest zaskoczony zatrzymaniem <phrase id="319015">Janusza Kaczmarka</phrase>. Powiedział również, że cała ta sprawa jest dla niego niemiła. "Człowiekiem, który wylansował Janusza Kaczmarka, byłem ja" - dodał Lech Kaczyński. 
</document>