<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101902">
Przenoszenie <phrase id="467822">bazy <phrase id="80942">MS Access</phrase></phrase> do <phrase id="80943">MySQL</phrase> 

Do pracy posłużą nam pliki z <phrase id="467824">pakietu MDB Tools</phrase> 

mdb-schema plik.mdb mysql 

Więcej w man mdb-schema . 

W wyjściu pojawia się jednak dziwny znak 'Â', który na stronie <phrase id="467825"><phrase id="80944">ASCII</phrase> Character Codes</phrase> został wyśledzony jako posiadacz kodu 194 (<phrase id="467826"><phrase id="80945">HTML</phrase> Code</phrase> &amp;194;). 

Aby się go pozbyć można wykorzystać polecenie tr . 

Usuń dziwny znaczek z pliku wyjściowego: 

Czyli w naszym przypadku należy wpisać spod konsoli: 

mdb-schema plik.mdb mysql | tr -d 'Â' &gt; schemat.sql 

Otrzymamy w ten sposób plik schemat.sql , w którym zawarte będą zapytania do bazy MySQL tworzące tabele o polach odpowiadających tym z pliku accessa. 

Jeżeli chcemy uniknąć dalszych problemów dobrze byłoby usunąć polskie ogonki. 

Usuń ogonki z polskich znaków: 

#!/bin/bash tr 

Czyli w naszym przypadku należy wpisać spod konsoli: 

mdb-schema plik.mdb mysql | tr -d 'Â' | tr. Do pracy na wielu tabelach dobrze jest mieć ich schemat przed sobą. Polecam wtedy przepuścić schemat bazy przez poniższy skrypt. 

Oczyść trochę wyjście: 

Powyższy kod podczas filtrowanie pominie: 

* puste wiersze ('^$') * komentarze ('^--') * drop ('^DROP') 

Utworzenie tabeli ze schematu 

Idąc za man mysql można to zrobić tak: 

shell&gt; mysql db_name &lt; script.sql 

Gdzie shell&gt; to znak zachęty powłoki, db_name - nazwa bazy, w której chcemy utworzyć tabele, script.sql to nic innego jak nasz schemat.sql . 

Więcej chociażby w artykule <phrase id="90687">MySQL</phrase> nieinteraktywny . 

Idąc dalej za manem w trybie interaktywnym można wykorzystać polecenie source . Wpisz man mysql , przejdź do sekcji <phrase id="310469">MYSQL</phrase> COMMANDS i znajdź opis tego polecenia (można też wcisnać / i wpisać source). Polecenie to wykonuje polecenia SQL zapisane w pliku. Przyjmuje nazwę pliku jako argument. 

Wyciąganie danych z pliku mdb. 

Do tego posłuży nam narzędzie mdb-export . 

$ whatis mdb- ) - Export data in an MDB database table to <phrase id="467827">CSV format</phrase>. 

Więcej w man mdb-export . 
</document>