<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101529">
<phrase id="428142">Poseł <phrase id="62831"><phrase id="62823">Jan</phrase> <phrase id="62824">Filip</phrase> <phrase id="62828">Libicki</phrase></phrase></phrase>: 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Swoim dzisiejszym oświadczeniem chciałbym wyrazić moją solidarność z <phrase id="428143"><phrase id="310001">Ojcem Świętym</phrase> <phrase id="62830"><phrase id="62827">Benedyktem</phrase> XVI</phrase></phrase>. W ostatnim czasie w <phrase id="62834">Europie</phrase>, a niestety także i w <phrase id="62835">Polsce</phrase>, coraz częściej pojawiają się krytyczne komentarze i deklaracje, które godzą w autorytet biskupa <phrase id="62836">Rzymu</phrase>. Jest to tym bardziej przykre, że wypowiadają je prominentni politycy, także ci, którzy oficjalnie deklarują się jako katolicy. Co najciekawsze, te krytyczne głosy dokonują subiektywnej i uproszczonej oceny faktów i posunięć papieskich, które należą do dziedziny wewnętrznego życia Kościoła. Czynią to często te same osoby, które gdy pasterze <phrase id="310006">Kościoła</phrase> wypowiadają swe zdanie w sprawach moralnych, uczestniczą w działaniach sugerujących, jakobyśmy w tym przypadku mieli do czynienia z naruszeniem zasady rozdziału <phrase id="310007">Kościoła</phrase> od państwa. Tymczasem w tym przypadku, gdy liczne osobistości świeckie wypowiadają krytyczne opinie o sprawach wewnętrznych <phrase id="310008">Kościoła</phrase>, trudno dostrzec podobną wrażliwość i troskę w zachowaniu tego właśnie rozdziału. A przecież wszystko, co czyni obecny papież np. w dziedzinie liturgii czy znoszenia nałożonych niegdyś <phrase id="428145">kar kościelnych</phrase>, należy w sposób bezdyskusyjny do istoty jego urzędu. 

Z najwyższym uznaniem przyjmuję fakt, że papież <phrase id="62841"><phrase id="62825">Benedykt</phrase> XVI</phrase>, podobnie jak czynił to przez ponad 20 lat jako prefekt <phrase id="62842">Kongregacji Nauki Wiary</phrase>, w sposób niestrudzony i niezłomny przypomina odwieczne zasady nauki katolickiej oraz dyscypliny kościelnej, wprowadzając w życie program, który nakreślił już ponad ćwierć wieku temu w słynnym wywiadzie rzece z <phrase id="62844"><phrase id="62826">Vittorio</phrase> <phrase id="62843">Messorim</phrase></phrase> zatytułowanym „<phrase id="428148">Raport o stanie wiary</phrase>”. Jeśli bowiem Kościół ma wciąż pozostawać znakiem sprzeciwu dla ogarnianego coraz większym relatywizmem współczesnego świata, sam musi posiadać wewnętrzną siłę i pewność prezentowanych temu światu racji. Oby opatrzność zachowała <phrase id="310004">Ojca Świętego</phrase> <phrase id="62848"><phrase id="62847">Benedykta</phrase> XVI</phrase> na długie lata i pozwoliła mu na zrealizowanie tego wielkiego zamiaru. Dziękuję bardzo. 
</document>