<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103914">
W wielu modelach urbanistycznych <phrase id="481026">symbolem władzy</phrase> i wielkości miasta, która nadaje mu charakter metropolii, są wysokie budynki, tak zwane <phrase id="481028">drapacze chmur</phrase>. 

<phrase id="285821">Bogota</phrase> nie jest miastem drapaczy, ale jak każde nowoczesne i szanujące się miasto posiada kilka wysokich budynków. Najwyższym z nich jest sławna <phrase id="285822">Wieża Colpatria</phrase> licząca 192 metry, która obok <phrase id="285823">Wzgórza Monserrate</phrase>, <phrase id="481032">Placu <phrase id="311196">Boliwara</phrase></phrase>, <phrase id="481033">Muzeum Maloca</phrase>, <phrase id="285833">Parku <phrase id="311193"><phrase id="311194">Szymona</phrase> <phrase id="311195">Boliwara</phrase></phrase></phrase> i <phrase id="285834">Candelarii</phrase> walczy o bycie symbolem miasta. 

<phrase id="285835">Wieża Colpatria</phrase> nie jest budynkiem ładnym. Mieści się na ulicy 26 z 7, dokładnie tam, gdzie spotyka się <phrase id="285836">Bogota</phrase> kolonialna i nowoczesna. Z jej tarasu, umieszczonego na 49 piętrze, rozciąga się piękna panorama stolicy: od północy, anten <phrase id="285837">Suba</phrase> i nowych, wiejskich granic miasta, aż po południe i dzielnice tzw. inwazji, takie jak <phrase id="285838">Ciudad Bolívar</phrase>; od wschodu i wysokich gór, które obejmują <phrase id="285839">Bogotę</phrase>, aż po południe i lotnisko. 

Wrażenie bycia tam, na górze, na 49 piętrze bliżej gwiazd, zmusza nas do wyobrażenia sobie tej ogromnej pustej przestrzeni, jaką musiał zobaczyć w 1538 r. założyciel tego miasta – <phrase id="285842"><phrase id="285840">Jiménez</phrase> <phrase id="285841">de Quesada</phrase></phrase>. 

Dzisiaj, <phrase id="285843">Wieża Colpatria</phrase> służy nie tylko jako najwyższy taras widokowy w mieście. Od kilku lat organizuje się tutaj jedyne mistrzostwa w <phrase id="311191">Ameryce Łacińskiej</phrase> w bieganiu po schodach. Ostatnim zwycięzcą tych <phrase id="311192">bogotańskich</phrase> wyścigów został <phrase id="285848"><phrase id="285846">Francisco</phrase> <phrase id="285847">Sánchez</phrase></phrase>, któremu wystarczyły zaledwie 5 minut i 52 sekundy, aby pokonać 980 stopni na szczyt <phrase id="285845">Wieży Colpatria</phrase>. 
</document>