<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101482">
<phrase id="58151">R-33</phrase> 

R-33 – <phrase id="311061">radziecki</phrase> najbardziej zaawansowany technologicznie pocisk rakietowy przeznaczony do zwalczania celów powietrznych na dalekich dystansach, naprowadzany półaktywnym systemem radiolokacyjnym korygowanym bezwładnościowym systemem nawigacyjnym <phrase id="58185">INS</phrase>. Pocisk zaprojektowano przede wszystkim do przenoszenia przez <phrase id="427819">myśliwiec przechwytujący <phrase id="58153"><phrase id="58154">MiG</phrase>-31</phrase></phrase> i przeznaczony do walki z samolotami bombowymi i rozpoznawczymi takimi jak <phrase id="427820">B-52 Stratofortress</phrase>, <phrase id="427821">B-1 Lancer</phrase> i <phrase id="427822">SR-71 Blackbird</phrase>. W nomenklaturze <phrase id="58158">NATO</phrase> pocisk nosi oznaczenie <phrase id="58159">AA-9 Amos</phrase>. Sposób naprowadzania i przeznaczenie <phrase id="427824">pocisku <phrase id="58160">R-33</phrase></phrase> było podobne jak <phrase id="311062">amerykańskiego</phrase> <phrase id="427825">AIM-54 Phoenix</phrase>. 

Historia 

Początki projektu pocisku <phrase id="58162">R-33</phrase> sięgają 1968 roku, kiedy to postanowiono zastąpić dotychczas używany myśliwiec przechwytujący <phrase id="58163"><phrase id="58164">MiG</phrase>-25</phrase> uzbrojony w specjalnie dla niego skonstruowany pocisk <phrase id="58165">R-40</phrase> nowocześniejszą kombinacją samolotu <phrase id="58166"><phrase id="58167">MiG</phrase>-31</phrase> i dedykowanego pocisku. Nowy samolot miał być bardziej uniwersalny niż zaprojektowany wyłącznie do przechwytywania szybkich i wysoko latających celów takich jak bombowiec <phrase id="58168">XB-70 Valkyrie</phrase>. Wymagano również większej zwrotności nowej maszyny umożliwiającej podjęcie walki powietrznej. 

W maju 1968 roku podjęto decyzję o rozpoczęciu w zakładach <phrase id="427826">GosMBK "Wympieł"</phrase> (<phrase id="58170">ГосМКБ «Вымпел»</phrase>) prac rozwojowych nad nowym pociskiem rakietowym oznaczonym jako E-155MP. Projekt został oznaczony zgodnie z przyjętą w zakładzie nomenklaturą, jako <phrase id="58172">K-33</phrase>, kolejny z serii po <phrase id="58173">K-13</phrase> i <phrase id="58174">K-23</phrase>. 

Jeszcze w 1968 roku zbudowano dwa prototypy, które zostały skonstruowane w układzie "kaczki" w celu zapewnienia możliwości wystrzeliwania z tych samych wyrzutni co <phrase id="58175">R-40</phrase>. 

W 1972 przebudowano trzy samoloty do roli latających laboratoriów, które miały za zadanie przetestować poszczególne elementy pocisku. <phrase id="58181">MiG</phrase>-25 posłużył jako platforma badawcza do testów odpalania, MiG-21 do testowania głowicy naprowadzającej i <phrase id="58183">Tu</phrase>-104, którego zadaniem było przetestowanie nowego radaru ze skanowaniem fazowym <phrase id="58179"><phrase id="427829">ZBI-16</phrase> Zasłon</phrase> i jego współpracy z systemem naprowadzającym pocisku. 

Schemat <phrase id="427830">rakiety <phrase id="58180">R-33</phrase></phrase> 

Równocześnie prowadzono prace badawcze nad czterema rodzajami systemów naprowadzających dla pocisku R-33: półaktywnej głowicy radiolokacyjnej, aktywnej głowicy radiolokacyjnej, głowicy termicznej i kombinowanej termiczno/radiolokacyjnej. Ostatecznie podjęto decyzję, że pocisk będzie produkowany tylko w jednej wersji naprowadzanej radiolokacyjnie systemem półaktywnym z dodatkowym bezwładnościowym systemem nawigacyjnym (<phrase id="58186">INS</phrase>). 

Ze względu na konieczność zastosowania większego radaru i przystosowania pocisku do nowego standardu zamków uzbrojenia podwieszanego, konieczna była zmiana projektu <phrase id="58187">R-33</phrase>. W ramach przebudowy zmniejszono rozpiętość powierzchni nośnych pocisku dodając możliwość ich składania z 1100 mm do 900 mm i powiększono głowicę bojową. 
</document>