<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101330">
<phrase id="51479"><phrase id="51467">Aleksiej</phrase> <phrase id="51476">Charczenko</phrase></phrase> 

Aleksiej Charczenko – (ur. 1 października 1985) – <phrase id="305776">rosyjski</phrase> żużlowiec. 

Reprezentant rosyjskiej drużyny <phrase id="307708">Wostok <phrase id="51489">Władywostok</phrase></phrase>. Jest synem żużlowca <phrase id="51469">Grigorija</phrase> Charczenki. W 2006 zdobył tytuł <phrase id="423075">Indywidualnego Mistrza <phrase id="51494">Rosji</phrase> Juniorów</phrase>. 

Liga polska 

W sezonie 2006 debiutuje w lidze polskiej w <phrase id="307712">GTŻ <phrase id="51490">Grudziądz</phrase></phrase>. 

W barwach <phrase id="307713">GTŻ</phrase> wystąpił w 13 meczach, zdobywając 65 punktów i 10 bonusów, co dało mu średnią biegową 1,27 pkt oraz średnią meczową 5,77 pkt. Aleksiej w sezonie 2007 reprezentował barwy <phrase id="307709">TŻ <phrase id="51491">Lublin</phrase></phrase>. Był to jego debiutancki sezon w gronie seniorów. Mimo podpisania kontraktu z lubelską drużyną, sympatyczny <phrase id="66339">Aleksiej</phrase> nie miał okazji pokazania się przed <phrase id="308423">lubelską</phrase> publicznością. W 2008 roku startuje jedynie 3 krotnie jako zawodnik <phrase id="307710">Speedway <phrase id="51492">Równe</phrase></phrase> uzyskując średnią biegową 1,286 pkt. i meczową 5,33 pkt. 

Obecnie Aleksiej reprezentuje barwy <phrase id="307711">Speedway <phrase id="66344">Polonii</phrase> Piła</phrase>, gdzie po rundzie zasadniczej (11 meczów) uzyskał średnią biegową 1,920 pkt. i meczową 8,00 pkt. Zawodnik szybko stał się ulubieńcem kibiców, którzy mają nadzieje, że zobaczą popularnego <phrase id="51473">Aloszę</phrase> w nowym sezonie w barwach <phrase id="308424">pilskiego</phrase> klubu. 

Dnia 13 stycznia 2010 roku Aleksiej przedłużył o kolejny rok kontrakt z <phrase id="308425">pilską</phrase> <phrase id="308427">Polonią</phrase>. Będzie to jego drugi sezon spędzony w Pile. 
</document>