<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107359">
2010-07-17: <phrase id="329069">Darfur</phrase>: w bitwie zginęło 300 rebeliantów i 75 <phrase id="490668"><phrase id="362495">sudańskich</phrase> żołnierzy</phrase> 

300 rebeliantów i 75 <phrase id="329070">sudańskich</phrase> żołnierzy zginęło w gwałtownych walkach w Darfurze w ostatnim tygodniu - poinformowała w sobotę armia <phrase id="329072">sudańska</phrase>. Jest to bilans dwóch, bądź trzech bitew stoczonych przez <phrase id="329073">sudańskich</phrase> żołnierzy z rebeliantami <phrase id="329074">Ruchu Sprawiedliwości i Równości</phrase> (<phrase id="329075">JEM</phrase>). W czasie walk armia zniszczyła dziesiątki pojazdów, którymi poruszali się rebelianci, zajęła tez ich cysternę. Jeśli bilans ofiar się potwierdzi to będzie to jedna z najbardziej krwawych bitew XXI wieku. Do poprzednich tak gwałtownych walk na <phrase id="329076">Czarnym Lądzie</phrase> doszło przy okazji walk o <phrase id="329077">Adre</phrase> w <phrase id="329078">Czadzie</phrase> w 2005 i szturmu stolicy <phrase id="329079">Czadu</phrase> - <phrase id="329080">Ndżameny</phrase> w 2008, kiedy ginęło blisko 300 rebeliantów. Krwawsze były tylko walki z udziałem wojsk <phrase id="329081">USA</phrase> w <phrase id="329082">Iraku</phrase> - <phrase id="490669">II bitwa o <phrase id="329083">Faludżę</phrase></phrase> z listopada 2004. W <phrase id="329084">Darfurze</phrase> stacjonują siły UNAMID, które są złożone głównie z żołnierzy i policjantów z krajów <phrase id="329086">afrykańskich</phrase>, ale w ich skład wchodzą też wojskowi z <phrase id="329087">Europy</phrase>, jednak nie ma informacji by brały one udział w starciach. Łącznie UNAMID liczy obecnie około 26 tysięcy żołnierzy i policjantów. Rozmieszczanie tych jednostek w Darfurze rozpoczęło się ponad dwa lata temu. Oprócz walk między rebeliantami i wojskiem, w <phrase id="329090">Sudanie</phrase> dochodzi do częstych ataków bojowników na siły UNAMID, a także do walk między tamtejszymi plemionami. Rebelianci z JEM podpisali w 23 lutego 2010 układ w Katarze z rządem sudańskim o natychmiastowym wstrzymaniu ognia w Darfurze, jednak fala przemocy wzmogła się po zerwanych rozmowach z początku maja. Część ugrupowań rebelianckich z Darfuru, m. in. <phrase id="329097">Sudańska Armia Wyzwoleńcza</phrase> (SLA) oraz rozłamowa frakcja JEM („<phrase id="329100">JEM-Demokracja</phrase>”) odmówiły przystąpienia do porozumienia. Ogłosiły bowiem, że JEM zdradził interesy prowincji. W wyniku załamania się rozmów w maju 2010 zginęło w walkach niemal 600 osób. Był to najkrwawszy miesiąc w <phrase id="329103">Darfurze</phrase> od dwóch lat. 440 osób zginęło w potyczkach między siłami rządowymi i rebeliantami, natomiast 126 osób w walkach plemiennych. W kwietniu 2010 w Sudanie odbyły się wybory powszechne, które wygrał z wynikiem ponad 68% głosów poparcia, wygrał urzędujący prezydent <phrase id="329105">Omar al-Baszir</phrase>, a jego partia <phrase id="329108">Kongres Narodowy</phrase> zdobyła prawie 73% głosów w wyborach parlamentarnych. Obserwatorzy z UE uznali, że wybory nie spełniły standardów międzynarodowych, lecz były znaczącym krokiem w kierunku demokracji. Prezydent Sudanu <phrase id="329111">Omar al-Baszir</phrase> 12 lipca dostał po raz drugi międzynarodowy nakaz aresztowania od <phrase id="329114">Międzynarodowego Trybunału Karnego</phrase> (MTK). Pierwszy taki nakaz miał miejsce w marcu 2009. <phrase id="490674">Al-Baszir</phrase> jest oskarżony o współodpowiedzialność za zbrodnie ludobójstwa podczas toczącego się na południu kraju konfliktu zbrojnego, podejrzewany o inspirowanie masakr w <phrase id="349007">zachodniosudańskiej</phrase> prowincji Darfur. <phrase id="329120">Sudan</phrase>, największe państwo na kontynencie <phrase id="329121">afrykańskim</phrase>, przez dekady zmagał się z wojną domową północnej części kraju z południem. Podłoże konfliktu stanowiły różnice etniczne i religijne, jako że północ kraju zamieszkana jest przez ludność muzułmańską, a południe przez ludność chrześcijańską i animistyczną. Dopiero w styczniu 2005 obie strony doszły do kompromisu i podpisały całościowe porozumienie pokojowe. Na jego mocy <phrase id="490673">Sudan Południowy</phrase> zyskał szeroką autonomię z własnym parlamentem i prezydentem, który z urzędu objął także stanowisko wiceprezydenta Sudanu. W kraju miały zostać przeprowadzone wolne wybory, a w styczniu 2011 referendum niepodległościowe w <phrase id="329125">Sudanie Południowym</phrase> na temat przyszłego statusu prowincji. Postanowienia te znalazły odzwierciedlenie w przyjętej w 2005 nowej konstytucji kraju Konflikt w Darfurze trwa od 2003 roku. Konflikt ten wywołał obecnie największy kryzys humanitarny na świecie. Liczba ofiar najnowszego konfliktu jest szacowana na ponad 200 tys. zabitych, łączny bilans zabitych w trwającym ponad 50 lat konfrontacji sięga ponad 2 milionów ofiar, zaś ponad 4,5 mln ludzi zostało zmuszonych do emigracji. 
</document>