<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101965">
Znalazłem się ostatnio na poważnym koncercie na <phrase id="306739"><phrase id="76817">Wratislavia</phrase> Cantans</phrase>. Co by się stało, gdyby odcinek <phrase id="473609">South Parku</phrase> pokazać melomanowi, który wiedzę o świecie czerpie z literatury sprzed 1930 roku? 

Na początku było coś w rodzaju muzyki filmowej, czułem się raczej jak na <phrase id="473611"><phrase id="76819">Władcy Pierścieni</phrase> IV</phrase> albo <phrase id="473610">Zakochanym <phrase id="310475">Flaubercie</phrase></phrase>, a nie jak na awangardowej muzyce poważnej. W <phrase id="76822">South Parku</phrase> też się jednak znalazła adaptacja Dickensa , więc i ja miałem szansę na easy listening . 

Po krótkim przegrupowaniu i wjeździe plumkającego instrumentu na drugim końcu nawy, z romantycznego fantasy trafiłem nagle zupełnie gdzie indziej. <phrase id="327344">Koreański</phrase> film grozy? Skandynawskie science-fiction? Tu ktoś zawodzi, tam stroją instrumenty, a pani upadł klarnet. Miejsce pod chórem zaczyna być problemem, gdy wyłaniający się z ciemnych szybów kopalni w <phrase id="74091">Kirunie</phrase> obcy wydaje krzyk, przy którym Nazgule wypadają jak uczestnicy konkursu <phrase id="306740">Eurowizji</phrase>, to <phrase id="74087"><phrase id="74089">Agata</phrase> <phrase id="74090">Zubel</phrase></phrase> , której nie widzę, widzę za to jej cień na filarze kościoła, tymczasem <phrase id="74088"><phrase id="306741">Sun</phrase> <phrase id="306742">Park Wo</phrase></phrase> ostrzy brzytwę przy bladym świetle nagiej żarówki. Pan próbuje smyczkiem przeciąć ksylofon, plumkanie zza pleców, <phrase id="76826">Zubel</phrase> nad głową, solo na wiolonczeli. To jest hałas dla ludzi wykształconych, znacznie trudniejszy do zniesienia dla słuchaczy <phrase id="76816">Sonic Youth</phrase> , ale mając lepszy słuch więcej dźwięków można wyłowić z pralki , półtorej godziny mija niepostrzeżenie, chociaż nie ma czego zanucić po wyjściu. Czasem wprawdzie przypomina się tylko <phrase id="473614"><phrase id="74098">Walter</phrase> <phrase id="74100">Klemmer</phrase></phrase> , rozglądam się wtedy z niepokojem, może gdzieś tu siedzi, a wtedy marny wasz los potwory z <phrase id="74099">Kiruny</phrase> i <phrase id="327345">koreańscy</phrase> zboczeńcy. 
</document>