<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103708">
W elektrycznym <phrase id="485319">Rustlerze XL-1</phrase>, zarówno na przednich jak i tylne półośkach, zastosowano łożyska ślizgowe . Oznacza to, że półośki obracają się w metalowych pierścieniach (panewkach), bez żadnych elementów pośredniczących (np. kulek). Rozwiązanie to jest proste i tanie, ale jego wadą są duże opory toczenia. Dlatego też producent zaleca wymianę panewek na <phrase id="485320">łożyska kulkowe</phrase>. Problem w tym, że w standardowych zwrotnicach <phrase id="349003">Rustlera</phrase> mieszczą się jedynie łożyska o wymiarach 5 x 8 mm. Niestety tak małe łożyska są często niewystarczająco wytrzymałe, dlatego montując je należałoby liczyć sie z częstymi awariami. 

Na szczęście w ofercie <phrase id="485321">firmy <phrase id="345517">RPM</phrase></phrase> znajdują sie zwrotnice do <phrase id="349004">Rustlera</phrase>, które pozwalają na montaż łożysk o wymiarach 5 x 11mm. 

Aby wymienić panewki na łożyska 5 x 11mm, potrzebne są: Zwrotnice przednie <phrase id="347489">RPM</phrase> <phrase id="349000">#80372 (TH)</phrase> Zwrotnice tylne <phrase id="347529">RPM</phrase> <phrase id="349001">#80382 (TH)</phrase> Łożyska 5 x 11mm (8 sztuk) - przykładowo komplet 10 <phrase id="485324">łożysk <phrase id="347488">DuraTrax (TH)</phrase></phrase> 

Montaż łożysk i zwrotnicy <phrase id="347530">RPM</phrase> dla przedniego koła 

W razie wątpliwości warto skonsultować się ze schematem . 

1) Odkręcamy koło 

2) Wyjmujemy półośkę z panewki 

Demontujemy obejmę (#3632) wraz ze zwrotnicą (#3636) wykręcając śruby mocujące ją do: 

drążka skrętnego (turnbuckle)

camber linku

wahacza 

4) Zwrotnica zamocowana jest za pomocą metalowej ośki (kingpinu), zabezpieczonej na dwóch końcach e-clipsami. Zdejmujemy jeden <phrase id="485322">e-clips</phrase> . Następnie wysuwamy ośkę z obejmy zwrotnicy i wyjmujemy zwrotnicę. 

5) W zwrotnice RPM wkładamy 2 łożyska. 

6) Wkładamy nową zwrotnicę w obejmę, wsuwamy ośkę i zakładamy e-clips 

7) Montujemy całość z powrotem. 

Montaż łożysk i zwrotnicy RPM dla tylnego koła 

W razie wątpliwości warto skonsultować się ze schematem . 

1) Odkręcamy koło 

2) Demontujemy oryginalną zwrotnicę (#3652) wykręcając śruby mocujące ją do wahacza i camber linku 

3) W zwrotnicę RPM wkładamy 2 łożyska. 

4) Montujemy nową zwrotnicę w miejsce starej, a nastepnie zakladamy koło 
</document>