<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101715">
Komentatorzy obserwujący <phrase id="336264">polskie</phrase> poletko <phrase id="472677">Web 2.0</phrase> uważają, że jest ono całkowicie wtórne, oparte na kopiowaniu istniejących serwisów <phrase id="336265">amerykańskich</phrase>. Jednak pogoń za nowością też może prowadzić w ślepą uliczkę, serwis o świecie <phrase id="339997">Web 2.0</phrase>, donosi o nowym serwisie : 

Nie da się właściwie wytłumaczyć, czym jest ten serwis . W największym skrócie, to coś w rodzaju krzyżówki sieci społecznej, serwisu z zakładkami i czytnika RSS”. 

Zaciekawiony zajrzałem na stronę <phrase id="340006">Ozmozr</phrase> . 

“Budują swoją tożsamość onine. Swobodnie i otwarcie dziel się informacjami. Kondensuj i rozpraszaj swoje treści online. Pozwól, by twoja sieć społeczna filtrowała się dla ciebie poprzez zasoby online”. 

I szczerze mówiąc nie wiem, czemu ten serwis miałby służyć. Wniosek ogólniejszy dotyczy już nie <phrase id="339999">Web 2.0</phrase>, ale kultury cyfrowej. Wydaje się, że dzisiaj, w czasie kolejnego boomu <phrase id="336266">internetowego</phrase>, jednym z czynników napędzających jej rozwój jest szalona gorączka tworzenia najdziwniejszych serwisów . Fakt, przeżyliśmy już jedną za pierwszego bąbla - tylko że wtedy nie mówiło się tyle o angażowaniu użytkownika. Obecnie, ponieważ wszystko ma “ujarzmiać inteligencję kolektywną”, tworzy się nam kolejne, coraz bardziej dziwaczne piaskownice do zabawy. 

Mam nadzieję, że nadejdzie niedługo ruch upraszczania sieciowej infrastruktury kultury. Mam nawet kandydata na punkt startu - <phrase id="472680">projekt <phrase id="340007">SIMPLICITY</phrase></phrase> <phrase id="336267"><phrase id="336268">Johna</phrase> Maedy</phrase> z <phrase id="340000">MIT</phrase>. 

Tak na marginesie - z działu “trend pod wpływem przypadku”, wszystkie te <phrase id="340002">Ozmozr</phrase>, <phrase id="340003">Zoomr Zooomr</phrase> i inne nie nazywałyby się tak, jak się dziś nazywają, gdyby domena <phrase id="340004">flicker.com</phrase> nie była zajęta i <phrase id="340005">Flickr</phrase> nie otrzymał nazwy bez “e” od działających w pośpiechu twórców. 

W nazwie Zooomr “o” są aż trzy - czyżby tylko dlatego, że domenę <phrase id="340001">Zoomr</phrase> ktoś wcześniej zajął? 
</document>