<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102163">
Konsultacje społeczne opracowanego projektu „<phrase id="80544">Programu ochrony powietrza dla czterech stref województwa <phrase id="78409">zachodniopomorskiego</phrase> (<phrase id="80542">Aglomeracji <phrase id="311345">Szczecińskiej</phrase></phrase>, m.<phrase id="78412">Koszalin</phrase>, powiatu <phrase id="78410">gryfińskiego</phrase> oraz powiatu <phrase id="78411">szczecineckiego</phrase>) ze względu na stwierdzenie przekroczenia poziomu docelowego określonego dla benzo(a)pirenu</phrase>”. 

W dniu 5 listopada 2009 r. rozpoczęły się konsultacje społeczne projektu „<phrase id="80545">Programu ochrony powietrza dla czterech stref województwa <phrase id="78414">zachodniopomorskiego</phrase> (<phrase id="80543">Aglomeracji <phrase id="311346">Szczecińskiej</phrase></phrase>, m.<phrase id="78417">Koszalin</phrase>, powiatu <phrase id="78415">gryfińskiego</phrase> oraz powiatu <phrase id="78416">szczecineckiego</phrase>) ze względu na stwierdzenie przekroczenia poziomu docelowego określonego dla benzo(a)pirenu</phrase>” wraz z Prognozą oddziaływania na środowisko. 

Obowiązek określenia powyższych <phrase id="466340">programów ochrony powietrza</phrase> wynika z art. 91 ust 5 ustawy z dnia 27 kwietnia 2001 r. <phrase id="80546">Prawo ochrony środowiska</phrase> (<phrase id="80547">Dz. U.</phrase> z 2008 r., Nr 25, poz. 150). Programy określa się dla stref (strefa to aglomeracja o liczbie mieszkańców większej niż 250 tys. bądź obszar jednego lub więcej powiatów położonych na obszarze tego samego województwa niewchodzący w skład ww. aglomeracji), w której poziom choćby jednej substancji przekracza poziom dopuszczalny powiększony o margines tolerancji lub poziom docelowy. 

Głównym celem sporządzenia programu ochrony powietrza jest przywrócenie naruszonych standardów <phrase id="466341">jakości powietrza</phrase>, poprzez znalezienie skutecznych i możliwych do zrealizowania działań, których wdrożenie spowoduje obniżenie poziomu zanieczyszczeń co najmniej do poziomu docelowego. Przy czym działania te proponuje się i wdraża tam, gdzie jest to możliwe technicznie i uzasadnione ekonomicznie. 

Od 1 stycznia 2008 r., zgodnie z art. 91 ust 3 i 5 ustawy <phrase id="80548">Prawo ochrony środowiska</phrase>, programy ochrony powietrza w drodze uchwały określa sejmik województwa. 
</document>