<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101803">
Nieprawda, bo parenaście milionów twórców wcale tych pieniędzy nie dostanie. Instytucje te dobrze wiedzą, że stosując się literalnie do obowiązujących przepisów prawa autorskiego podpisałaby na siebie wyrok śmierci, więc dokonują cudów kreatywnej interpretacji przepisów. Pieniądze trafiają więc tylko do niewielkiej, wybranej grupy twórców. <phrase id="473170"><phrase id="73171">Bogusław</phrase> <phrase id="73174">Pluta</phrase></phrase> ze <phrase id="75229">ZPAV</phrase> podczas debaty wokół filmu " <phrase id="473169">Good Copy, Bad Copy</phrase> " wprost mówił, że te tytułowe miliardy twórców są dla niego sporym kłopotem . No pewnie, że są kłopotem, tak to już bywa z rzeczywistością. 

Listę tych problemów można ciągnąć w nieskończoność. Pani Strężyńska z <phrase id="473172">Urzędu Komunikacji Elektronicznej</phrase> wzywa do połączenia <phrase id="75232">KRRIT</phrase> i <phrase id="73176">UKE</phrase> do superciałą regulacyjnego, które zajmowałoby się całą telekomunikacją niezależnie od sposobu nadawania. Czy to oznacza, że będzie się opiekować milionami Polaków, którzy radiowe urządzenia nadawczo-obiorcze (np: komórki wyposażone w <phrase id="75233">bluetooth</phrase> - można wysyłać nieznajomym w zasięgu co się chce) noszą przy sobie? Czy więc najwyższy, by informację o miliardach twórców, wydawców i nadawców dobrze przyswoić. Inaczej dystans pomiędzy prawem a rzeczywistością będzie się nadal zwiększał, a ofiarami będziemy oczywiście my. Z regulaminu forum GW: " Uczestnicy Forum poprzez umieszczenie swoich komentarzy i opinii na stronach Forum wyrażają zgodę na publikowanie tych treści w " <phrase id="73179">Gazecie Wyborczej</phrase> " oraz innych mediach wydawanych przez <phrase id="75235">AGORĘ</phrase>." 

Korwin Mikke już dawno to przwidział 

Władza będzie chciała objąć kontrolą <phrase id="73182">Internet</phrase>. No bo przecież nie może być tak, że ludzie bez kontroli mówią to co chcą. Pani Streżyńska mówi już o tym otwarcie. Warto wiedzieć, że blog <phrase id="75237">Korwina-<phrase id="73186">Mikke</phrase></phrase> jest najpopularniejszy na onecie. Było już 10 milionów odsłon. Tymczasem praktycznie żadne media nie zapraszają tego polityka do swoich programów. Dlatego nie może być tak, że media dobrze wiedzą kogo należy zaprosić, a " ciemny lud " wie swoje i zaprasza kogo innego. Czas rozwiązać ten problem i wziąć te miliardy pod kontrolę. 

a prawa osobiste? 

Art. 16. Jeżeli ustawa nie stanowi inaczej, autorskie prawa osobiste chronią nieograniczoną w czasie i nie podlegającą zrzeczeniu się lub zbyciu więź twórcy z utworem, a w szczególności prawo do: [...] 3) nienaruszalności treści i formy utworu oraz jego rzetelnego wykorzystania. Potencjalnym problemem jest tutaj naruszenie formy utworu, choc oczywiście sie czepiam. 
</document>