<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107308">
2008-08-31: <phrase id="320550">Polskie</phrase> kluby poznały rywali w <phrase id="320549">Pucharze <phrase id="320551">UEFA</phrase></phrase> 

<phrase id="320552"><phrase id="320560">Tottenham</phrase> <phrase id="320559">Londyn</phrase></phrase> będzie rywalem <phrase id="320553"><phrase id="320561">Wisły</phrase> <phrase id="320556">Kraków</phrase></phrase> w I rundzie <phrase id="490134">Pucharu <phrase id="320563">UEFA</phrase></phrase>, decydującej o awansie do fazy grupowej tych rozgrywek. Drugi z polskich klubów, <phrase id="490137">Lech <phrase id="320558">Poznań</phrase></phrase>, zmierzy się z <phrase id="320555"><phrase id="320566">Austrią</phrase> <phrase id="320557">Wiedeń</phrase></phrase>. Losowanie odbyło się w Monaco. Na tym etapie rozgrywek weźmie udział 80 drużyn. Mecze I rundy odbędą się 18 września i 2 października. Wisła w tej fazie znalazła się po odpadnięciu z Ligi Mistrzów. "<phrase id="320572">Biała Gwiazda</phrase>" nie zdołała przejść FC Barcelony. Lech świetnie spisywał się w rundach kwalifikacyjnych Pucharu UEFA. "Kolejorz" najpierw pokonał Chazara Lenkoran, a potem okazał się lepszy od <phrase id="320577">Grasshoppersu <phrase id="320664">Zurych</phrase></phrase>. Finał Pucharu UEFA odbędzie się 20 maja w Stambule. I runda <phrase id="320791">Pucharu <phrase id="320794">UEFA</phrase></phrase>: AC Milan - <phrase id="320579">FC Zurych</phrase> Politechnika Timisoara - Partizan Belgrad Hertha Berlin (Łukasz Piszczek) - <phrase id="320583">Saint Patrick's Athletic</phrase> FC Banik Ostrawa - Spartak Moskwa Metalist Charków - Besiktas Stambuł Portsmouth FC - Vitoria Guimaraes Kayserispor - PSG Sevilla FC - <phrase id="320597">Red Bull Salzburg</phrase> VfL Wolfsburg (Jacek Krzynówek) - Rapid Bukareszt Sampdoria Genua - FBK Kowno Maritimo Funchal - Valencia CF Dinamo Zagrzeb - Sparta Praga Manchester City - Omonia Nikozja <phrase id="320608">Young Boys Berno</phrase> - Club Brugge AS Nancy - Motherwell FC Everton Liverpool - Standard Liege SSC Napoli - Benfika Lizbona AC Bellinzona - Galatasaray Stambuł NEC Nijmegen - Dinamo Bukareszt Racing Santander (Euzebiusz Smolarek) - Honka Espoo APOEL Nikozja (Kamil Kosowski) - <phrase id="320767">Schalke</phrase> 04 <phrase id="320703">Gelsenkirchen</phrase> Litex Łowecz - Aston Villa Birmingham Austria Wiedeń (Jacek Bąk) - Lech Poznań Vitoria Setubal - SC Heerenveen Brann Bergen - Deportivo La Coruna Slavia Praga - SC Vaslui Slaven Koprivnica - CSKA Moskwa Broendby Kopenhaga - Rosenborg Trondheim Czernomorec Warna - VfB Stuttgart Rennes - Twente Enschede Ajax Amsterdam - FK Borac Tottenham Hotspur - Wisła Kraków FC Kopenhaga - FK Moskwa MSK Żylina - Lewski Sofia Borussia Dortmund (Jakub Błaszczykowski) - Udinese Calcio SC Braga - Artmedia Petrżałka Feyenoord Rotterdam (Michał Janota) - Kalmar FF Hamburger SV - Unirea Urziceni Hapoel Tel Awiw - <phrase id="320659">AS <phrase id="320734">Saint-Etienne</phrase></phrase> FC Nordsjaelland - Olympiakos Pireus (<phrase id="320744">Michał Żewłakow</phrase>) 
</document>