<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107327">
2009-01-05: <phrase id="490468">Raport ze <phrase id="326296">Strefy <phrase id="326297">Gazy</phrase></phrase></phrase>: 5 stycznia 2009 

27 grudnia <phrase id="326298">Izrael</phrase>, w odpowiedzi na jednostronne wypowiedzenie przez <phrase id="326299">Hamas</phrase> zawieszenia broni, oraz ostrzał terytorium <phrase id="326300">Izraela</phrase> rozpoczął ofensywę militarną w <phrase id="490471">Strefie <phrase id="326301">Gazy</phrase></phrase> pod kryptonimem <phrase id="490470">Płynny ołów</phrase>. Celem są dowódcy i infrastruktura palestyńskiego, radykalnego ugrupowania <phrase id="326305">Hamas</phrase>. Operacja objęła głównie <phrase id="326306">Gazę</phrase> oraz, w mniejszym stopniu, <phrase id="326307">Chan Junis</phrase> i <phrase id="326308">Rafah</phrase>. Według oficjalnych źródeł, <phrase id="326309">izraelskich</phrase> i <phrase id="326310">palestyńskich</phrase>, w wyniku izraelskiej operacji zginęło dotychczas około 510 <phrase id="326312">Palestyńczyków</phrase> w tym 60 cywili (wg ONZ), a ponad 2500 zostało rannych – głównie bojownicy <phrase id="326313">Hamasu</phrase>. Z kolei po stronie izraelskiej dotychczas poległo 5 osób - 4 cywili i jeden żołnierz, 37 cywilów zostało rannych, a także 65 żołnierzy odniosło rany podczas operacji lądowej. Informacje o ofiarach potwierdzają służby ratownictwa medycznego i niezależni obserwatorzy. 3 stycznia Izrael podjął operację lądową w <phrase id="326318">Strefie <phrase id="326317">Gazy</phrase></phrase>. Zobacz poprzedni raport z <phrase id="326319">Operacji Płynny Ołów</phrase> Po dziesięciu dniach od rozpoczęcia izraelskiej ofensywy w <phrase id="326321">Strefie Gazy</phrase> i dwóch dniach operacji lądowej, Hamas zgłosił gotowość do rozmów z <phrase id="326324">Izraelem</phrase>. Delegacja <phrase id="326325">Hamasu</phrase> pojedzie do Kairu, żeby prowadzić rozmowy o rozejmie za pośrednictwem egipskiego mediatora. <phrase id="490476"><phrase id="326329">Ehud</phrase> Barak</phrase> izraelski minister obrony, przyznał dziś rano (5 I), iż operacja W <phrase id="326332">Strefie <phrase id="326333">Gazy</phrase></phrase> idzie według wcześniejszych założeń. W nocy na terenie Strefy Gazy zostało zbombardowanych 130 celów. W tym samym czasie siły lądowe kontynuowały operację w terenie, wspierane przez siły powietrzne i morskie. W północnych częściach Gazy w nocy toczyły się dalej walki lądowe. Rannych zostało 10 Izraelczyków. W dzień rannych zostało kolejnych 5 żołnierzy podczas wymiany ognia w środkowej części strefy. Z kolei Palestyńczycy podczas dnia wystrzelili 10 rakiet. 
</document>