<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101524">
Panie Marszałku! Wysoka Izbo! <phrase id="62597">Trybunał Konstytucyjny</phrase> wyrokiem z 9 września 2004 r. stwierdził m.in., że jedną z podstawowych przesłanek wypełnienia ustawowo określonej misji przez media publiczne są właściwe zasady ich funkcjonowania. Tymczasem spółki publicznej radiofonii i telewizji otrzymują coraz mniejsze środki finansowe, co zdecydowanie pogarsza sytuację finansowo-ekonomiczną nadawców publicznych, a szczególnie 18 spółek radiofonii publicznej. W spółkach tych następują obecnie drastyczne cięcia budżetowe, ze zwolnieniami pracowników włącznie. Załamanie poziomu inkasowanych wpływów abonamentowych nastąpiło w 2008 r. po zapowiedziach rządu ustawowego zwolnienia od <phrase id="428068">opłat abonamentowych</phrase> dużej grupy społecznej oraz całkowitego zniesienia opłat abonamentowych. Czy w związku z tym <phrase id="428069">rząd koalicyjny</phrase> <phrase id="62598">PO</phrase>–<phrase id="62599">PSL</phrase> czuje się odpowiedzialny (Dzwonek) za pogrążenie finansowe spółek publicznej radiofonii i telewizji? Czy rząd w obecnej sytuacji widzi możliwość naprawienia swoich nieodpowiedzialnych działań, które doprowadziły do zapaści finansowej mediów publicznych? Dziękuję bardzo. (Oklaski) 

<phrase id="428072">Wicemarszałek <phrase id="62606"><phrase id="62600">Stefan</phrase> <phrase id="62603">Niesiołowski</phrase></phrase></phrase>: 

Dziękuję bardzo panu posłowi. 

Pani posłanka <phrase id="62607">Gabriela <phrase id="62604">Masłowska</phrase></phrase>, <phrase id="428074">Prawo i Sprawiedliwość</phrase>. 

Poseł Gabriela Masłowska: 

Dziękuję, panie marszałku. 

Wysoka Izbo! Mam pytanie dotyczące zdarzenia, które miało miejsce przy okazji <phrase id="428076">festiwalu w <phrase id="62611">Sopocie</phrase></phrase> w sierpniu br. Otóż kabaret, <phrase id="62612">Grupa <phrase id="62613"><phrase id="62614">Rafała</phrase> <phrase id="62615">Kmity</phrase></phrase></phrase> – <phrase id="62616">Teleturniej Zawsze Dziewica</phrase>, <phrase id="428079"><phrase id="309989">Kabareton <phrase id="311071">Sopot</phrase> Top Trendy</phrase> 2009</phrase> był transmitowany przez <phrase id="309984">Polsat</phrase>. Sama nazwa, a także treść tego programu uraża uczucia religijne <phrase id="62619">Polaków</phrase> i jest skutkiem tego, że <phrase id="62620">Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji</phrase> nie reaguje w dostatecznym stopniu na wszelkie przejawy i formy agresji kierowanej pod adresem nadawcy, którym jest <phrase id="309985">Radio <phrase id="309987">Maryja</phrase></phrase>, i samego założyciela <phrase id="428083">ojca dyrektora <phrase id="62622"><phrase id="62623">Tadeusza</phrase> <phrase id="62624">Rydzyka</phrase></phrase></phrase>. W związku z tym (Dzwonek) mam pytanie: Czy wobec zaistniałej sytuacji <phrase id="62625">Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji</phrase> może zainteresować się tym programem i podjąć kroki prawne, jeśli chodzi o ten kabaret, by wyegzekwować odpowiedzialność za obrażanie moich i wielu tysięcy katolików uczuć religijnych? (Oklaski) 

(<phrase id="428084">Poseł Leszek Deptuła</phrase>: Kabaret to kabaret.) 

Wicemarszałek Stefan Niesiołowski: 

Dziękuję, pani poseł. 

Pan poseł Jarosław Rusiecki, Prawo i Sprawiedliwość. 

Poseł Jarosław Rusiecki: 

Dziękuję, panie marszałku. 

Panie Marszałku! Wysoki Sejmie! Ma rację pan poseł <phrase id="62640">Sellin</phrase>, mówiąc o tym, że wiele wystąpień tutaj przypomina kreacje teatralne. Myślę, że kreacja, którą przedstawił pan poseł Wenderlich, jest może dobra, ale jednowymiarowa. Ciągłe zestawianie np. audycji religijnych z programami młodzieżowymi jest tutaj zupełnie nieprawdziwe, bo te programy religijne również są dla młodzieży. Jeśli chodzi o zapowiedź pana posła <phrase id="62642">Fedorowicza</phrase>, że jego wystąpienie będzie ogniste, to niestety słabo odegrał tę rolę. Wykonanie jej było dość... 

(Poseł <phrase id="62646">Jerzy Feliks Fedorowicz</phrase>: Bardzo panu dziękuję za krytykę.) 
</document>