<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101590">
<phrase id="466754">Wicemarszałek <phrase id="54515"><phrase id="54506">Krzysztof</phrase> <phrase id="54510">Putra</phrase></phrase></phrase>: 

Dziękuję bardzo panu posłowi. 

Pan <phrase id="466755">poseł <phrase id="54516">Waldemar <phrase id="54511">Andzel</phrase></phrase></phrase>, <phrase id="54519">Prawo i Sprawiedliwość</phrase>. 

Proszę bardzo, panie pośle. 

Poseł Waldemar Andzel: 

Dziękuję bardzo. 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Dnia 20 listopada mijają 84 lata od śmierci wybitnego <phrase id="311101">polskiego</phrase> pisarza <phrase id="54518"><phrase id="54509">Stefana</phrase> <phrase id="54513">Żeromskiego</phrase></phrase>. <phrase id="68034">Żeromski</phrase> dzieciństwo spędził w <phrase id="54520">Ciekotach</phrase>, u stóp <phrase id="54521">Gór Świętokrzyskich</phrase>. Pochodził ze szlacheckiej, ale biednej rodziny. Rodzice zmarli bardzo wcześnie i tym samym musiał bardzo szybko nauczyć się samodzielności. W związku z powyższym uczęszczał do <phrase id="466758"><phrase id="311100">Kieleckiego</phrase> Gimnazjum Miejskiego</phrase> i jednocześnie utrzymywał się z udzielania korepetycji. W szkole nie był prymusem, miał kłopoty ze zdrowiem i dlatego powtarzał dwie klasy. Jak się okazało, nie miało to wpływu na jego późniejszą wybitną twórczość. Studiował dwa lata w warszawskiej <phrase id="54523">Szkole Weterynaryjnej</phrase>, a od 1888 r. pracował jako guwerner, ucząc szlacheckie dzieci. Ożenił się z <phrase id="54527">Oktawią Rodkiewiczową z Radziwiłłowiczów</phrase>, z którą miał syna Adama. W 1890 r. objął posadę w <phrase id="54528">Nałęczowie</phrase>, modnym uzdrowisku, do którego przyjeżdżali znani pisarze i dziennikarze. Miejsce to stało się niezwykle ważne dla rodziny <phrase id="68037">Żeromskich</phrase>, ponieważ dom w <phrase id="54530">Nałęczowie</phrase> uważany był za ośrodek aktywności patriotycznej i edukacyjnej. Funkcjonowała w nim ochronka dla dzieci z ubogich rodzin i tajna szkoła polska. Wraz z grupą miejscowych radykalnych inteligentów założył w Nałęczowie <phrase id="54533">Uniwersytet Ludowy</phrase>, w którym wygłaszał odczyty. 

W latach 1897–1903 mieszkał w Warszawie i pracował w <phrase id="466760">Bibliotece <phrase id="54534">Ordynacji Zamojskich</phrase></phrase>. Od 1904 r., kiedy to po opublikowaniu „<phrase id="54537">Popiołów</phrase>” zyskał względną stabilizację finansową, zaprzestał szukania posad. Oddał się pracy pisarskiej i działalności społecznej. W 1913 r. ożenił się powtórnie z malarką Anną Zawadzką i wyjechał do <phrase id="54541">Florencji</phrase>, gdzie przyszła na świat ich córka <phrase id="310057">Monika</phrase>. Po wybuchu <phrase id="466762">I wojny światowej</phrase> przybył do Krakowa z zamiarem wstąpienia do Legionów i udania się na front, jednak próby te się nie powiodły. Żeromski postanowił zamieszkać w Zakopanem. Podczas pobytu w tym mieście brał aktywny udział w życiu kulturalnym. Uczestniczył również w działalności <phrase id="466764">Naczelnego Komitetu Zakopiańskiego</phrase>, który był oddziałem Naczelnego Komitetu Narodowego. W 1918 r. pełnił funkcję prezydenta <phrase id="54551">Rzeczpospolitej Zakopiańskiej</phrase>. 
</document>