<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100521">
<phrase id="32151">Gwiezdna Kuźnia</phrase> 

Gwiezdna Kuźnia to w fikcyjnym świecie "<phrase id="304463">Gwiezdnych wojen</phrase>" starożytna uzbrojona <phrase id="344015">stacja kosmiczna</phrase> pełniąca jednocześnie funkcję fabryki. Gwiezdna Kuźnia została zbudowana przez rasę <phrase id="308012">Rakatan</phrase> około 30000 BBY i stanowiła najwyższe osiągnięcie technologiczne ich <phrase id="32157">Bezkresnego Imperium</phrase>. Orbitowała wokół ojczystej <phrase id="344020">planety <phrase id="308013">Rakatan</phrase></phrase> - Lehonu i czerpała energię z pobliskiej gwiazdy. 

Gwiezdna Kuźnia posiadała wprost niewyobrażalne możliwości produkcyjne. Pozwalała na stworzenie ogromnej ilości jednostek w bardzo krótkim czasie i przy ograniczonych zasobach. Ze względu na ścisłe połączenie rakatańskiej techniki z Mocą wywierała ona jednak bardzo negatywny wpływ na swoich użytkowników, pogrążając ich w Ciemnej Stronie Mocy. 

Podczas rozpadu <phrase id="32161">Bezkresnego Imperium</phrase> (spowodowanego przez niewytłumaczalną zarazę jak i samą <phrase id="32162">Kuźnie</phrase>) i opuszczaniu przez <phrase id="308014">Rakatan</phrase> podbitych wcześniej światów, pamięć o <phrase id="32164">Gwiezdnej Kuźni</phrase> została wymazana z pamięci <phrase id="344021">mieszkańców <phrase id="32165">Wszechświata</phrase></phrase>. Sama rasa <phrase id="308015">Ratakan</phrase> poprzez chorobę i wojnę domową zaprzepaściła tysiące lat wiedzy, chowając się w podziemiach Lehon. 

Gwiezdna Kuźnia została ponownie odkryta przez Revana i <phrase id="304147">Malaka</phrase> w okresie <phrase id="32169">Wojen mandaloriańskich</phrase>. <phrase id="127286">Revan</phrase> szybko poznał jej właściwości i wykorzystał ją do stworzenia ogromnej floty okrętów, które posłużyły mu do zaatakowania <phrase id="32170">Republiki Galaktycznej</phrase> i rozpętania <phrase id="32171">Wojny domowej <phrase id="63972">Jedi</phrase></phrase> 

Właśnie na mostku Gwiezdnej Kuźni następuje ostateczny pojedynek pomiędzy <phrase id="126895">Revanem</phrase> i <phrase id="126896">Malakiem</phrase>. Wydarzenia te przedstawione są w <phrase id="344019">grze komputerowej "<phrase id="52994">Star Wars: Knights of the Old Republic</phrase></phrase>". 
</document>