<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102506">
<phrase id="469441"><phrase id="291412">Traxxas</phrase> <phrase id="349031">Rustler XL-1 '09</phrase></phrase> 

Model <phrase id="291423">Huberta</phrase> rozpoczął życie jako zwyczajny <phrase id="469442">Rustler XL-1</phrase>, zakupiony w 2005 roku jako zestaw gotowy do jazdy, wyposażony w <phrase id="469443">elektroniczny regulator <phrase id="291415">XL-1</phrase></phrase> i napędzany 20-zwojowym <phrase id="469444">silnikiem <phrase id="291414">Stinger</phrase></phrase>. Od tamtej pory model przeszedł wiele ciekawych modyfikacji i w sezonie 2009 z powodzeniem ścigał się na torze <phrase id="292123">Stormdust</phrase> zarówno z najnowszym <phrase id="291416">Rustlerem VXL</phrase> jak i zawodniczymi modelami <phrase id="295324">2WD</phrase>. Co ciekawe, <phrase id="292125">Hubert</phrase> zdecydował się zachować oryginalną karoserię, dzięki czemu model na pierwszy rzut oka nie różni się od seryjnego <phrase id="291429">Rustlera XL-1</phrase> i tym bardziej zaskakuje swoimi osiągami. 

Model Huberta napędzany jest aktualnie przez bezszczotkowy zestaw <phrase id="469447">firmy <phrase id="291436">Novak</phrase></phrase>, złożony z <phrase id="469446">regulatora <phrase id="291417">XBR</phrase></phrase> oraz <phrase id="469445">silnika <phrase id="291418">EX-8.5</phrase></phrase>. Zasilanie zapewniają pakiety LiPoly z ogniw <phrase id="291420">Enerland</phrase> w konfiguracji 2S. Jako serwo skrętu pracuje <phrase id="291433">Hitec</phrase> <phrase id="350068">645MG</phrase>. Całością steruje aparatura Spektrum <phrase id="350070">DX-3.0</phrase>. 

Samo podwozie przeszło wiele modyfikacji mechanicznych. Przede wszystkim zamontowano łożyska kulkowe w zwrotnicach <phrase id="303584">RPM</phrase> oraz aluminiowe obejmy zwrotnic. Standardowy, plastikowy układ kierowniczy został wymieniony na zdecydowanie mocniejszy układ aluminiowy firmy <phrase id="291432">Integy</phrase>. Sprężyny przednich amortyzatorów zostały zastąpione twardszymi, pochodzącymi z <phrase id="469448">modelu <phrase id="291430">Losi</phrase> <phrase id="350067">XXX</phrase></phrase>. Również mocowanie pakietu zostało zaadaptowane z modelu firmy <phrase id="291431">Losi</phrase>. 

W zakresie przeniesienia napędu jedyną modyfikacja była wymiana plastikowego idler gear na aluminiowy. Pozostałe elementy przekładni radzą sobie bez problemu z silnikiem bezszczotkowym. Objawy zużycia widać natomiast na jarzmach półosi, dlatego w najbliższym czasie planowana jest ich wymiana. 

Samochód Huberta jest kolejnym dowodem na to, że w zaprojektowanym w 1995 roku podwoziu <phrase id="291427">Rustlera</phrase> drzemie ogromny potencjał. Nic dziwnego, że wiele osób wybiera własnie ten model jako punkt wyjściowy dla swoich projektów. 
</document>