<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101948">
<phrase id="81064">Dziennik Ustaw</phrase> z 25 czerwca 2002 Nr 84 poz. 763 

<phrase id="465811">WYROK <phrase id="81065">TRYBUNAŁU KONSTYTUCYJNEGO</phrase></phrase> z dnia 11 czerwca 2002 r. sygn. akt SK. 5/02. 

Trybunał Konstytucyjny w składzie: <phrase id="465813"><phrase id="78628">Marek</phrase> <phrase id="78637">Mazurkiewicz</phrase></phrase> - przewodniczący, <phrase id="465814"><phrase id="78629">Marian</phrase> <phrase id="78638">Grzybowski</phrase></phrase>, <phrase id="465815"><phrase id="78630">Janusz</phrase> <phrase id="78639">Niemcewicz</phrase></phrase>, <phrase id="465816"><phrase id="78631">Jadwiga</phrase> <phrase id="78640">Skórzewska</phrase>-<phrase id="78641">Łosiak</phrase></phrase> - sprawozdawca, <phrase id="465817"><phrase id="78632">Jerzy</phrase> <phrase id="78642">Stępień</phrase></phrase>, protokolant: <phrase id="465818"><phrase id="78633">Grażyna</phrase> <phrase id="78643">Szałygo</phrase></phrase>, 

po rozpoznaniu z udziałem skarżącego, <phrase id="81066">Prokuratora Generalnego</phrase> i <phrase id="81067">Ministra Zdrowia</phrase>, na rozprawie w dniu 11 czerwca 2002 r., skargi konstytucyjnej <phrase id="78627">Zbysława <phrase id="78644">Kleczewskiego</phrase></phrase> o zbadanie zgodności: 

1) art. 40 ust. 3b <phrase id="81068">ustawy z dnia 26 października 1982 r. o wychowaniu w trzeźwości i przeciwdziałaniu alkoholizmowi</phrase> (<phrase id="81069">Dz. U.</phrase> Nr 35, poz. 230 z późn. zm.) z art. 45 ust. 1, art. 78 i art. 176 ust. 1 Konstytucji, 

2) <phrase id="81075">rozporządzenia <phrase id="81070">Ministra Zdrowia i Opieki Społecznej</phrase> z dnia 6 maja 1983 r. w sprawie warunków i sposobu dokonywania badań na zawartość alkoholu w organizmie</phrase> (<phrase id="81071">Dz. U.</phrase> Nr 25, poz. 117) z art. 92 Konstytucji oraz § 3 ust. 3 wymienionego rozporządzenia z art. 31 ust. 3 w związku z art. 42 ust. 2 oraz z art. 32 Konstytucji, 

1. Art. 40 ust. 3b <phrase id="81072">ustawy z dnia 26 października 1982 r. o wychowaniu w trzeźwości i przeciwdziałaniu alkoholizmowi</phrase> (<phrase id="81073">Dz. U.</phrase> Nr 35, poz. 230, z 1984 r. Nr 34, poz. 184, z 1987 r. Nr 33, poz. 180, z 1989 r. Nr 35, poz. 192, z 1990 r. Nr 34, poz. 198 i Nr 73, poz. 431, z 1991 r. Nr 73, poz. 321 i Nr 94, poz. 419, z 1993 r. Nr 40, poz. 184, z 1996 r. Nr 127, poz. 593, z 1997 r. Nr 88, poz. 554, Nr 113, poz. 732 i Nr 121, poz. 770, z 1998 r. Nr 106, poz. 668, z 2000 r. Nr 12, poz. 136 i Nr 120, poz. 1268 oraz z 2001 r. Nr 60, poz. 610, Nr 123, poz. 1353, Nr 125, poz. 1368 i Nr 131, poz. 1478) w zakresie, w jakim nie gwarantuje osobie zatrzymanej w izbie wytrzeźwień prawa do udziału w posiedzeniu sądu, na którym rozpatrywane jest zażalenie w sprawie zasadności i legalności doprowadzenia do izby, jak również decyzji o zatrzymaniu oraz prawidłowości ich wykonania, jest niezgodny z art. 45 ust. 1 <phrase id="81074">Konstytucji <phrase id="78646">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase> przez to, że narusza zasady sprawiedliwej procedury sądowej. 
</document>