<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101419">
<phrase id="67538"><phrase id="67546">Liu</phrase> <phrase id="67548">Chao-shiuan</phrase></phrase> 

Liu Chao-shiuan (chin. trad. <phrase id="67540">劉兆玄</phrase>, chin. upr. <phrase id="67541">刘兆玄</phrase>, pinyin <phrase id="67542"><phrase id="67550">Liú</phrase> <phrase id="67551">Zhàoxuán</phrase></phrase>;ur. 10 maja 1943, w <phrase id="67543">Liuyang</phrase> w prowincji <phrase id="67544">Hunan</phrase>), tajwański polityk i profesor, premier <phrase id="67545">Republiki Chińskiej</phrase> od 20 maja 2008 do 10 września 2009. 

Biografia 

Liu urodził się w 10 maja 1943 w <phrase id="426102">prowincji Hunan</phrase> w <phrase id="67555">Chinach</phrase> kontynentalnych. W 1965 ukończył studia licencjackie na <phrase id="426103"><phrase id="67556">Narodowym Uniwersytecie Tajwańskim</phrase> w <phrase id="67557">Tajpej</phrase></phrase>. W 1968 uzyskał stopień magistra chemii na <phrase id="426104"><phrase id="67559">Université de Sherbrooke</phrase> w Sherbooke w <phrase id="67563">Kanadzie</phrase></phrase>. W 1971 doktoryzował się z chemii na University of Toronto . 

W latach 1987-1993 pełnił funkcję rektora <phrase id="426106"><phrase id="67564">Narodowego Uniwersytetu Tsing Hua</phrase> w Xinzhu</phrase>. Od 1993 do 1996 zajmował stanowisko ministra transportu w gabinecie premiera <phrase id="67566">Lien <phrase id="67568">Chana</phrase></phrase>. W latach 1997-2000 był wicepremierem w rządzie premiera <phrase id="67569">Vincenta Siewa</phrase>. Zasłynął w tym czasie skutecznymi działaniami radzenia sobie ze skutkami potężnego trzęsienia ziemi, jakie nawiedziło <phrase id="67572">Tajwan</phrase> we wrześniu 1999 i spowodowało śmierć 2,4 tysiąca osób. Od 2004 do 2008 był rektorem <phrase id="67574">Uniwersytetu Soochow</phrase> w Tajpej. 

W kwietniu 2008 prezydent-elekt <phrase id="67575"><phrase id="67576">Ma</phrase> Ying-jeou</phrase> wyznaczył Liu na stanowisko premiera w przyszłym gabinecie . 20 maja 2008 <phrase id="67581">Liu</phrase> oficjalnie objął stanowisko premiera Republiki Chińskiej . 

7 września 2009 premier <phrase id="67583">Liu</phrase> złożył dymisję na ręce prezydenta Ma. Powodem tej decyzji była krytyka działań rządu w odpowiedzi na tajfun <phrase id="305709">Morakot</phrase>, który nawiedził <phrase id="67588">Tajwan</phrase> na początku sierpnia 2009 i pochłonął ponad 700 ofiar. Krytycy zarzucali władzy nieprzeprowadzenie ewakuacji mieszkańców z rejonów objętych żywiołem oraz wyrażenie zbyt późno zgody na przyjęcie zagranicznej pomocy. Premier <phrase id="67589">Liu</phrase> stwierdził, że "cała odpowiedzialność polityczna spoczywa na nim jako najwyższym administratorze i z tego powodu przedłożył dymisję prezydentowi, którą ten przyjął" . 10 września 2009 nowym premierem <phrase id="67594">Republiki Chińskiej</phrase> został <phrase id="67592">Wu</phrase> <phrase id="67593">Den-yih</phrase>. 
</document>