<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101386">
<phrase id="55936">Vestmanna</phrase> 

Vestmanna (duń. <phrase id="55938">Vestmannahavn</phrase>) - miasto położone na <phrase id="425410">wyspie <phrase id="55942">Streymoy</phrase></phrase>, znajdującej się w <phrase id="425411">archipelagu <phrase id="55941">Wysp Owczych</phrase></phrase>. Miasto liczy 1 227 mieszkańców , jest to siódme pod względem liczby mieszkańców miasto w tamtej okolicy. Administracyjnie znajduje się w ramach <phrase id="425413">regionu <phrase id="55939">Streymoy</phrase></phrase> i <phrase id="425412">gminie <phrase id="55940">Vestmanna kommuna</phrase></phrase>. 

Etymologia nazwy tego portu nie jest jednoznaczna i może się odnosić nawet do czasów zanim na <phrase id="55943">Wyspy Owcze</phrase> przybyli <phrase id="55948">Wikingowie</phrase>. Najbardziej prawdopodobna wersja zakłada, że odnosi się ona do tak zwanych <phrase id="55949">Westmanów</phrase>, czyli <phrase id="55951">Ludzi Zachodu</phrase>, jak mieszkańcy dawnej <phrase id="55952">Skandynawii</phrase> zwali celtyckich osadników, którzy często zapuszczali się w rejony północne, szczególnie ze <phrase id="55953">Szkocji</phrase> i <phrase id="55954">Irlandii</phrase>. Dawniej także <phrase id="55950">Farerczycy</phrase> używali nazwy <phrase id="55944">Vestmannahavn</phrase>, która przy takiej interpretacji oznaczałaby dokładnie <phrase id="55945">Port Ludzi Zachodu</phrase>. Jeśliby przyjąć taką interpretację, oznaczałoby to, że dzieje osadnictwa na terenie osady sięgają nawet IX wieku. Havn oznacza zaś port, więc razem takie połączenie daje <phrase id="55946">Port Ludzi Zachodu</phrase>. Istnieje jednak pogląd, iż nazwa ta odnosi się do położenia miasta, które znajduje się na zachodnim brzegu wyspy <phrase id="67472">Streymoy</phrase>. 

Geografia 

Położenie 

Osada <phrase id="55955">Vestmanna</phrase> znajduje się w północnej części wyspy <phrase id="55956">Streymoy</phrase>, na jej zachodnim brzegu. Nie przylega od żadnej strony do otwartego oceanu, jednak na zachód znajdują się wody niewielkiej zatoczki, wychodzącej na cieśninę Vestmannasund, ciągnącej się od północnego krańca wyspy <phrase id="55958">Vágar</phrase>, do krańca południowego, gdzie wpada do wód fjordu <phrase id="55959">Vágafjørður</phrase>. Miejscowość jest otoczona przez szczyty górskie - od północy są to: Melin (293 m n.p.m.) i <phrase id="55961">Hægstafjall</phrase> (296 m n.p.m.), od wschodu: <phrase id="55962">Loysingafjall</phrase> (639 m n.p.m.), <phrase id="55963">Moskurfjall</phrase> (624 m n.p.m.), a od południa <phrase id="55964">Økslin</phrase> (317 m n.p.m.). Przez miasto to przepływa także kilka niewielkich rzek ze zboczy tychże gór, głównie od strony wschodniej. Najbliższymi osadami ludzkimi są położone na południu <phrase id="55965">Kvívík</phrase>, <phrase id="55966">Stykkið</phrase> i Leynar, do których prowadzi jedyna droga z Vestmanna. 

Na północ od miejscowości znajduje się wybrzeże Vestmannabjørgini, będące dużym skupiskiem klifów skalnych oraz wystających z wody skał i szkierów. Wysokość tych klifów sięga nawet 500 m n.p.m., natomiast szkiery miewają nawet 100 metrów. Znajdują się tam też liczne kolonie ptaków morskich i fok. Groty te są wykorzystywane przy organizowaniu koncertów muzyki poważnej ze względu na swoją akustykę, są także atrakcją turystyczną, której zwiedzanie zapewniają <phrase id="55970">Sp/f Skúvadal</phrase> oraz <phrase id="55971">Vestmannabjørgini Sp/f</phrase> . 
</document>