<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101946">
<phrase id="81043">Dziennik Ustaw</phrase> z 21 lutego 2002 Nr 14 poz. 128 

z dnia 15 lutego 2002 r. 

<phrase id="81044">o zmianie ustawy o ujawnieniu pracy lub służby w organach bezpieczeństwa państwa lub współpracy z nimi w latach 1944–1990 osób pełniących funkcje publiczne</phrase> oraz ustawy – <phrase id="81045">Ordynacja wyborcza do <phrase id="78582">Sejmu <phrase id="78580">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase> i do <phrase id="78583">Senatu <phrase id="78581">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase></phrase>. Art. 1. W <phrase id="81046">ustawie z dnia 11 kwietnia 1997 r. o ujawnieniu pracy lub służby w organach bezpieczeństwa państwa lub współpracy z nimi w latach 1944-1990 osób pełniących funkcje publiczne</phrase> (<phrase id="81047">Dz. U.</phrase> z 1999 r. Nr 42, poz. 428, Nr 57, poz. 618, Nr 62, poz. 681 i Nr 63, poz. 701 oraz z 2000 r. Nr 43, poz. 488 i Nr 50, poz. 600) wprowadza się następujące zmiany: 

1) [1] dodaje się art. 4a w brzmieniu: 

" Art. 4a. 1. Służbą w rozumieniu ustawy nie jest pełnienie jej w jednostkach, o których mowa w art. 2 ust. 1, którego obowiązek wynikał z ustawy obowiązującej w tym czasie. 

2. Współpracą w rozumieniu ustawy nie jest działanie, które nie było wymierzone przeciwko kościołom lub innym <phrase id="465798">związkom wyznaniowym</phrase>, opozycji demokratycznej, niezależnym związkom zawodowym, suwerennościowym aspiracjom <phrase id="465800">Narodu Polskiego</phrase>. 

3. Współpracą w rozumieniu ustawy nie jest działanie, które nie stwarzało zagrożenia dla wolności i <phrase id="465801">praw człowieka i obywatela</phrase> oraz dóbr osobistych innych osób. 

4. Współpracą w rozumieniu ustawy nie jest zbieranie lub przekazywanie informacji mieszczących się w zakresie zadań wywiadu, kontrwywiadu i ochrony granic. 

5. Współpracą w rozumieniu ustawy nie jest współdziałanie pozorne lub uchylanie się od dostarczenia informacji pomimo formalnego dopełnienia czynności lub procedur wymaganych przez organ bezpieczeństwa państwa oczekujący współpracy."; 
</document>