<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100619">
Na finiszu obu <phrase id="420250">kampanii wyborczych</phrase> miały miejsce wydarzenia, które mocno wpłynęły na emocje wyborców: wybuchy bomb w pociągach w <phrase id="40465">Madrycie</phrase>, w wyniku których zginęło 191 osób, a ponad 1800 zostało rannych, oraz znalezienie 15 atrap bomb w <phrase id="40464">Warszawie</phrase> na <phrase id="40497">Dworcu Centralnym</phrase> i w metrze, co spowodowało sparaliżowanie na kilka godzin ruchu w <phrase id="40463">Warszawie</phrase>. 

Kampanie wyborcze zakończyły się różnie. W przypadku <phrase id="40469">Hiszpanii</phrase>, rząd konserwatywnego prawicowego premiera <phrase id="41448"><phrase id="40466">Jose</phrase> <phrase id="40467">Maria</phrase> <phrase id="40470">Aznara</phrase></phrase> przegrał pięcioma punktami procentowymi z lewicową partią <phrase id="40468">PSOE</phrase>. W wyniku wyborów władzę objął <phrase id="41449"><phrase id="40500">José</phrase> <phrase id="40499">Luis</phrase> <phrase id="53071">Rodríguez</phrase> Zapatero</phrase>. Wybory prezydenckie wygrał ze znaczną przewagą ośmiu punktów procentowych <phrase id="420254">Lech Kaczyński</phrase>, choć w pierwszej turze jego kontrkandydat <phrase id="41451">Donald <phrase id="40475">Tusk</phrase></phrase> był na prowadzeniu. 

Powszechnie uważa się, że przyczyną porażki Aznara było wprowadzenie w błąd opinii publicznej, co do autorstwa zamachów w <phrase id="40502">Madrycie</phrase>. Rząd <phrase id="40505">Aznara</phrase> starał się przekonać społeczeństwo hiszpańskie, że zamachów dokonała <phrase id="40503">ETA</phrase>, a nie „<phrase id="420258">terroryści muzułmańscy</phrase> z <phrase id="41452">Al Kaidy</phrase>”. Obarczenie winą ETA było wygodniejsze dla rządu prawicy ze względu na jej twardą postawę wobec baskijskich separatystów, zaś wskazówki obarczające winą <phrase id="311381">islamskich</phrase> terrorystów były bardziej na rękę opozycji socjalistycznej, która wzywała do wycofania wojsk <phrase id="310849">hiszpańskich</phrase> z <phrase id="40478">Iraku</phrase>. 

Nowy <phrase id="420256">premier <phrase id="41453">José <phrase id="40481">Luis</phrase> <phrase id="53072">Rodríguez</phrase> Zapatero</phrase></phrase> poinformował prasę, że wszystkie dane o sposobie zarządzania kryzysem bombowym zostały usunięte z komputerów rządowych przed oddaniem władzy przez premiera <phrase id="345915">Aznara</phrase>. 

Wiele jednak wskazuje na to, że obie wersje – zarówno ta wskazująca na <phrase id="41454">ETA</phrase>, jak i ta wskazująca na <phrase id="420257">Al Kaidę</phrase> - były w równym stopniu kłamliwe i służyły politycznej rozgrywce pomiędzy lewicą, a prawicą. Ponad dwa lata po masakrze w Madrycie nadal nie wyjaśniono jakiego materiału wybuchowego użyto podczas zamachów, w jaki sposób ładunki wybuchowe zostały umieszczone w pociągu i kto był za to odpowiedzialny. 

Mówiono o różnych środkach wybuchowych: „dynamicie”, <phrase id="53075">Goma 2 ECO</phrase>, „<phrase id="53076">tytadynie</phrase>” (używanej przez ETA) i o <phrase id="53077">C4</phrase> (używanym przez wojsko). 

Wszyscy oskarżeni ujęci w wyniku śledztwa zostali zwolnieni z braku dowodów. <phrase id="41458"><phrase id="40494">Suresh</phrase> Kumar</phrase> i Vinay Kohly zostali zwolnieni 24 marca 2004, a <phrase id="96308"><phrase id="96307">Mohammed</phrase> <phrase id="96306">Chaoui</phrase></phrase> i <phrase id="41462">Mohammed <phrase id="40493">Bekkali</phrase></phrase> zostali zwolnieni 17 czerwca 2004 r. Ponadto, nie istnieją żadne dowody oparte na badaniach DNA, które by łączyły jednego z głównych podejrzanych Jamala Zoughana z zamachami. 
</document>