<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101357">
<phrase id="55033"><phrase id="55027">David</phrase> <phrase id="55029">Villa</phrase></phrase> 

<phrase id="55032">David Villa <phrase id="55031">Sánchez</phrase></phrase> (ur. 3 grudnia 1981 w <phrase id="55034">Langreo</phrase>) – <phrase id="305771">hiszpański</phrase> piłkarz występujący na pozycji napastnika, gracz <phrase id="307758">FC <phrase id="55074">Barcelona</phrase></phrase>. 

Karierę rozpoczął w <phrase id="307759">Sportingu <phrase id="55076">Gijón</phrase></phrase>, gdzie w 2000 zadebiutował w <phrase id="307768">Segunda División</phrase>. Podczas dwóch lat gry wystąpił w 76 spotkaniach i zdobył 44 bramki. Następnie w <phrase id="307760">Realu <phrase id="55075">Saragossa</phrase></phrase> po raz pierwszy zagrał w <phrase id="307767">Primera División</phrase>. Z klubem wygrał Puchar Króla oraz <phrase id="307766">Superpuchar Hiszpanii</phrase>, łącznie zagrał w 73 meczach, w których 32 razy wpisał się na listę strzelców. W 2005 za sumę 12 milionów <phrase id="55042">euro</phrase> przeszedł do <phrase id="308784">Valencii</phrase>. W debiutanckim sezonie w zespole strzelił 25 bramek, zajmując drugie miejsce w klasyfikacji najlepszych strzelców ligi <phrase id="329173">hiszpańskiej</phrase> przegrywając tylko o jedną bramkę z <phrase id="55045"><phrase id="55043">Samuelem</phrase> <phrase id="55044">Eto'o</phrase></phrase>, zaś trzy lata później po raz drugi w karierze zwyciężył w rozgrywkach o <phrase id="308785">Puchar Króla</phrase>. 19 maja 2010 podpisał kontrakt z FC <phrase id="55073">Barceloną</phrase>. Kwota transferu wyniosła 40 milionów <phrase id="55048">euro</phrase> . 

Występuje w reprezentacji Hiszpanii, w której zadebiutował w 2005. Wziął udział w <phrase id="307770">Mistrzostwach Świata 2006</phrase>, <phrase id="307771"><phrase id="425220">Mistrzostwach <phrase id="55077">Europy</phrase></phrase> 2008</phrase> oraz <phrase id="307769">Mistrzostwach Świata 2010</phrase>. Na pierwszym turnieju zdobył trzy bramki, a w kolejnym o jedną więcej, zostając zarazem najlepszym strzelcem mistrzostw. Jest drugim, po Raúlu, najskuteczniejszym zawodnikiem w historii reprezentacji . 

Dzieciństwo i początki kariery 

Urodził się 3 grudnia 1981 w Tuilli, małej wsi w <phrase id="55059">Langreo</phrase> leżącej w <phrase id="55060">Asturii</phrase>, jako syn <phrase id="55057"><phrase id="55054">Jose</phrase> <phrase id="55055">Manuela</phrase></phrase> i <phrase id="55056">Dority</phrase> . Gdy miał dziewięć lat, po upadku ze schodów doznał w trzech miejscach złamania kości udowej, jednak dzięki prawidłowej rehabilitacji powrócił do zdrowia. 

Villa przyznał, że w wieku 14 lat pragnął zrezygnować z uprawiania piłki nożnej po tym, jak pokłócił się z trenerem. Stwierdził również, że to dzięki zaangażowaniu i wsparciu rodziców nie zrezygnował z gry . W jednym z wywiadów powiedział: "Wtedy byłem nikim, po całym sezonie spędzonym na ławce rezerwowych pragnąłem uciec i po prostu zagrać w piłkę z przyjaciółmi. Jednak mój tata zawsze mi kibicował i pocieszał mnie." 

Karierę zaczął w UP Langreo . Podczas kontuzji prawej nogi, pracował nad zwiększeniem siły i zręczności drugiej kończyny, dzięki czemu stał się piłkarzem obunożnym . Kiedy skończył 17 lat, został przyjęty do szkółki piłkarskiej Mareo . 

Kariera klubowa 

Sporting Gijón i Real Saragossa 

Villa był obserwowany przez wiele asturyjskich zespołów, jednak działacze jednego z największych klubów z tego regionu, Realu Oviedo stwierdzili, że zawodnik nie ma wystarczających umiejętności i zrezygnowali z dowożenia chłopca autobusem na treningi . 
</document>