<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101585">
Jeżeli chodzi o pytania pana <phrase id="466717">posła <phrase id="68029">Pawlaka</phrase></phrase>, to chcę zwrócić uwagę na fakt, że udział funkcjonariuszy celnych musi dotyczyć konkretnego postępowania, to znaczy musi to być sytuacja, w której albo mamy do czynienia z udziałem obywateli <phrase id="326763">polskich</phrase> w działaniach na terenie <phrase id="54407">Słowenii</phrase>, albo istnieje związek pomiędzy <phrase id="54408">Polską</phrase> a terytorium <phrase id="54409">Słowenii</phrase>, związany np. z przemytem towarów: narkotyków, towarów akcyzowych czy innych, gdzie właściwe byłyby działania służb. Wówczas przepisy umowy regulują sposób udzielania pomocy i umożliwiają udział funkcjonariuszy. Natomiast skonkretyzowanie tego udziału – czy to będzie jeden funkcjonariusz, czy grupa, a może raczej biegli, którzy będą mogli się zapoznać z materiałem dowodowym – będzie uzależnione od danego stanu faktycznego. 

Jeżeli chodzi o przekazywanie wiadomości niejawnych, to tutaj oczywiście obowiązuje zasada stosowania ustawodawstwa krajowego oraz odpowiednich umów międzynarodowych, a więc w tym zakresie będzie można stosować te przepisy w zależności od rodzaju klauzuli. Jeżeli to będą klauzule wewnętrzne, to organ, który nadał tę klauzulę, musi zadecydować, czy istnieje podstawa prawna do przekazania takich wiadomości. Jeżeli będą to klauzule unijne, to wtedy są one dostępne dla wszystkich państw członkowskich <phrase id="54410">Unii <phrase id="311098">Europejskiej</phrase></phrase>. 

Jeśli chodzi o załącznik, to już pan poseł <phrase id="54423">Wikiński</phrase> wstępnie wyjaśnił, że taki dokument istnieje. W związku z tym przejdę do szczegółowej treści pytania pana posła <phrase id="54422">Wikińskiego</phrase>, dotyczącego szczególnej sytuacji opisanej w pkt 2 niniejszego załącznika stanowiącego część umowy, a więc będącego wiążącą normą prawną, która odsyła do postanowień przepisów wewnętrznych przy wszystkich ograniczeniach związanych ze zbieraniem i przetwarzaniem danych. Trzeba podkreślić, że ustawodawstwo wewnętrzne w <phrase id="68033">Polsce</phrase> ogranicza możliwość zbierania danych osobowych dotyczących zdrowia lub życia seksualnego oraz ich automatycznego przetwarzania, czyli umieszczania w bazach danych, które byłyby dostępne dla przeróżnych organów. Czyli należałoby odczytać ten zapis w ten sposób, że jest to doprecyzowujący wyjątek od pkt 1 niniejszego załącznika. Wszystkie inne dane wymienione w pkt 1 mogą być poddawane przetwarzaniu automatycznemu, natomiast pozostałe, o ile w ogóle ustawodawstwo wewnętrzne dopuszcza zbieranie tego typu danych, nie mogą być przetwarzane w systemach elektronicznych. 

(<phrase id="466721">Poseł <phrase id="54424"><phrase id="54416">Marek</phrase> <phrase id="54421">Wikiński</phrase></phrase></phrase>: Możemy być spokojni?) 

Możemy być spokojni. Dziękuję bardzo. 

<phrase id="466720">Wicemarszałek <phrase id="54425"><phrase id="54417">Krzysztof</phrase> Putra</phrase></phrase>: 

Dziękuję bardzo panu ministrowi. 

Zamykam dyskusję. 

Do trzeciego czytania projektu ustawy przystąpimy w bloku głosowań. 

Przystępujemy do rozpatrzenia punktu 8 porządku dziennego: <phrase id="466722">Sprowadzanie <phrase id="54411">Komisji Sprawiedliwości i Praw Człowieka</phrase></phrase> oraz <phrase id="466723">Komisji Spraw Zagranicznych</phrase> o rządowym projekcie ustawy o ratyfikacji <phrase id="54414">Konwencji <phrase id="54413">Rady Europy</phrase> w sprawie działań przeciwko handlowi ludźmi</phrase>, sporządzonej w <phrase id="54415">Warszawie</phrase> dnia 16 maja 2005 r. (druki nr 374 i 420). 

Proszę o zabranie głosu sprawozdawcę komisji pana <phrase id="466724">posła <phrase id="54426"><phrase id="54418">Jarosława</phrase> Wałęsę</phrase></phrase>. 

Bardzo proszę, panie pośle. 
</document>