<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101344">
<phrase id="54705">Henrykowo</phrase> (powiat <phrase id="54813">lidzbarski</phrase>) 

Henrykowo (niem. <phrase id="54707">Heinrikau</phrase>) – wieś w <phrase id="54777">Polsce</phrase> położona w <phrase id="425106">województwie <phrase id="54708">warmińsko-mazurskim</phrase></phrase>, w <phrase id="425107">powiecie <phrase id="54710">lidzbarskim</phrase></phrase>, w <phrase id="425108">gminie <phrase id="308343">Orneta</phrase></phrase>. 

W latach 1975-1998 miejscowość administracyjnie należała do <phrase id="425110">województwa <phrase id="54709">elbląskiego</phrase></phrase>. 

Przez miejscowość przebiega <phrase id="54712">droga wojewódzka nr 507</phrase>. 

Historia 

Wieś założona została około 1304 najprawdopodobniej przez <phrase id="54715"><phrase id="54713">Henryka</phrase> <phrase id="54714">Laberyka</phrase></phrase> i wymieniana była już z kościołem roku 1312 i 1316. Ponownej lokacji w roku 1326 na obszarze 113 włók dokonała <phrase id="66643">kapituła warmińska</phrase>. Sołtysem <phrase id="54749">Henrykowa</phrase> został wówczas Gerard. 

Wieś została zniszczona w czasie <phrase id="307719">wojny głodowej</phrase> i <phrase id="307718">wojny trzynastoletniej</phrase>. 

W roku 1656 w Henrykowie użytkowane było 107 włók. W tym roku było tu trzech sołtysów, 23 gospodarstwa chłopskie i kilku zagrodników. 

Kościół 

Obecny kościół był wybudowany w drugiej połowie XIV wieku. 

<phrase id="54718">Kościół pw. <phrase id="54719">św. <phrase id="54720">Katarzyny</phrase></phrase></phrase> był ponownie konsekrowany w 1501 r. Drewnianą wieżę wymieniono na murowaną w roku 1715. Odnawiany był w latach 1721, 1795, 1886 i w roku 1960. Ten ostatni remont związany był z usuwaniem skutków zniszczeń z 1945 roku. Jest to kościół salowy z gotycką zakrystią od północy i kruchtą od południa. 

Ołtarz główny z około 1800 wykonany w pracowni <phrase id="425113">Christiana Beniamina Szultza</phrase>. Ołtarz ten i ołtarze boczne poświęcone były w 1805 przez biskupa pomocniczego <phrase id="425112"><phrase id="54722">Andrzeja</phrase> von <phrase id="54730">Hattena</phrase></phrase>. 

W ołtarzu głównym znajdują się obrazy <phrase id="425114">J. Pipera</phrase>: "<phrase id="307720">Koronacja św. Katarzyny</phrase>, <phrase id="307726">św. <phrase id="307728">Maria</phrase> Magdalena</phrase>, <phrase id="307722"><phrase id="54743">św. Józef</phrase> z <phrase id="66652">Dzieciątkiem</phrase></phrase>. W kościele znajduje się klasycystyczna ambona z około 1800 roku oraz znacznie starsza granitowa chrzcielnica. W kościele znajdują się także barokowe obrazy m.in. <phrase id="307723">Zdjęcie z Krzyża</phrase> oraz <phrase id="307725"><phrase id="54744">św. <phrase id="54727">Antoni</phrase></phrase> uzdrawiający chorego</phrase> z autoportretem wykonawcy <phrase id="54737">Piotra <phrase id="54734">Kolberga</phrase></phrase>. Na uwagę zasługuje tu barokowy krucyfiks z około 1700 roku oraz gotycki kielich z XV w. 

Demografia 

W roku 1783 było tu 87 domów. 

Liczba mieszkańców kształtowała się następująco: w roku 1818 - 465 osób, w 1939 - 798, w 1999 - 430. 

Inne 

W Henrykowie urodził się teolog Bernhard <phrase id="54735">Poschmann</phrase> (1878-1955). 
</document>