<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101275">
<phrase id="50974">Bobrowo</phrase> (powiat <phrase id="50976">drawski</phrase>) 

Bobrowo (niem. <phrase id="50977">Dietersdorf</phrase>) – wieś sołecka w <phrase id="50978">Polsce</phrase> położona w <phrase id="422717">województwie <phrase id="50979">zachodniopomorskim</phrase></phrase>, w <phrase id="422718">powiecie <phrase id="50980">drawskim</phrase></phrase>, w <phrase id="422719">gminie <phrase id="50981">Złocieniec</phrase></phrase>. W latach 1975-1998 miejscowość administracyjnie należała do <phrase id="422720">województwa koszalińskiego</phrase>. W roku 2008 wieś liczyła 341 mieszkańców. 

Osady wchodzące w skład sołectwa: 

Sułoszyn 

Wąsosz 

Geografia 

Wieś leży ok. 3 km na wschód od <phrase id="50988">Złocieńca</phrase>, przy <phrase id="53139">linii kolejowej nr 210</phrase>, ok. 500 m na północ od jeziora <phrase id="50989">Wąsosze</phrase>, ok. 600 m na wschód od rzeki <phrase id="50990">Wąsawy</phrase>, ok. 1,5 km na południe od <phrase id="50991">drogi krajowej nr 20</phrase> ze <phrase id="50992">Stargardu Szczecińskiego</phrase> do <phrase id="50993">Gdyni</phrase>. 

Historia 

Bobrowo posiada średniowieczną metrykę, wspomnianą w źródłach w 1333 r. Wchodziło w skład dóbr złocienieckich. Jako dziedzictwo wdowy po ostatnim z rodziny <phrase id="66254">Borck</phrase> ze Złocieńca. W 1846 r. zostało odkupione przez jednego z wnuków siostry <phrase id="50999"><phrase id="50997">Konstantyna</phrase> von <phrase id="53142">Knebel</phrase>-<phrase id="53143">Doeberitz</phrase></phrase>, syna <phrase id="51002">Ludwika von <phrase id="53144">Knebel</phrase>-Doeberitz</phrase> na <phrase id="51003">Darskowie</phrase>. Konstantyn w 1840 r. ożenił się z <phrase id="51007"><phrase id="51005">Henrietą</phrase> von Grunburg</phrase>. W 1872 r. Bobrowo przejął <phrase id="51011"><phrase id="51009">Artur</phrase> von Knebel-Doeberitz</phrase>, który przekazał majątek w ręce ostatniemu właścicielowi do 1945 r. adoptowanemu bratankowi <phrase id="51014">Hasso von <phrase id="53148">Knebel</phrase>-<phrase id="53149">Doeberitz</phrase></phrase>. W 1851 - 1853 roku zbudował on pałac eklektyczny wg ówczesnej mody, z wieżą z blankami i wykuszem. W 1928 r. do majątku liczącego 1 802 ha należały folwarki: Buczyna (Buchenham) obecnie nie istniejący i <phrase id="51021">Sułoszyn</phrase> (<phrase id="51022">Zühlskamp</phrase>). 

Zabytki i atrakcje turystyczne 

Zabytek chroniony prawem: 

park pałacowy z aleją dojazdową z 1851 - 1853 r., nr rej. 1 154 z dnia 23 marca 1982 r. Park w stylu angielskim o pow. 22 ha, łącznie z dziedzińcem i jeziorem Kozy. Przy południowym brzegu jeziora Kozy, naprzeciwko zabudowań folwarku rośnie okazały dąb o obw. pnia 500 cm określany na 400 lat. 

Pałac otaczała duża polana z nasadzonymi drzewami rodzimymi i obcego pochodzenia. W 1894 r. pałac częściowo spalił się. Został jednak bez zmian odbudowany w tym samym roku. Budynek założony na planie nieregularnego prostokąta, od strony zachodniej urozmaicony licznymi ryzalitami, wejście główne poprzedzone portykiem o ostrołukowo wyciętych arkadach. Posiada wysoką czworoboczną wieżę przykrytą stożkowym hełmem. Ozdobny jest również dach budynku z wystającymi świetlikami zwieńczonymi również stożkowymi hełmami. Kubatura pałacu wynosi 3422 m 3 , powierzchnia użytkowa ok. 427 m 2 . Pałac w 1972 r. został adaptowany na szkołę podstawową specjalną. 

W okresie do 1907 r. dziedziniec majątku otrzymał aktualny kształt, nowo wznoszone budynki oznaczono datą budowy. W 1884 r. został zbudowany parterowy budynek ogrodnika, zlokalizowany we wschodnim narożniku założenia parkowego. W domu ogrodnika od ok. 1960 r. było miejscowe przedszkole, a obecnie dom jest własnością prywatną. 
</document>