<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101360">
<phrase id="55127"><phrase id="55111">Andrzej</phrase> <phrase id="55113">Ostoja</phrase>-<phrase id="55114">Owsiany</phrase></phrase> 

Andrzej Ostoja-Owsiany (ur. 16 czerwca 1931 w <phrase id="55138">Warszawie</phrase>, zm. 9 kwietnia 2008 w <phrase id="55139">Łodzi</phrase>) – <phrase id="305765">polski</phrase> polityk, działacz opozycji demokratycznej w okresie <phrase id="55140">PRL</phrase>, poseł na <phrase id="55141">Sejm</phrase> II kadencji, senator IV kadencji. 

Życiorys 

W latach 1943–1945 był łącznikiem <phrase id="55142">Armii Krajowej</phrase> o pseud. "Jędruś". Od 1945 do 1947 walczył jako żołnierz <phrase id="425231">Konspiracyjnego Wojska <phrase id="308466">Polskiego</phrase></phrase> w oddziale <phrase id="425232"><phrase id="55126">Stanisława</phrase> <phrase id="55117">Sojczyńskiego</phrase></phrase> ("<phrase id="305768">Warszyca</phrase>"). 

W 1957 ukończył studia na <phrase id="308465"><phrase id="55144">Wydziale Prawa</phrase> Uniwersytetu <phrase id="311029">Łódzkiego</phrase></phrase>. W latach 1956–1957 był współorganizatorem i jednym z przywódców <phrase id="425235">Związku Młodych Demokratów</phrase>, od 1978 – działaczem <phrase id="425233">Ruchu Obrony Praw Człowieka i Obywatela</phrase>, członkiem <phrase id="425234">Rady ZINO</phrase>, od 1980 –- członkiem <phrase id="425236">Konfederacji <phrase id="308468">Polski</phrase> Niepodległej</phrase> (od 1984 – członkiem <phrase id="55150">Rady Politycznej</phrase> tej partii), w latach 1980–1981 – doradcą <phrase id="55151">NSZZ "Solidarność"</phrase> w <phrase id="55152">Łodzi</phrase>. W latach 1979–1981 współredagował niezależny kwartalnik społeczno-polityczny "Aspekt". Pod pseudonimem publikował w piśmie <phrase id="55157">KPN</phrase> "<phrase id="55156">Droga</phrase>" oraz w piśmie związkowym "<phrase id="55158">Przedświt</phrase>". W 1981 został współzałożycielem <phrase id="425238"><phrase id="55159">Społecznego Komitetu Pamięci Marszałka <phrase id="55130">Józefa Piłsudskiego</phrase></phrase> w Łodzi</phrase>. Wielokrotnie szykanowany przez funkcjonariuszy <phrase id="55160">SB</phrase>. 

Od 1950 pisywał opowiadania dotyczące okresu okupacji i walk partyzanckich. Jest też autorem powieści science-fiction Aspazja (1958) i Zielona planeta (1973). Należał do <phrase id="425239">Stowarzyszenia Pisarzy Polskich</phrase> oraz do Związku Literatów Polskich. 

W 1989 kandydował (bez powodzenia) z listy KPN w wyborach do Senatu. W latach 1990–1994 był pierwszym niekomunistycznym przewodniczącym <phrase id="55167">Rady Miejskiej</phrase> w Łodzi . Po udzieleniu przez Sejm wotum nieufności rządowi Hanny Suchockiej 28 maja 1993 został zgłoszony został przez KPN jako kandydat na premiera, która to kandydatura została w dniu następnym uznana przez <phrase id="55171">Prezydium</phrase> <phrase id="55172">Sejmu</phrase> za niezgodną z regulaminem i niekonstytucyjną. Od 1993 do 1997 sprawował mandat posła na Sejm z listy KPN, był przewodniczącym Klubu Parlamentarnego tej partii. Następnie do 2001 zasiadał w Senacie, będąc wybranym w województwie łódzkim z ramienia <phrase id="55177">Akcji Wyborczej Solidarność</phrase>. W 2001 bezskutecznie ubiegał się o reelekcję z ramienia <phrase id="55178">Forum Obywatelskiego Chrześcijańska Demokracja</phrase>. W latach 2002–2006 był radnym Łodzi z komitetu <phrase id="55132"><phrase id="55123">Jerzego</phrase> Kropiwnickiego</phrase>, w 2006 bez powodzenia ubiegał się o reelekcję. 

23 marca 2007 został odznaczony przez prezydenta Lecha Kaczyńskiego Krzyżem Komandorskim Orderu Odrodzenia Polski. 

Zmarł 9 kwietnia 2008. Został pochowany na <phrase id="55135">Starym Cmentarzu</phrase> w <phrase id="55136">Łodzi</phrase>. 
</document>