<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102232">
6) art. 15 <phrase id="81107">ustawy z dnia 24 lipca 2002 r. o zmianie <phrase id="466032">ustawy o warunkach zdrowotnych żywności i żywienia</phrase> oraz innych ustaw</phrase> (<phrase id="81108">Dz. U.</phrase> Nr 135, poz. 1145), który stanowi: 

" Art. 15. Ustawa wchodzi w życie po upływie 14 dni od dnia ogłoszenia, z tym że: 

1) art. 1 pkt 9 wchodzi w życie z dniem 1 stycznia 2003 r., 

2) art. 1 pkt 12 wchodzi w życie z dniem 10 listopada 2002 r., 

3) (uchylony). c) "; 

7) art. 4 <phrase id="78816">ustawy z dnia 17 października 2003 r. o zmianie <phrase id="466031">ustawy o służbie medycyny pracy</phrase> oraz niektórych innych ustaw</phrase> (<phrase id="81109">Dz. U.</phrase> Nr 199, poz. 1938), który stanowi: 

" Art. 4. Ustawa wchodzi w życie po upływie 30 dni od dnia ogłoszenia."; 

8) art. 102 <phrase id="81110">ustawy z dnia 13 listopada 2003 r. o dochodach jednostek <phrase id="466033">samorządu terytorialnego</phrase></phrase> (<phrase id="81111">Dz. U.</phrase> Nr 203, poz. 1966), który stanowi: 

" Art. 102. Ustawa wchodzi w życie z dniem 1 stycznia 2004 r., z tym że art. 33 ust. 1 pkt 1, art. 34 ust. 1 pkt 1, art. 55, art. 69 pkt 5, art. 97, art. 98, art. 99 i art. 100 wchodzą w życie z dniem ogłoszenia.". Przez art. 1 pkt 41 lit. a <phrase id="81112">ustawy z dnia 30 października 2003 r. o zmianie ustawy o warunkach zdrowotnych żywności i żywienia oraz niektórych innych ustaw</phrase> (<phrase id="81113">Dz. U.</phrase> Nr 208, poz. 2020), która weszła w życie z dniem 23 grudnia 2003 r. W brzmieniu ustalonym przez art. 1 pkt 41 lit. b ustawy, o której mowa w odnośniku a. 

c) Przez art. 7 pkt 2 ustawy, o której mowa w odnośniku a. 

Załącznik do obwieszczenia <phrase id="466034">Marszałka Sejmu <phrase id="78817">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase> z dnia 19 maja 2004 r. (poz. 1317) 

USTAWA 

z dnia 27 czerwca 1997 r. 

o <phrase id="466035">służbie medycyny pracy</phrase> 

Art. 1. W celu ochrony zdrowia pracujących przed wpływem niekorzystnych warunków związanych ze środowiskiem pracy i sposobem jej wykonywania, a także w celu sprawowania profilaktycznej opieki zdrowotnej nad pracującymi tworzy się służbę medycyny pracy. Art. 2. 1) 1. Zadania służby medycyny pracy wykonują: lekarze, pielęgniarki, psycholodzy i inne osoby o kwalifikacjach zawodowych niezbędnych do wykonywania wielodyscyplinarnych zadań tej służby. 
</document>