<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102161">
Miasto <phrase id="78359">Radom</phrase> położone jest w centralnej <phrase id="78357">Polsce</phrase> w południowej części <phrase id="466319">województwa <phrase id="91946">mazowieckiego</phrase></phrase> na <phrase id="466320">Równinie Radomskiej</phrase> (150 - 200 m n.p.m.) będącej częścią <phrase id="466321">Niziny Mazowieckiej</phrase>. Zajmuje powierzchnię 111,8 km2. Miasto leży na skrzyżowaniu głównych szlaków komunikacyjnych ze wschodu na zachód i z północy na południe, prowadzących do granic państwa. Przecinają się tu następujące drogi krajowe: <phrase id="78360">droga nr 7</phrase> (Gdańsk-<phrase id="78365">Kraków</phrase>, połączenie <phrase id="466322">Europy Północnej</phrase> z <phrase id="79853">Adriatykiem</phrase>), <phrase id="79854">nr 8</phrase> (przejście graniczne z <phrase id="78362">Czechami</phrase> w <phrase id="78366">Kudowie Zdroju</phrase> do przejścia granicznego z <phrase id="78363">Litwą</phrase> w <phrase id="78367">Budzisku</phrase>), <phrase id="79855">nr 9</phrase> (<phrase id="78368">Radom</phrase> – <phrase id="78369">Rzeszów</phrase>), <phrase id="79856">nr 12</phrase> (<phrase id="78370">Łódź</phrase>-<phrase id="78371">Lublin</phrase>, najkrótsze połączenie między <phrase id="78372">Berlinem</phrase> a <phrase id="78373">Kijowem</phrase>). Ponadto Radom jest ważnym węzłem kolejowym, w którym krzyżują się linie I-rzędne o znaczeniu krajowym <phrase id="78375">Warszawa</phrase> – <phrase id="78376">Radom</phrase> – <phrase id="78377">Kraków</phrase> i <phrase id="78378">Radom</phrase> – <phrase id="78379">Dęblin</phrase> oraz linia <phrase id="78380">Radom</phrase> – <phrase id="78381">Tomaszów Mazowiecki</phrase> – <phrase id="78382">Łódź</phrase>. 

<phrase id="78384">Radom</phrase> jest miastem na prawach <phrase id="466324">powiatu grodzkiego</phrase>. Miasto sąsiaduje z gminami: <phrase id="78386">Jedlińsk</phrase>, <phrase id="78387">Jastrzębia</phrase>, <phrase id="78388">Jedlnia Letnisko</phrase>, <phrase id="78389">Gózd</phrase>, <phrase id="78390">Skaryszew</phrase>, <phrase id="78391">Kowala</phrase>, Wolanów oraz Zakrzów. 

Tereny zielone i lasy stanowią zaledwie 7% powierzchni miasta. Miasto położone jest nad <phrase id="466325">rzeką Mleczną</phrase> i znajduje się w dorzeczu środkowej Wisły i Pilicy. 

Teren miasta położony jest w rejonie o dominującym wpływie klimatu kontynentalnego. Głównymi czynnikami kształtującymi warunki klimatyczne tego rejonu są: położenie geograficzne, ukształtowanie powierzchni, wysokość bezwzględna i względna, pokrycie terenu, stopień zurbanizowania itp. 

Warunki klimatyczne miasta <phrase id="78397">Radom</phrase> są typowe dla <phrase id="79857">regionu łódzko-wieluńskiego</phrase>. Klimat jest tu stosunkowo chłodny, a średnia roczna temperatura powietrza waha się w granicach od 7,5 do 8,00C. Czas zalegania pokrywy śnieżnej na wzniesieniach dochodzi do 75 dni, a liczba dni z przymrozkami wynosi od 110 do 125. Okres wegetacyjny w rejonie <phrase id="78398">Radomia</phrase> trwa około 200 dni. Opady atmosferyczne na analizowanym obszarze są niższe od średniej dla województwa i wynoszą 605 mm (pomiary ze stacji opadowej Radom; 18 lat). Zanotowany opad minimalny w tym okresie wyniósł 404 mm, a maksymalny 841 mm. 
</document>