<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107351">
2010-02-23: <phrase id="327278">Afganistan</phrase>: 1000 zabitych <phrase id="348952">amerykańskich</phrase> żołnierzy od 2001 roku 

Od początku <phrase id="490618">operacji <phrase id="327280">Enduring Freedom</phrase> w Afganistanie</phrase> zginęło 1000 <phrase id="490619"><phrase id="348953">amerykańskich</phrase> wojskowych</phrase>. Straty całego sojuszu wynoszą 1657 żołnierzy. Tysięczny żołnierz amerykański zginął 19 lutego podczas działań <phrase id="490620">operacji Musztarak</phrase>. <phrase id="490621">Kapral <phrase id="327285"><phrase id="327286">Gregory</phrase> Stultz</phrase></phrase> poniósł śmierć w ostrzale talibskich snajperów. Pierwsza ofiara natowskiej interwencji w <phrase id="327289">Afganistanie</phrase>, która rozpoczęła się 7 października 2001 roku, zginęła w wypadku lotniczym trzy dni później. Od tego czasu międzynarodowa koalicja 1657 razy donosiła o zgonach żołnierzy. W szesnastu przypadkach chodziło o polskich żołnierzy. Wśród tragicznych statystyk znajdują się żołnierze z 25 krajów. Po Amerykanach najgorszy bilans posiadają Brytyjczycy - 264 zabitych, <phrase id="327293">Kanadyjczycy</phrase> - 140 ofiar. Najwięcej żołnierzy zginęło w <phrase id="490622">prowincji Helmand</phrase> - bastionie talibskich rebeliantów, bowiem aż 400. Żołnierze najczęściej giną przez eksplozje min-pułapek, a także w licznych potyczkach z rebeliantami. Zdarzają się także katastrofy lotnicze, drogowe czy zabójstwa wynikające z stresu wywołanego wojną czy nieporozumień w szeregach wojsk. Najwięcej żołnierzy zginęło w roku ubiegłym - 519, z czego 316 to <phrase id="327295">Amerykanie</phrase>. Siły NATO informują, iż obecna operacja w <phrase id="327297">Helmand</phrase> to pierwszy krok nowej strategii z finałem wycofania wosjk alianckich z <phrase id="327298">Afganistanu</phrase>. Celem nowej strategii jest szybko wyszkolić liczną <phrase id="327299">afgańską</phrase> armię i rozbić struktury talibów - przede wszystkim w prowincji <phrase id="327300">Helmand</phrase>. W czasie trwającej ofensywy zginęło już 10 amerykańskich marines, czterech <phrase id="348956">brytyjskich</phrase> wojskowych oraz jeden o nieustalonej narodowości. Ofiar będzie zapewne więcej. Dowództwo NATO informuje, iż obecna operacja ma potrwać jeszcze około miesiąca. 

Zobacz też 

<phrase id="327304">Afganistan</phrase>: w nalocie sił NATO zginęło 33 cywilów, 22 lutego 2010 

Talibowie odrzucili apel prezydenta <phrase id="327306">Afganistanu</phrase> o pokój, 21 lutego 2010 

Helmand: po tygodniu walk Mardża została zdobyta przez wojska afgańskie i aliantów, 19 lutego 2010 

Źródła 

Artykuł opracowano na podstawie danych niezależnego serwisu 
</document>