<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101640">
W odpowiedzi na pytanie pana posła <phrase id="63793">Mężydły</phrase>, powiem, że częściowo tak. Oczywiście uregulowania prokonsumenckie znajdują się zarówno w pierwszej części, w części <phrase id="325775">europejskiej</phrase>, jak i znajdą się w drugiej, bo rząd przewiduje tego typu rozwiązania prawne w drugiej części nowelizacji <phrase id="63794">Prawa telekomunikacyjnego</phrase>. Z jednym z rozwiązań, które znajduje się w projekcie poselskim <phrase id="466833">Prawa telekomunikacyjnego</phrase>, polegającym m.in. na mediacji, trudno mi jest się zgodzić z tego względu, że – jak dobrze wiemy – w naszym systemie prawnym mediacja już ma miejsce i funkcjonuje bardzo sprawnie. Wystarczy chociażby zerknąć do przepisów <phrase id="63796">Kodeksu postępowania administracyjnego</phrase> czy też przepisów <phrase id="63797">Kodeksu postępowania cywilnego</phrase>. Zatem tworzenie kolejnych przepisów odnoszących się do mediacji wydaje mi się zbędne. 

Jeżeli chodzi o pytanie pana posła Tomczaka dotyczące definicji abonenta, to powiem, że tak, my świadomie nie regulujemy w przepisach nowelizacji odnoszącej się do części europejskiej definicji abonenta z tego względu, że czekamy na rozstrzygnięcie <phrase id="310098"><phrase id="311119">Europejskiego</phrase> Trybunału Sprawiedliwości</phrase>, który orzeknie, jak ta definicja ma wyglądać, co przez to pojęcie rozumieć. Panie pośle, wyobraźmy sobie taką sytuację. Moglibyśmy przyjąć taką definicję abonenta, zgodnie z którą pan, dzwoniąc z budki telefonicznej na mieście, też byłby abonentem. W tej sytuacji czekamy na rozstrzygnięcie <phrase id="310099">Europejskiego Trybunału Sprawiedliwości</phrase> w tym zakresie. 

Chciałbym sprostować pana wypowiedź. Ja nie używałem w swoich wypowiedziach opinii reprezentanta <phrase id="63801">Telekomunikacji <phrase id="311120">Polskiej</phrase></phrase>. Proszę zwrócić uwagę, że ja w grudniu, w styczniu posiłkowałem się opinią zaprezentowaną przez prof. <phrase id="63804"><phrase id="63802">Stanisława</phrase> <phrase id="63803">Piątka</phrase></phrase>, który – jak mi się wydaje – jest przedstawicielem nauki. 

(<phrase id="466830">Poseł <phrase id="63807"><phrase id="63805">Antoni</phrase> <phrase id="63806">Mężydło</phrase></phrase></phrase>: On był ekspertem telekomunikacji.) 

Ja przepraszam, panie pośle, ale trudno, żebym analizował, kto, kiedy i co obsługiwał, naprawdę. To już chyba <phrase id="63808">Centralne Biuro Antykorupcyjne</phrase> powinno się tym zająć. Wybaczą panowie. 

Jeżeli chodzi o kwestie związane z separacją funkcjonalną, to ja nie jestem tego przeciwnikiem. I te zapisy znajdą się w drugiej części nowelizacji Prawa telekomunikacyjnego. 

Chciałbym jeszcze dodać, że rząd, chociażby na ostatnim posiedzeniu <phrase id="466837">Rady <phrase id="311121">Europejskiej</phrase></phrase>, poparł i podtrzymał swoje stanowisko w sprawie zapisów w zmianie dyrektyw telekomunikacyjnych dotyczących separacji funkcjonalnej. Ani ja, ani resort infrastruktury nie ma innego stanowiska w tym zakresie. Dziękuję bardzo. 

<phrase id="466840">Wicemarszałek <phrase id="63814"><phrase id="63810">Stefan</phrase> Niesiołowski</phrase></phrase>: 

Dziękuję panu ministrowi. 

Pan zabiera głos w imieniu wnioskodawców? 

(Poseł Jacek Tomczak: Chciałbym sprostować.) 

Tak, tak. To przy okazji. 

(Poseł Jacek Tomczak: Dobrze.) 

(Poseł Antoni Mężydło: Sprostowanie.) 

Sekundeczkę, panowie. To teraz pan poseł w trybie sprostowania, proszę bardzo, a za chwilę udzielę panu głosu i wtedy przy okazji może pan oczywiście sprostować. 

Proszę bardzo. 

Poseł Antoni Mężydło: 
</document>