<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101528">
Głos ma pan poseł <phrase id="62781"><phrase id="62776">Piotr</phrase> <phrase id="62778">Babinetz</phrase></phrase>, <phrase id="62783">Prawo i Sprawiedliwość</phrase>. 

<phrase id="428129">Poseł <phrase id="62782"><phrase id="62777">Piotr</phrase> <phrase id="62780">Babinetz</phrase></phrase></phrase>: 

Panie Marszałku! Wysoki Sejmie! Mam pytanie do obu panów posłów sprawozdawców. Ale najpierw w związku z przebiegiem dyskusji przypomnijmy krótko: Na przykład w końcu lat dziewięćdziesiątych w tej Izbie <phrase id="428131">poseł <phrase id="62793"><phrase id="62791">Mariusz</phrase> <phrase id="62792">Kamiński</phrase></phrase></phrase> z <phrase id="62786">Ligi Republikańskiej</phrase> prezentował <phrase id="428133">projekt kompleksowej ustawy dekomunizacyjnej</phrase>, niestety odrzucony w pierwszym czytaniu głosami między innymi postkomunistów i <phrase id="428134">Unii Wolności</phrase>. 

Co do SLD chcę powiedzieć, że w okresie okupacji komunistycznej <phrase id="62794">Polskę</phrase>, w myśl <phrase id="62795">konstytucji kwietniowej</phrase>, reprezentował pan prezydent i <phrase id="62796">rząd <phrase id="311072">polski</phrase> na uchodźstwie</phrase>, a nie zdrajcy z kierownictwa <phrase id="62789">PZPR</phrase>. (Oklaski) Wobec absurdalnej wypowiedzi przedstawicieli <phrase id="62788">SLD</phrase> trzeba przypomnieć istotę poruszanego dziś w Wysokiej Izbie – szkoda, że tak późno – fundamentalnego problemu. Funkcjonariusze Urzędu Bezpieczeństwa, Służby Bezpieczeństwa i innych komunistycznych służb oraz żołnierze <phrase id="428140">Informacji Wojskowej</phrase> i <phrase id="428141">Wojskowych Służb Wewnętrznych</phrase> – niestety, uwzględnieni tylko w projekcie <phrase id="62803">PiS</phrase> – oprócz tego, że dokonywali zbrodni na <phrase id="62804">Polakach</phrase> działających na rzecz niepodległości państwa <phrase id="327956">polskiego</phrase>, służyli de facto okupantowi, obcemu państwu – <phrase id="62805">Związkowi Sowieckiemu</phrase>. Takie działania to jest zdrada Rzeczypospolitej. I gdyby nie trudności polityczno-prawne, powinni oni otrzymywać zaopatrzenie emerytalne co najwyżej od państwa, które jest spadkobiercą Związku Sowieckiego. 

W związku z tym pytam panów posłów, przedstawicieli wnioskodawców, czy nie uważają, że wbrew insynuacjom przedstawicieli <phrase id="62808">SLD</phrase> przedstawione projekty są wyjątkowo łagodne i tylko w podstawowym stopniu – projekt PiS, jako bardziej kompleksowy, w większym zakresie – zaspokajają ludzką potrzebę elementarnej moralności i sprawiedliwości. (Dzwonek) Oddzielmy wreszcie katów od ofiar katów. 

I na koniec. Państwo posłowie z Platformy Obywatelskiej, choćby w imię szacunku dla wymienianych tu dziś pana marszałka Józefa Franczaka czy księdza Niedzielaka, uniknijmy widocznej tu dziś na tej sali radości postkomunistów, pracujmy nad oboma projektami. Dziękuję bardzo. (Oklaski) 

Wicemarszałek Jerzy Szmajdziński: 

Głos ma pan poseł Franciszek Jerzy Stefaniuk, Polskie Stronnictwo Ludowe. 
</document>