<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103569">
- Wezwę pomoc! 

- krzyknął <phrase id="299110">Landau</phrase> i razem ze zszokowanym spaślakiem popędzili w stronę rezydencji. 

<phrase id="301148">Trun</phrase> wpał do hangaru. W pierwszej hali wszystko było we względnym porządku, poza biegnącymi pod dachem przeciążonymi przewodami, z których sypały się skry. Trun przebiegł całą pierwszą salę do grodzi, która została zatrzaśnięta. Hala serwisowa został odcięta od świata. Całym obiektem wstrząsały straszliwe uderzenia. Kold mógł sobie tylko wyobrazić, jakich zniszczeń dokonuje uszkodzony konstrukt. Jedyną nadzieją na uspokojenie automatu było fizyczne odłączenie źródła energii od modułu naprawczego. W tym momencie do hali wpadł tuzin najemników <phrase id="301143">Landaua</phrase>. Stanęli zdjęci zgrozą, bezsilni wobec rozszalałego żywiołu w drugiej sali. Trun nie próżnował. Trzęsącymi się rękami przesuwał dźwignie pulpitów sterowniczych na stan zero i wybijał z uchwytów kryształy przewodzące. Nie chciał pozostawić żadnej szansy obłąkanemu konstruktowi, który właśnie zaczął dobierać się do grodzi. Kiedy ostatni kryształ roztrzaskał się na ziemi, w hali serwisowej zapanowała cisza. Konstrukt był unieruchomiony. 

Do hali wpadł <phrase id="299605">Landau</phrase> w obstawie swoich najlepszych ludzi. Było z nim dwóch naczelnych magów, odpowiedzialnych za konfigurację automatów. 

- <phrase id="301406">Trun</phrase>, otwieraj. Musimy to posprzątać 

- zawołał Landau, wskazują na grodzie. 

- Panie szefie, nie da się tam wejść nie włączając zasilania. 

- To włączaj! 

- A poradzicie sobie z rozszalałym konstruktem? Kiedy puszczę strumień energii do grodzi, automat też się uruchomi. Dacie mu radę? 

- kold wskazał na garstkę najemników i dwóch bladych magów. 

Landau zasępił się. Spojrzał na Truna: 

- Trzeba kogoś poszukać do tej roboty. Kogoś, kto nie ma nic do stracenia i zależy mu na złocie. Czasem przychodzą do mnie tacy, pytają o zarobek. Ktoś się na pewno znajdzie. 
</document>