<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101658">
Na koniec chciałabym trochę powiedzieć o konsekwencji płacenia tych składek po drugiej stronie, tzn. o <phrase id="466994">świadczeniach emerytalno-rentowych</phrase>, bo myślę, że bardzo rzadko o tym mówimy, a warto o tym powiedzieć. W 2006 r. przeciętne świadczenie z <phrase id="466995">systemu ubezpieczeń społecznych</phrase> – emerytura i renta – wynosiło 1214 <phrase id="58465">zł</phrase>, ale w przypadku osób prowadzących działalność gospodarczą – 898 <phrase id="58468">zł</phrase>. Przeciętna emerytura – 1310 <phrase id="58466">zł</phrase>, a w przypadku osób prowadzących działalność gospodarczą – 1073 <phrase id="58467">zł</phrase>. Renta z tytułu niezdolności do pracy – 989 <phrase id="58469">zł</phrase>, w przypadku osób prowadzących działalność gospodarczą – 777 <phrase id="58470">zł</phrase>. Ogólnie jeżeli popatrzymy na to, jak wyglądały emerytury i renty, to niemal 54% osób prowadzących działalność gospodarczą pobiera emeryturę lub rentę w wysokości poniżej 800 zł. Myślę więc, że o tym też musimy pamiętać, pytając o składki na ubezpieczenia społeczne. Dziękuję bardzo. 

<phrase id="466996">Wicemarszałek <phrase id="58478"><phrase id="58472">Jarosław</phrase> <phrase id="58475">Kalinowski</phrase></phrase></phrase>: 

Dziękuję bardzo, pani minister. 

Pani poseł <phrase id="58479">Lidia <phrase id="58476">Staroń</phrase></phrase>, rozumiem, że pragnie zadać pytanie uzupełniające; ale już tym razem w granicach limitu. 

Poseł Lidia Staroń: 

Tak, tak, postaram się bardzo krótko. Pierwsza kwestia: oczywiście porównywałam tylko składki z podatkiem, które są ściągane proporcjonalnie, absolutnie nie mieszając tego. Uważam w ten sposób: co komu z emerytury, jeżeli on nie jest w stanie zapłacić teraz tej składki, bo ona przewyższa jego możliwości. Jeżeli państwo nie gwarantuje utrzymania w przypadku pracy, to nie może karać za uzyskiwanie niskich dochodów. I tutaj chciałabym tylko zauważyć, że instytucja publiczna powołana dla dobra obywateli jakby wybiera określoną grupę o niskich dochodach, podczas gdy w grupie o znacznie wyższych dochodach – i tu chciałabym wspomnieć choćby o działalności rolniczej, o <phrase id="58481">KRUS</phrase> 

Tej grupie, znajdującej się w innym sektorze, pozwala się płacić niższe składki na ubezpieczenia społeczne i tym samym, w moim przekonaniu, łamie się art. 32 ust. 1 konstytucji. 

Chciałabym zapytać: czy nie może być tak, że podstawą wymiaru składek dla tej grupy powinien być rzeczywisty dochód osiągany przez płatnika, do osiągnięcia 60% średniej krajowej? Czy takie rozwiązanie byłoby możliwe? 

Wicemarszałek Jarosław Kalinowski: 

Dziękuję bardzo. 

Odpowiedzi udzieli pani <phrase id="466998">minister <phrase id="58492">Agnieszka <phrase id="58487">Chłoń</phrase>-<phrase id="58488">Domińczak</phrase></phrase></phrase>, bardzo proszę. 

Podsekretarz Stanu w Ministerstwie Pracy i Polityki Społecznej <phrase id="58491">Agnieszka <phrase id="58489">Chłoń</phrase>-<phrase id="58490">Domińczak</phrase></phrase>: 
</document>