<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103674">
Oto słowa prawdy: …prezydentura <phrase id="338369"><phrase id="338370">Lecha</phrase> <phrase id="338371">Kaczyńskiego</phrase></phrase> była najgorszą w dziejach <phrase id="338372">Rzeczypospolitej</phrase> , wliczając w to również rządy <phrase id="338373"><phrase id="485148"><phrase id="338374">Bolesława</phrase> B</phrase>.</phrase> 

Była w wielu momentach kompromitacją na skalę międzynarodową. Była nienowoczesna, aintelektualna, zaściankowa, antyeuropejska, konserwatywna znacznie ponad normy przyjęte na naszym kontynencie dla cywilizowanego konserwatyzmu. Być może, <phrase id="338375"><phrase id="338376">Lech</phrase> <phrase id="338377">Kaczyński</phrase></phrase> był prywatnie uroczym człowiekiem – chcę w to wierzyć. Ale jako prezydent był fatalny . Jeśli on znajduje nierozsądną decyzją p. Dziwisza miejsca na <phrase id="338380">Wawelu</phrase> – obok <phrase id="485152"><phrase id="338382">Jana</phrase> III</phrase>, <phrase id="338383">Kościuszki</phrase> i <phrase id="485154"><phrase id="338389">Józefa</phrase> Piłsudskiego</phrase> – to dla <phrase id="338385">Wałęsy</phrase> trzeba będzie wybudować piramidę. Wstyd. Nieporozumienie. 

Na marginesie ogólnonarodowej histerii, którą – moim zdaniem – w dużej mierze zawdzięczamy mediom. Jedna osoba wzbudziła mój najwyższy szacunek i ogromną sympatię w tych trudnych chwilach: <phrase id="485156"><phrase id="338394">Małgorzata</phrase> <phrase id="338396">Szmajdzińska</phrase></phrase>. W rozmowie z Kamilem Durczokiem wykazała wczoraj maksymalne opanowanie, najwyższą klasę, ogromną inteligencję. Zero egzaltacji, zero łez; nawet uśmiech. Wspaniała, dzielna i bardzo mądra kobieta. Uderzające było to, że w całej rozmowie ani razu nie powiedziała o mężu w czasie przeszłym. Rozkleiła się dopiero na lotnisku, odbierając trumnę z jego zwłokami. 

Skoro zaś mówimy o mediach: Monika Olejnik . Całkowity brak profesjonalizmu. Kompromitujące szlochy na wizji (na marginesie: sam się łatwo wzruszam – i dlatego nigdy w życiu nie zgodziłbym się poprowadzić żadnego programu, grożącego emocjami; nawet sprawozdania z defilady wojskowej). Powinien to być koniec kariery tej pani. Media nie są od interpretacji, ani wzbudzania emocji. Media są od przekazywania zimnych faktów; z kamienną twarzą. Kto tego nie pojmuje, powinien zajmować się hodowlą pietruszki, nie dziennikarstwem. 
</document>