<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107278">
2007-05-21: <phrase id="318645">Rosja</phrase> w sprawie <phrase id="318646">polskiego</phrase> mięsa 

"Należy szukać rozwiązania. Trzeba to robić, trzeba odpolitycznić te sprawy i rozwiązać problem profesjonalnie, życzliwie, w sposób partnerski, uwzględniając interesy naszych partnerów i naszych rolników" - powiedział <phrase id="318647"><phrase id="318700">Władimir</phrase> <phrase id="318701">Putin</phrase></phrase> na spotkaniu z rządem. "<phrase id="489870">Komisja Europejska</phrase> z zadowoleniem powitała deklarację prezydenta <phrase id="318650">Rosji</phrase> <phrase id="318651"><phrase id="318652">Władimira</phrase> <phrase id="318653">Putina</phrase></phrase> o zamiarze przyspieszenia dialogu z <phrase id="318654">UE</phrase> w sprawie <phrase id="489872">embarga na <phrase id="318655">polskie</phrase> mięso</phrase>, o ile przyczyni się to do szybkiego rozwiązania problemu" - powiedział rzecznik <phrase id="318656">KE</phrase> <phrase id="318659"><phrase id="318660">Philip</phrase> <phrase id="318661">Tod</phrase></phrase>. Dodał także, że <phrase id="318658">KE</phrase> chce rozmów na poziomie technicznym tak szybko, jak jest to możliwe. Zaznaczył jednak, że choć KE traktuje sprawę jako priorytetową, to jeszcze żadna data nie została ustalona. W <phrase id="318662">rosyjskiej</phrase> prasie szczyt Rosja-<phrase id="326993">Unia</phrase> w Samarze opisywany jest jako zwycięstwo nowej <phrase id="318665">Europy</phrase>, a przede wszystkim <phrase id="318666">Polski</phrase>. Według „<phrase id="318667">Wriemia Nowostiej</phrase>” chcąc osiągnąć korzystne relacje z Unią, <phrase id="318668">Moskwa</phrase> będzie musiała zmienić strategię i zaniechać prób podzielenia UE. Jesienią 2005 roku <phrase id="318670">Rosja</phrase> wprowadziła embargo na żywność z Polski, pod zarzutem fałszowania certyfikatów weterynaryjnych i sanitarnych przez stronę <phrase id="318672">polską</phrase>. Pomimo szybkiej interwencji w tej sprawie i usunięcia uchybień, Rosja nie zniosła zakazu. <phrase id="318674">Polską</phrase> odpowiedzią na postępowanie Rosji było zablokowanie rozpoczęcia negocjacji między UE a Rosją w sprawie umowy o partnerstwie i współpracy. W skutek tego, prowadzenie rozmów o zniesienie embarga na polskie mięso wzięła na siebie <phrase id="318679">Komisja Europejska</phrase>. 

Zobacz też 

Szczyt Rosja – UE, 17 maja 2007 

Szczyt UE - Rosja bez przedstawicieli z <phrase id="318685">Polski</phrase>, 17 maja 2007 

<phrase id="318690">Angela Merkel</phrase>: Szczyt Unia – Rosja, 17 maja 2007 

Szczyt Rosja – UE: nie ma porozumienia w sprawie polskiego mięsa, 18 maja 2007 

<phrase id="318691">Jose Manuel Barroso</phrase> wspiera Polskę, 18 maja 2007 

Fotyga: embargo to „pewnego rodzaju wypowiedzenie wojny”, 18 maja 2007 
</document>