<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102728">
" 4. Do spraw ewidencjonowanych w wykazie " MED " nie stosuje się przepisu § 71."; 

I) w § 388 ust. 3 dodaje się pkt 6 i 7 w brzmieniu: 

" 6) wystąpienia do państw członkowskich Unii Europejskiej o przekazanie osoby ściganej na podstawie <phrase id="466510">europejskiego nakazu aresztowania</phrase> (art. 607a-607j k.p.k.); 

7) wystąpienia państw członkowskich <phrase id="466507">Unii Europejskiej</phrase> o przekazanie osoby ściganej na podstawie europejskiego nakazu aresztowania (art. 607a-607zc k.p.k.),"; 

m) w § 389 ust. 2 otrzymuje brzmienie: 

" 2. Do wykazu " WKK " wpisuje się: sygnaturę akt sprawy karnej, datę wniesienia kasacji i oznaczenie wnoszącego, daty i treść ewentualnych zarządzeń wydanych w postępowaniu kasacyjnym i inne informacje, aż do momentu przekazania akt sprawy z kasacją do <phrase id="466509">Sądu Najwyższego</phrase> oraz zwrotu akt z tego Sądu."; 

n) w § 408 dodaje się ust. 2a w brzmieniu: 

" 2a. Jeżeli dozór sprawowany jest w więcej niż jednej sprawie wobec oskarżonego, przy pozostałych wpisach w rubryce " uwagi " odnotowuje się sygnaturę akt tej sprawy, w której dozór orzeczony został na najdłuższy okres."; 

o) w § 414 ust. 5 otrzymuje brzmienie: 

" 5. Numerację wpisów w wykazie " Wu " prowadzi się w sposób ciągły."; 

p) oddział 8 otrzymuje brzmienie: Kontrolki " Du ", " Zpk ", " Wab " i skorowidz 

§ 418.1. W kontrolce " Du " wpisuje się nazwiska i imiona skazanych, co do których sąd zarządził zebranie wiadomości o ich zachowaniu się w okresie próby, odroczenia lub przerwy kary albo w okresie zawieszenia postępowania wykonawczego [st]. 

2. W kontrolce " Du " wpisuje się również nazwiska i imiona osób, co do których sąd zarządził przeprowadzenie wywiadu środowiskowego przez kuratora sądowego na podstawie art. 214 § 1 k.p.k. 

3. W kontrolce odnotowuje się w szczególności: sygnaturę akt sprawy karnej, datę wydania zarządzenia oraz sposób zebrania wiadomości i datę otrzymania informacji; przepisy § 414 ust. 3 i 5 stosuje się odpowiednio. 

4. Do numeracji wpisów w kontrolce " Du " stosuje się przepis § 414 ust. 5. 

§ 419.1. W sądzie rejonowym i okręgowym prowadzi się kontrolkę " Zpk ". 

2. W kontrolce " Zpk " wpisuje się nazwiska i imiona osób, co do których postępowanie zostało zawieszone. Zapisy można prowadzić w tej księdze w ciągu kilku lat. 

§ 52 stosuje się odpowiednio. 
</document>