<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103685">
<phrase id="338635">MAM</phrase> jest największym projektem <phrase id="338636">Fundacji Nowe Media</phrase>. Jego adresatem jest młodzież szkolna (gimnazjalna i licealna) w wieku 13-19 lat oraz uczestnicy wszelkich grup (także nieformalnych) i stowarzyszeń, którzy chcą przygotowywać własną gazetę na zasadach obowiązujących w programie. Projekt prowadzony jest w <phrase id="338637">Polsce</phrase>, na <phrase id="338638">Ukrainie</phrase> i na <phrase id="338639">Białorusi</phrase>. 

Cele Projektu <phrase id="338640">MAM</phrase>: 

Przygotować młodzież do twórczego korzystania z mediów. Akcja ma za zadanie edukować zarówno do świadomego i krytycznego odbioru przekazu medialnego jak i kształcić umiejętności odpowiedzialnego tworzenia mediów. 

Wspierać w realizacji pierwszych projektów medialnych. Udostępnienie narzędzi multimedialnych oraz zasobów edukacyjnych ma pomóc młodym ludziom realizować pasję oraz doskonalić ich warsztat. 

Podnieść umiejętności społeczne młodzieży poprzez pracę w grupie, komunikację interpersonalną, autoprezentację i tworzenie warunków do włączenia się w lokalną działalność publiczną. 

Nauczyć postaw przestrzegania standardów etycznych działalności w mediach. Zasady komunikacji medialnej i etyki zawodowej są konsekwentnie prezentowane w każdym wymiarze projektu - edukacji wirtualnej i bezpośredniej, wspieraniu działań własnych młodzieży oraz współpracy z partnerami o równie wysokich standardach. 

Uczestnicy <phrase id="338641">Młodzieżowej Akcji Multimedialnej</phrase> mają możliwość bezpłatnego korzystania z: 

<phrase id="485193">Portalu <phrase id="344259">mam.media.pl</phrase></phrase> – umożliwiającego założenie redakcj oraz korzystanie z wirtualnych narzędzi do tworzenia <phrase id="344260">QMAMÓW</phrase>, czyli gazetek szkolnych nowej generacji (<phrase id="485195">e-gazetek</phrase>). Strona usprawnia też kontakt między redakcjami oraz wymianę doświadczeń. 

Bezpłatnych warsztatów dziennikarskich dla uczniów - łączących zarówno wiedzę teoretyczną i ćwiczenia praktyczne, co daje każdemu możliwośd spróbowania swoich sił jako redaktor gazety. Młodzież ma okazję poznad zasady rządzące gatunkami dziennikarskimi i zaznajomić się z rolami poszczególnych członków redakcji. Druga częśd warsztatów zapoznaje młodych ludzi z pracą grupową, na przykładzie strony <phrase id="344261">mam.media.pl</phrase>. Fundacja organizuje również warsztatowe obozy wyjazdowe. 

Bezpłatnych warsztatów z edukacji medialnej dla nauczycieli - mają na celu aktywizację zawodową pedagogów w dziedzinie nauczania młodzieży za pomocą nowoczesnych technik multimedialnych. Przybliżają także tematykę funkcjonowania prawa autorskiego w internecie oraz sposoby korzystania z otwartych zasobów edukacyjnych. Drugim etapem szkolenia jest wspólna realizacja zajęd dla młodzieży przez nauczyciela i animatora z Fundacji. 
</document>