<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101835">
<phrase id="468366">VIII Międzynarodowy festiwal-konkurs młodzieżowego dziennikarstwa</phrase> „<phrase id="468363">Pras-wiosna na skłonach <phrase id="75996">Dniepra</phrase></phrase>” 14-16 maja 2010 r. 

Organizatorami festiwalu są dziennikarze agencji „<phrase id="468364">JUN-PRES</phrase>”, centrów prasowych oraz redakcje gazetek szkolnych miasta <phrase id="73436">Kijowa</phrase>. 

W Festiwalu biorą udział uczniowie szkół ogólnokształcących, pozaszkolnych centrów edukacji, przedstawiciele dziecięcych i młodzieżowych wydawnictw <phrase id="73437">Ukrainy</phrase>, <phrase id="73438">Polski</phrase>, <phrase id="73439">Łotwy</phrase>, <phrase id="73440">Białorusi</phrase>, <phrase id="73441">Rosji</phrase>, <phrase id="73442">Niemiec</phrase>, <phrase id="73443">Gruzji</phrase>, <phrase id="73444">Mołdawii</phrase>, <phrase id="73445">Kazachstanu</phrase>, <phrase id="73446">Holandii</phrase>, <phrase id="73447">Kanady</phrase> w wieku 13-18 lat. Na Festiwalu wręczono też nagrody w kategoriach „<phrase id="468367">Praca dziennikarska</phrase>”, „<phrase id="468368">Film telewizyjny</phrase>”, „Fotoreportaż”, „<phrase id="468370">Praca literacka</phrase>”. 

Prezentacja strony <phrase id="76000">MAMMEDIA.COM.UA</phrase> na Festiwalu została przeprowadzona 15 maja 2010 r. i trwała przez 1,5 godziny dla 29 uczęstników z Kijowa, Wołynia oraz kilku innych gości (Rosja, Mołdawia). Uczestnicy wyrazili ogromne zainteresowanie nowym podejściem do dziennikarstwa multimedialnego i nie zwracając uwagi na głód, zostali aż do końca prezentacji. Oprócz tego, już po prezentacji i zapoznaniu się z zasadami funkcjonowania strony i <phrase id="73452">Fundacją Nowe Media</phrase> pojawiło się mnóstwo pytań. Przede wszystkim, grupę interesowały takie kwestie jak: możliwość tworzenia własnych szablonów gazet, dodawanie plików flash na stronę gazetki, wykorzystywanie „trudnych” słów w artykułach oraz możliwość poszukiwania na stronie innych dziennikarzy do stworzenia Redakcji. 

Według mnie, młodzież <phrase id="327633">ukraińska</phrase> ma wysokie priorytety, wrażliwość na aktualne tematy lokalne i globalne oraz twórcze podejście do życia. Duży potencjał, duża energia i potrzeba zmian! 

Otóż, warto zauważyć, że nowoczesność potrzebuje współczesnych mediów – dynamicznych, szybkich i profesjonalnych. <phrase id="73453">Ukraina</phrase> jest dobrą niszą dla wprowadzania nowych technologii, ponieważ młodzież jest coraz bardziej powiązana z <phrase id="303511">internetem</phrase>. 
</document>