<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101200">
<phrase id="420603">Dyrekcja <phrase id="53350">Zakładów Mechanicznych <phrase id="305295">Plage</phrase> i <phrase id="305293">Laśkiewicz</phrase></phrase></phrase> nie zrezygnowała jednak. Jeszcze w kwietniu 1930 roku zwróciła się do <phrase id="420604">Kierownictwa <phrase id="53354">Marynarki Wojennej</phrase></phrase> z oferta przebudowy samolotu <phrase id="65875">Lublin R-VIII a</phrase> na wodnosamolot pływakowy. W 1931 <phrase id="65876">Marynarka Wojenna</phrase> po zapoznaniu się z ofertą zamówiła w zakładach 4 wodnosamoloty. Umowę podpisano 26 lutego 1932 roku. 

W 1932 roku zbudowano pierwszy z nich, wyposażony w silnik <phrase id="65877">Lorraine-Dietrich</phrase>. Nosił on oznaczenie <phrase id="65899">R-VIII bis</phrase>. Następne dwa, wyposażone w silnik <phrase id="65878">Hispano-Suizo</phrase>, nosiły oznaczenie <phrase id="65900">R-VIII ter</phrase>. Czwarty został rozebrany na części zamienne. Wodnosamoloty <phrase id="65879">Lublin R-VIII</phrase> czasami są również nazywane <phrase id="65880">Lublin R-VIII hydro</phrase>. 

Z powodu rozpoczęcia budowy samolotów <phrase id="65881">Lublin R-XIII</phrase>, w 1932 roku zrezygnowano z dalszego rozwoju tej konstrukcji. Łącznie z prototypami wyprodukowano 9 samolotów <phrase id="65882">Lublin R-VIII</phrase> wszystkich odmian. 

Użycie w lotnictwie polskim 

<phrase id="420625">Samoloty Lublin R-VIII</phrase> były budowane dla <phrase id="311390">polskiego</phrase> lotnictwa wojskowego oraz lotnictwa <phrase id="420623">Marynarki Wojennej</phrase>. 

W lotnictwie wojsk lądowych używano ich w zasadzie tylko do lotów ćwiczebnych. Dwa samoloty w wersji pływakowej, użytkowane były przez <phrase id="65885">Morski Dywizjon Lotniczy</phrase> w <phrase id="65886">Pucku</phrase> do roku 1938. W Eskadrze Dalekiego Wywiadu stosowano je do zadań rozpoznawczych i bombardowania. Następnie zostały przeniesione do eskadry szkolno-treningowej, gdzie przetrwały do 1939 roku. Samoloty zostały zniszczone 8 września 1939 roku, przez lotnictwo <phrase id="311391">niemieckie</phrase>, w rejonie <phrase id="65888">Chałup</phrase> na <phrase id="66224">półwyspie Helskim</phrase>. 

Samoloty Lublin R-VIII wykorzystywano także w sporcie lotniczym. Prototyp R-VIII/2 wziął udział, w 1928 roku, w <phrase id="325673">II Locie Małej Entanty i <phrase id="304966">Polski</phrase></phrase>, uzyskując dobrą opinię. W 1930 roku, w kolejnym <phrase id="65892">Locie <phrase id="325675">Małej Entanty</phrase> i Polski</phrase>, wzięły udział 3 samoloty <phrase id="65902">R-VIII a.</phrase> Samolot pilotowany przez <phrase id="65893">H. Skrzypińskiego</phrase> zajął w nim 7 miejsce, a drugi samolot pilotowany przez <phrase id="65895">E. Wyrwickiego</phrase> – 9. 

Opis konstrukcji 

Samolot Lublin R-VIII był dwumiejscowym samolotem o konstrukcji mieszanej w układzie dwupłata. 

Kadłub drewniany o konstrukcji kratownicowej. Kadłub przy silnik kryty blachą duralową a dalej kryty sklejką. Z przodu kadłuba znajdował się silnik rzędowy, za nim zbiornik paliwa z urządzeniem do szybkiego jego opróżniania w razie wybuchu pożaru. Za zbiornikiem paliwa znajdowała się odkryta kabina pilota osłonięta z przodu wiatrochronem. Bezpośrednio za nią znajdowała się również odkryta kabina obserwatora wyposażona w obrotnicę dla dwóch sprzężonych karabinów maszynowych. Na końcu kadłuba umieszczono drewniane usterzenie klasyczne kryte płótnem. 
</document>