<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102233">
23) w art. 45 w pkt 1 wyrazy " numery <phrase id="81115">NIP</phrase>, <phrase id="81117">REGON</phrase> oraz ewentualnie <phrase id="81118">PESEL</phrase> " zastępuje się wyrazami " dane, o których mowa w art. 35 pkt 2,"; 24) w art. 46 w ust. 4: 

a) w pkt 1 wyrazy " numery <phrase id="81116">NIP</phrase>, <phrase id="81119">REGON</phrase>, PESEL lub inny <phrase id="466042">numer identyfikacyjny</phrase>, o którym mowa w art. 33 ust. 3 " zastępuje się wyrazami " dane, o których mowa w art. 35 pkt 2 ", b) po pkt 2 dodaje się pkt 2a w brzmieniu: 

" 2a) informacje o uprawnieniu płatnika składek do wypłaty zasiłków," 

c) w pkt 9 na końcu dodaje się wyrazy " albo <phrase id="466043">podpisem elektronicznym</phrase> "; 

25) w art. 47: 

a) w ust. 1: - w zdaniu wstępnym po wyrazach " za dany miesiąc " dodaje się wyrazy " , z zastrzeżeniem ust.1a ", 

- w pkt 1 wyrazy " do 12 dnia " zastępuje się wyrazami " do 10 dnia ", - pkt 2 otrzymuje brzmienie: 

" 2) do 5 dnia następnego miesiąca - dla <phrase id="466044">jednostek budżetowych</phrase>, <phrase id="466045">zakładów budżetowych</phrase> i gospodarstw pomocniczych w rozumieniu art. 18 ust. 1, art. 19 ust. 1 i art. 20 ust. 1 <phrase id="81121">ustawy z dnia 26 listopada 1998 r. o finansach publicznych</phrase> (<phrase id="81122">Dz. U.</phrase> Nr 155, poz. 1014 oraz z 1999 r. Nr 38, poz. 360, Nr 49, poz. 485, Nr 70, poz. 778 i Nr 110, poz. 1255), " b) po ust. 1 dodaje się ust. 1a w brzmieniu: 

" 1a. Twórcy i artyści przesyłają deklaracje rozliczeniowe i imienne raporty miesięczne oraz opłacają składki za okres wykonywania działalności twórczej lub artystycznej przed dniem wydania decyzji <phrase id="466046">Komisji do Spraw Zaopatrzenia Emerytalnego Twórców</phrase> w terminie opłacania składek za miesiąc, w którym otrzymali decyzję.", c) w ust. 4 skreśla się wyrazy " , przy użyciu dokumentów płatniczych określonych w art. 49 ust. 3 ", 

d) po ust. 4 dodaje się ust. 4a w brzmieniu: " 4a. Składki lub wpłaty, o których mowa w ust. 4, płatnik składek opłaca przy użyciu: 

1) bankowych dokumentów płatniczych składanych za pośrednictwem banku według wzorów, o których mowa w art. 49 ust. 3, 2) dokumentu elektronicznego z programu informatycznego udostępnianego przez Zakład płatnikom składek lub wydruku z tego programu, 

3) dokumentu elektronicznego z programu informatycznego udostępnianego płatnikom składek przez bank, 4) dokumentu w postaci uzgodnionej z instytucją obsługującą wpłaty składek na ubezpieczenia społeczne 

- zwanych dalej " dokumentami płatniczymi.", 

e) ust. 5 i 6 otrzymują brzmienie: 
</document>