<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101661">
Panie Marszałku! Wysoka Izbo! W poselskim projekcie <phrase id="58509">ustawy o zmianie ustawy <phrase id="467024">Kodeks pracy</phrase></phrase> oraz niektórych innych ustaw art. 1868 stanowi: Pracodawca nie może wypowiedzieć ani rozwiązać umowę o pracę w okresie od dnia złożenia przez pracownika wniosku o obniżenie wymiaru czasu pracy do dnia powrotu do nieobniżonego wymiaru czasu pracy. Rozwiązanie przez pracodawcę umowy w tym czasie jest dopuszczalne tylko w razie ogłoszenia upadłości lub likwidacji pracodawcy, a także gdy zachodzą przyczyny uzasadniające rozwiązanie <phrase id="467025">umowy o pracę</phrase> z winy pracownika. 

Przepis określa moment objęcia ochroną pracownika, czyli od dnia złożenia wniosku o obniżenie wymiaru czasu pracy. Nie określa natomiast, kiedy taki wniosek może być złożony. Czy nie należałoby skonkretyzować terminu złożenia wniosku, by jasne i czytelne było, kiedy pracownik może złożyć wniosek (Dzwonek), by być chronionym i by nie doszło do niepotrzebnych nadużyć prawa? Dziękuję. (Oklaski) 

<phrase id="467026">Wicemarszałek <phrase id="58517"><phrase id="58510">Stefan</phrase> <phrase id="58514">Niesiołowski</phrase></phrase></phrase>: 

Bardzo dziękuję, panie pośle. 

Pytanie zadaje pani posłanka <phrase id="58518"><phrase id="58511">Elżbieta</phrase> <phrase id="58515">Rafalska</phrase></phrase>, <phrase id="58520">Prawo i Sprawiedliwość</phrase>. 

Poseł Elżbieta Rafalska: 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Podobno Polacy chcą mieć więcej dzieci. Podobno Polki deklarują, że chciałyby mieć więcej dzieci. Niestety z tych hipotetycznych chęci nic nie wychodzi. Według tych hipotetycznych chęci wskaźnik dzietności wynosiłby dla kobiet 2,33, dla mężczyzn 2,29. A jak jest, to doskonale wiemy. No, może polityka miłości <phrase id="58521">Platformy Obywatelskiej</phrase> coś w tym względzie pomoże, ale musimy jeszcze trochę poczekać. W każdym razie zakładany wskaźnik dzietności w 2010 r. może wynieść 1,1, potem 1,2. A więc prognozy demograficzne dla Polski są złe i każdy pomysł wsparcia działań na rzecz polityki prorodzinnej należy witać z radością. 

To, co w tej ustawie jest też cenne, to jest rozszerzenie działalności socjalnej, którą możemy finansować z <phrase id="467029">funduszu socjalnego</phrase>. (Dzwonek) Moje pytanie brzmi: Czy nie ma obaw co do tego, że na tyle uszczuplimy ten fundusz, iż rzeczywiście świadczenia typowo socjalne dla pracowników na tym ucierpią? 

Mam też pytanie: Jak rząd <phrase id="467030">Platformy Obywatelskiej</phrase> chroni kobiety w ciąży pracujące w nadgodzinach? Widzimy bowiem, jak pracuje pani <phrase id="467031">minister <phrase id="58529">Chłoń</phrase>-<phrase id="58530">Domińczak</phrase></phrase> – jest w <phrase id="58540">Sejmie</phrase> od rana do nocy. 

I jeszcze jeden pomysł na wykorzystanie sejmowego funduszu socjalnego: może na przykład sfinansujemy z niego boks do przewijania niemowlaków, który na terenie <phrase id="58541">Sejmu</phrase> by się przydał. Dziękuję bardzo. (Oklaski) 

Wicemarszałek Stefan Niesiołowski: 

Dziękuję bardzo, pani poseł. 

Pytanie zadaje pan poseł Jarosław Pięta, Platforma Obywatelska. 

Poseł Jarosław Pięta: 
</document>