<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101644">
<phrase id="466862">Wicemarszałek <phrase id="63900"><phrase id="63891">Stefan</phrase> <phrase id="63892">Niesiołowski</phrase></phrase></phrase>: 

Dziękuję bardzo panu posłowi. 

Pan <phrase id="466863">poseł <phrase id="63899">Stanisław <phrase id="63894">Olas</phrase></phrase></phrase>, <phrase id="63930"><phrase id="311128">Polskie</phrase> Stronnictwo Ludowe</phrase>. 

Poseł Stanisław Olas: 

Szanowny Panie Marszałku! <phrase id="466865">Wysoka Izbo</phrase>! Panie Ministrze! Wysłuchaliśmy sprawozdania <phrase id="310112">Komisji Nadzwyczajnej</phrase> o rządowym projekcie <phrase id="63901">ustawy <phrase id="466867">Kodeks karny</phrase></phrase>, <phrase id="63902">ustawy <phrase id="466868">Kodeks postępowania karnego</phrase></phrase>, ustawy <phrase id="466869">Kodeks karny wykonawczy</phrase> oraz <phrase id="63909">ustawy o Policji</phrase>; o rządowym projekcie <phrase id="63910">ustawy o zmianie ustawy Kodeks karny, ustawy Kodeks postępowania karnego, ustawy Kodeks karny wykonawczy, ustawy <phrase id="466871">Kodeks karny skarbowy</phrase> oraz niektórych innych ustaw</phrase>; o poselskim projekcie <phrase id="63911">ustawy o zmianie ustawy Kodeks postępowania karnego</phrase> i poselskich projektach <phrase id="63912">ustaw o zmianie ustawy Kodeks karny</phrase>. 

Projekty wymienionych ustaw były przedmiotem wielokrotnych debat <phrase id="310109">Komisji Nadzwyczajnej</phrase> i <phrase id="63913">Komisji Sprawiedliwości i Praw Człowieka</phrase>. 

Projekt dotyczy zaostrzenia m.in. odpowiedzialności karnej za przestępstwa przeciwko wolności seksualnej i obyczajności wobec osób poniżej piętnastego roku życia lub członków najbliższej rodziny. Przepisy te mają zwiększyć skuteczność działań podejmowanych w stosunku do sprawców tego typu przestępstw. W projekcie przewiduje się zmianę postępowania wobec osób ujętych na gorącym uczynku. 

Powyższe projekty były przedmiotem dyskusji w Klubie Poselskim <phrase id="311129">Polskiego</phrase> Stronnictwa Ludowego. Pragnę poinformować Wysoką Izbę, że stanowisko klubu Polskiego Stronnictwa Ludowego wobec tych projektów jest pozytywne. Dziękuję. (Oklaski) 

Wicemarszałek Stefan Niesiołowski: 

Dziękuję bardzo panu posłowi. 

Przechodzimy do pytań. 

Zapisanych zostało sześć osób. 

Czy są jeszcze zgłoszenia? 

Nie ma. Tak? Nie, nie. 

Zamykam listę. 

Ustalam czas zadawania pytania na jedną minutę. 

Jako pierwszy zabierze głos pan poseł <phrase id="63923"><phrase id="63921">Mirosław</phrase> <phrase id="63922">Pawlak</phrase></phrase>, <phrase id="63924"><phrase id="311131">Polskie</phrase> Stronnictwo Ludowe</phrase>. 

Poseł Mirosław Pawlak: 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Panie ministrze, pierwsze pytanie kieruję właśnie do pana. Proszę o jednoznaczne i precyzyjne wyjaśnienie zagadnienia określonego w uzasadnieniu do projektu rządowego z druku nr 1394, str. 29. Jeżeli na podstawie okoliczności sprawy można przewidywać, że sąd nie orzeknie wobec oskarżonego kary izolacyjnej, to kto oprócz sądu może postawić taką prognozę i na jakiej podstawie? 

I pytanie do posłów wnioskodawców: Czy i na jakiej podstawie penalizowany będzie czyn dotyczący zamieszczania treści pornograficznych w ogólnodostępnej prasie oraz w dodatkach do gazet? Chodzi o <phrase id="466875">dziennik „<phrase id="63929">Super Express</phrase>”</phrase>, w którym umieszcza się opisy aktów, a nawet zdjęcia pornograficzne. 
</document>