<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101857">
Pisząc jakiś czas temu o kserowaniu starałem się - niezbyt chyba skutecznie - wskazać na konieczność zrozumienia, jak coraz częściej działania komercyjne i rynkowe współistnieją, bądź więc konkurują z działaniami amatorskimi i darmowymi. Mamy dziś ludzi z aparatami, które są równie przydatne jak płatne ksero; mamy piratów, którzy za darmo udostępniają treści, które w sklepach trzeba kupić, itd. 

Problemem interesuje się <phrase id="73612"><phrase id="73613">Andrew</phrase> <phrase id="73614">Keen</phrase></phrase> - stawiając prostą tezę, z którą nijak się nie zgadzam: konkurowanie z <phrase id="468476">komercyjną produkcją kulturową</phrase>, profesjonalnymi usługami, itd. jest niemoralne i obrzydliwe. Jednym z ulubionych przykładów Keena jest serwis <phrase id="73616">Craigslist</phrase>, którego działanie podsumowuje tak: 

To cytat z wpisu , w którym Keen dowodzi, że wprowadzając opłatę rzędu $5 za ogłoszenia erotyczne <phrase id="76126">Craigslist</phrase> generowałby obrót w wysokości co najmniej $100m. 

Problem polega na tym, że twórca Craigslist, <phrase id="73617"><phrase id="73618">Craig</phrase> <phrase id="73621">Newmark</phrase></phrase>, myśli zupełnie inaczej - i dlatego nazywa Craigslist, który formalnie rzecz biorąc prowadzi firma komercyjna, “serwisem społecznym” ( community service ). 

Jeśli ktoś nie zna zbyt dobrze <phrase id="76134">Craigslist</phrase>, to polecam wywiad , z którego pochodzi ten cytat. <phrase id="76135">Craigslist</phrase> interesuje mnie ze względu na nietypowe podejście do robienia biznesu, ale też ze względu na charakterystyczną aurę “dobroci”, którą udało się twórcom wypracować. Można ją porównać do mody wygenerowanej np. wokół Second Life. W tym drugim wypadku wiadomo oczywiście, że <phrase id="76137">SL</phrase> nie jest czarodziejskim miejscem i biznesowym rajem, jakim się go maluje. W przypadku <phrase id="76129">Craigslist</phrase> nie słyszałem o analizie, która spróbowałaby pokazać, czy rzeczywiście w jakiś magiczny sposób <phrase id="76138">Craiglist</phrase> zmienia relacje z czysto biznesowych na bardziej - chciałoby się powiedzieć - ludzkie? 
</document>