<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102448">
<phrase id="288195">Momus</phrase> dodaje liczby do siebie : 3% książek wydawanych w <phrase id="294998">Anglii</phrase> to tłumaczenia, 3-6% światowych tłumaczeń jest dokonywanych na język angielski, 50-60% wszystkich tłumaczeń na świecie to tłumaczenia z języka angielskiego (w poszczególnych krajach liczba ta bywa nawet wyższa). 

Zdaniem <phrase id="288196">Momusa</phrase> płynie z tego wniosek, że - przynajmniej jeśli chodzi o literaturę - światowa kultura ma model “oś i szprych”, a więc sieci zcentralizowanej . Dodaje, że <phrase id="288199">Konwencja <phrase id="288198">UNESCO</phrase></phrase> w sprawie ochrony i promowania różnorodności form ekspresji kulturalnej, która weszła w życie 18 marca, opowiada się raczej za globalną kulturą przypominającą sieć rozproszoną . Co nie powinno dziwić, skoro żyjemy w “epoce <phrase id="303483">internetu</phrase>”. Nie chodzi oczywiście o to, by na siłę upodabniać wszystko do rozproszonej sieci pakietowej (rozdrobnienie kultury, o którym pisał <phrase id="288204">Mirek</phrase>, nie jest w oczywisty sposób pożądane) - ale o to, że model rozproszony przynosi liczne korzyści nie tylko dla <phrase id="469210">komunikacji elektronicznej</phrase>. 

Pytanie oczywiście, czy są granice stosowania tego modelu, czy są sytuacje, w których nie jest niewskazany? Ja głównie widzę przypadki, które potwierdzają wadliwość modelu zamkniętego . Ostatni taki przypadek ma związek z <phrase id="288201">Doliną <phrase id="307880">Rospudy</phrase></phrase>: <phrase id="288203"><phrase id="288202">Adam</phrase> Wajrak</phrase> opisał komiczne niemal (bo tak skandaliczne) zachowania zwolenników budowy autostrady w jej obecnie przyjętym wariancie, którzy zablokowali drogę, uniemożliwiając przeciwnikom tego wariantu możliwość dojazdu na spotkanie z <phrase id="311291">europejskimi</phrase> ambasadorami. Mam wrażenie, że tacy ludzie nie dość, że mają trudności z akceptacją modeli społecznych opartych na otwartości, dialogu, itp. - to wręcz zapominają, że istnieje nie tylko <phrase id="303482">internet</phrase>, ale nawet telefony (skoro sądzili, że fizycznym blokowaniem dostępu coś wskórają). 
</document>