<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100626">
W dniach 20-21 września br. <phrase id="420297">Ośrodek <phrase id="41488">PINIA</phrase> w <phrase id="40624">Sokolnikach Lesie</phrase></phrase>, ul. <phrase id="304548">Sokolnickiego</phrase> 29, odbędą się <phrase id="96309">MistrzostwaSzkół Okręgu <phrase id="310853">Łódzkiego</phrase> w Brydżu Sportowym</phrase>. 

Celem rozgrywek jest popularyzacja brydża sportowego wśród młodzieży szkolnej i osób dorosłych, doskonalenie poziomu gry oraz wyłonienie <phrase id="420298">Mistrzów Powiatu <phrase id="309018">Zgierskiego</phrase></phrase> w kategorii open i kategorii młodzieży szkolnej. 

Regulamin <phrase id="420299">MISTRZOSTW SZKÓŁ OKRĘGU <phrase id="310852">ŁÓDZKIEGO</phrase> W BRYDŻU SPORTOWYM</phrase> Organizator: <phrase id="420300"><phrase id="310854">Łódzki</phrase> Związek Brydża Sportowego</phrase>. Termin rozgrywek: 20-21.09.2008 r. Miejsce rozgrywek: Ośrodek PINIA w <phrase id="40626">Sokolnikach Lesie</phrase>, ul. <phrase id="304544">Sokolnickiego</phrase> 29. Cel rozgrywek: Popularyzacja brydża sportowego wśród młodzieży szkolnej. Podniesienie i doskonalenie poziomu gry. Wyłonienie najlepszych szkół. Zakwaterowanie i wyżywienie (dla osób zrzeszonych w <phrase id="41495">PZBS</phrase>): Ośrodek <phrase id="41496">PINIA</phrase> w <phrase id="40628">Sokolnikach Lesie</phrase>. Harmonogram rozgrywek: - 20.09.2008 r. godz. 10.00 – turniej par na impy, - 20.09.2008 r. godz. 15.00 – turniej par na maxy, - 20.09.2008 r. godz. 20.00 – turniej indywidualny, - 21.09.2008 r. godz. 9.00 – turniej teamów. 7. Zawodnicy: W zawodach mają prawo uczestniczyć uczniowie szkół podstawowych, gimnazjów i szkół średnich z terenu województwa <phrase id="40629">łódzkiego</phrase>. Punktacja długofalowa (PDF): Każda szkoła ma prawo wystawić dowolną liczbę zawodników. Do punktacji długofalowej liczą się wyniki najlepszych 4 zawodników każdej szkoły w każdym turnieju. Przepisy: W rozgrywkach stosowane będą przepisy międzynarodowego prawa brydżowego. W miejscu rozgrywek i zakwaterowania obowiązuje uczestników kulturalne zachowanie się oraz zakaz spożywania napojów alkoholowych i palenia tytoniu. Nagrody: Za zajęcie pierwszych trzech miejsc w punktacji długofalowej reprezentacja każdej szkoły otrzyma puchar i dyplom. <phrase id="420303"><phrase id="310759">Prezes Wojewódzkiego Związku Brydża Sportowego</phrase> w <phrase id="41499">Łodzi</phrase> mgr inż. <phrase id="41497">Włodzimierz Choinkowski</phrase></phrase> 
</document>