<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102381">
Już 15 grudnia w <phrase id="338013">Ozorkowie</phrase> będzie można zobaczyć i posłuchać zespołu <phrase id="338014">Farben Lehre</phrase>. Koncert rozpoczyna się o godzinie 19 w <phrase id="338015">Miejskim Ośrodku Kultury</phrase>. Bilety standardowo do nabycia - już od piątku - w <phrase id="484850">Pubie <phrase id="338016">KANAPA</phrase></phrase> [ <phrase id="338019">Starzyńskiego</phrase> 33 ] w cenie 15zł, a w dzień koncertu także w <phrase id="338021">MOK-u</phrase> w cenie 18zł. Jako support zagra zespół ZMAZA. 

Dla wszystkich <phrase id="338023">OzoNautów</phrase> serwis OZORKOW.NET przygotował 3 jednoosobowe zaproszenia na tę imprezę. Szczegóły wkrótce! 

Tymczasem zapraszamy do zapoznania się z historią <phrase id="338025">Farben Lehre</phrase> w dalszej części newsa. 

<phrase id="338026">FARBEN LEHRE</phrase> powstało we wrześniu 1986 roku. Od tamtego czasu ukazało się 6 płyt studyjnych, min. „<phrase id="338027">Bez pokory</phrase>”, „<phrase id="338028">My maszyny</phrase>”, „Insekty”, „<phrase id="338030">Zdrada</phrase>”, „<phrase id="338031">Atomowe zabawki</phrase>”, „<phrase id="338032">Pozytywka</phrase>”, „<phrase id="338033">Farbenheit</phrase>”, koncertowa „<phrase id="338034">Samo życie</phrase>” oraz 2 wydawnictwa, mające charakter kompilacji. Od wielu lat zespół bardzo dużo koncertuje zarówno w <phrase id="338035">Polsce</phrase>, jak i za granicą. Wystąpił, m.in. na festiwalach w Jarocinie w latach 1987-94 (laureat 1990) oraz w 2006 roku, Hunterfest (2006), <phrase id="338039">Nie zabijaj</phrase> (2005-06), <phrase id="338040">Auxerre</phrase> (<phrase id="338041">Francja</phrase> 2002), <phrase id="338042">Novej Sedlicy</phrase> i <phrase id="338043">Sninie</phrase> (<phrase id="338044">Słowacja</phrase> 2003, 2004). Ponadto zagrał dużą trasę koncertową we <phrase id="338045">Włoszech</phrase> (odwiedzając, m.in. <phrase id="338046">Mediolan</phrase>, <phrase id="338047">Padwę</phrase>, <phrase id="338048">Genuę</phrase>, <phrase id="338049">Wenecję</phrase>, czy <phrase id="338050">Bergamo</phrase>’1998) i na <phrase id="338051">Białorusi</phrase> (1988) oraz dwukrotnie był gościem prestiżowego <phrase id="338052">Flingern Punk Rock Festival</phrase> w <phrase id="338053">Düsseldorfie</phrase>. W latach: 1996, 2004 i ostatnio w lipcu 2006 grupa zaprezentowała się na scenie największego <phrase id="338054">polskiego</phrase> festiwalu Przystanek Woodstock, dając koncerty dla ponad stutysięcznej widowni (!!!). Na swoim koncie <phrase id="338056">płocka</phrase> formacja ma występy u boku tak znaczących formacji jak Exploited, <phrase id="338058">Die Toten Hosen</phrase>, <phrase id="338060">G.B.H.</phrase>, Vibrators, <phrase id="338062">U.K. Subs</phrase>, <phrase id="338063">Oi Polloi</phrase>, <phrase id="338064">Rasta Knast</phrase>, <phrase id="338065">Dritte Wahl</phrase>, Krays, <phrase id="338067">Ine Kafe</phrase> czy <phrase id="338068">Smola a Hrusky</phrase>. Od kilku lat zespół jest głównym pomysłodawcą oraz jednym z wykonawców wiosennej, klubowej trasy koncertowej <phrase id="338069">Punky Reggae live</phrase>, która rokrocznie odwiedza kilkadziesiąt największych miast w całej Polsce. Wspólnie z zaproszonymi zespołami (ostatnio, w 2006 roku oprócz FL na jednej scenie pojawiły się formacje Akurat, <phrase id="338073">Zabili mi Żółwia</phrase> i <phrase id="338074">Cała Góra Barwinków</phrase>) podczas ostatnich trzech lat odwiedziliśmy większość dużych polskich miast, m.in. Warszawę, <phrase id="338076">Łódź</phrase>, <phrase id="338077">Kraków</phrase>, <phrase id="338078">Katowice</phrase>, <phrase id="338079">Poznań</phrase>, <phrase id="338080">Wrocław</phrase>, <phrase id="338081">Gdańsk</phrase>, <phrase id="338082">Szczecin</phrase>, <phrase id="338083">Lublin</phrase>, <phrase id="338084">Opole</phrase>, <phrase id="338085">Gorzów Wlkp</phrase>., <phrase id="338086">Zieloną Górę</phrase>, <phrase id="338087">Białystok</phrase>, <phrase id="338088">Olsztyn</phrase>, <phrase id="338089">Częstochowę</phrase>, <phrase id="338090">Kielce</phrase>, <phrase id="338091">Toruń</phrase> czy <phrase id="338092">Rzeszów</phrase>. We wrześniu 2006 roku ukazuje się podwójny, jubileuszowy album (z okazji 20-lecia istnienia), zatytułowany po prostu „<phrase id="338093">Farben Lehre</phrase>”. Jednocześnie zespół wyrusza w jesienną, klubową trasę koncertową po całej Polsce... Muzyka Farben Lehre jest energiczna, melodyjna, pełna radości grania i wolna od kompleksów. 
</document>