<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102704">
dobrze, to jeszcze mógłby pan sprawdzić mi sto czterdzieści trzy, o której tak mniej więcej w granicach godziny siedemnastej FILLER szesnastej czterdzieści pięć 

a wsiadałaby pani wtedy na przystanku 

<phrase id="350311">Żółkiewskiego</phrase> 

ale on nie ma przystanku <phrase id="352045">Żółkiewskiego</phrase> 

a gdzie on ma w tej chwili 

on w ogóle nie jedzie Grochowską 

a on jedzie FILLER 

on jedzie 

on 

tam dalej <phrase id="350551">Ostrobramską</phrase>? 

tak, tak, tak, tak 

dobrze, czyli od, od <phrase id="350552">Ostrobramska</phrase> róg, o <phrase id="350555">Jezu</phrase> ___ <phrase id="350554">Połczyńska</phrase> 

Płowiecka, róg 

Płowiecka, dobrze 

Płowiecka, czyli przystanek 

Płowiecka, ten na <phrase id="350556">Ostrobramskiej</phrase> już i to miałoby być po której po siedemnastej, tak? 

FILLER nie, nie, szesnasta czterdzieści 

pięć, że połączenia po prostu złapać 

aha, szesnas 

czterdzieści jeden, kolejny jest pięćdziesiąt sześć 

dobrze, to jest sto czterdzieści sześć pięćdziesiąt 

sto czterdzieści trzy 

dobrze, to jest sto czterdzieści trzy FILLER 

tak 

wysiadam na Witosa i jakbym złapała połączenie ,to na którą jest? 

a zaraz zobaczę, ile on będzie jechał 

no właśnie FILLER 

do przystanku <phrase id="352052">Aleja <phrase id="352054">Witosa</phrase></phrase> dwadzieścia minut ... 

no i stamtąd cztery autobusy, to na pewno zaraz coś będzie FILLER linia sto osiemdziesiąt ... 

ten jeździ co dwanaście minut, jest siedemnasta zero jeden 

trzynaście 

ile 

to jest przystanków mniej więcej do tego <phrase id="350900">Best Malla</phrase>? ja tam nie pamiętam jak 

proszę? 

to się na nie z Wincentego 

<phrase id="350901">Świętego <phrase id="350902">Bonifacego</phrase></phrase>, tak do ___ musi pani przy wysiąść na przystanku Goraszewska FILLER jakby pani wsiadła w sto osiemdziesiąt, to jest raz dwa trzy przystanki i dla tych innych, zaraz sprawdzę, chyba tyle samo będzie, momencik ... 

FILLER w przypadku linii sto osiemdziesiąt siedem i sto osiemdziesiąt pięć FILLER to musi pani wysiąść albo przystanek <phrase id="350562">Limanowskiego</phrase> albo <phrase id="352060">Klarysewska</phrase> 

___ bo ja piszę Limanowskiego 

lub Klarysewska 

aha 

od jednego do przodu od drugiego cofnąć się 

aha, Klarysewska, ile to minut mniej więcej 

proszę pani, to jest dwa trzy przystanki 

czyli do pięciu minut 

do do pięciu minut maksymalnie 

dobrze, dziękuję bardzo do widzenia 

proszę, do widzenia 

dziękuję wzajemnie 
</document>