<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102601">
Artykuł 32 

1. O ile niniejszy Traktat nie stanowi inaczej, po 31 grudnia 2003 roku żadne dodatkowe zobowiązania finansowe nie zostaną podjęte w ramach programu <phrase id="71702">Phare</phrase> [5], programu <phrase id="466116">Współpracy Transgranicznej Phare</phrase> [6], funduszy przedakcesyjnych dla <phrase id="70865">Cypru</phrase> oraz <phrase id="70866">Malty</phrase> [7], programu <phrase id="71704">ISPA</phrase> [8] i programu <phrase id="71705">SAPARD</phrase> [9] na rzecz nowych <phrase id="466119">Państw Członkowskich</phrase>. Z dniem 1 stycznia 2004 roku nowe Państwa Członkowskie traktowane są tak samo jak obecne Państwa Członkowskie w odniesieniu do wydatków w ramach pierwszych trzech pozycji <phrase id="71706">Perspektywy finansowej</phrase>, w rozumieniu <phrase id="71707">Porozumienia Międzyinstytucjonalnego</phrase> z dnia 6 maja 1999 r. [10], z zastrzeżeniem poniższych indywidualnych szczegółowych rozwiązań i wyjątków lub jeżeli niniejszy Traktatu stanowi inaczej. Maksymalne wielkości dodatkowych środków dla pozycji 1, 2, 3 i 5 <phrase id="71708">Perspektywy finansowej</phrase> związanych z przystąpieniem są określone w załączniku XV. Jednakże, żadne zobowiązanie finansowe w ramach budżetu na rok 2004 dla jakiegokolwiek programu lub agencji nie może zostać podjęte przed dniem przystąpienia nowego Państwa Członkowskiego. 

2. Ustępu 1 nie stosuje się do wydatków w ramach <phrase id="466122"><phrase id="311271">Europejskiego</phrase> Funduszu Orientacji i Gwarancji Rolnej</phrase>, <phrase id="466123">Sekcji Gwarancji</phrase>, zgodnie z artykułami 2 ustęp 1, 2 ustęp 2 i 3 ustęp 3 rozporządzenia <phrase id="71711">Rady</phrase> (<phrase id="71712">WE</phrase>) nr 1258/1999 w sprawie finansowania wspólnej polityki rolnej [11], kwalifikujących się do otrzymania finansowania wspólnotowego dopiero od dnia przystąpienia, zgodnie z artykułem 2 niniejszego Aktu. 

Jednakże ustęp 1 niniejszego artykułu stosuje się do wydatków na rzecz rozwoju obszarów wiejskich w ramach <phrase id="71713"><phrase id="311273">Europejskiego</phrase> Funduszu Orientacji i Gwarancji Rolnej</phrase>, <phrase id="71714">Sekcji Gwarancji</phrase>, zgodnie z artykułem 47a rozporządzenia <phrase id="71715">Rady</phrase> (<phrase id="71716">WE</phrase>) nr 1257/1999 w sprawie wsparcia rozwoju obszarów wiejskich z <phrase id="70869"><phrase id="311272">Europejskiego</phrase> Funduszu Orientacji i Gwarancji Rolnej</phrase> (EFOGR) oraz zmieniającego i uchylającego niektóre rozporządzenia [12], z zastrzeżeniem warunków wymienionych w zmianach do tego rozporządzenia w załączniku II do niniejszego Aktu. 

3. Z zastrzeżeniem ostatniego zdania ustępu 1, od 1 stycznia 2004 roku nowe Państwa Członkowskie będą uczestniczyć w programach wspólnotowych i agencjach na takich samych warunkach i zasadach jak obecne Państwa Członkowskie, włącznie z finansowaniem z ogólnego budżetu <phrase id="70870">Wspólnot <phrase id="311274">Europejskich</phrase></phrase>. Warunki i zasady wynikające z decyzji <phrase id="70871">Rady Stowarzyszenia</phrase>, umów i protokołów ustaleń między <phrase id="71718">Wspólnotami <phrase id="311275">Europejskimi</phrase></phrase> i nowymi Państwami Członkowskimi dotyczące ich uczestnictwa w programach wspólnotowych i agencjach zastępuje się z mocą od 1 stycznia 2004 roku przepisami dotyczącymi działania odpowiednich programów i agencji. 
</document>