<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102156">
OBWIESZCZENIE 

Na podstawie art. 72 ust. 6 <phrase id="79794">ustawy z dnia 3 października 2008 r. o udostępnianiu informacji o środowisku i jego ochronie, udziale społeczeństwa w <phrase id="466275">ochronie środowiska</phrase> oraz o ocenach oddziaływania na środowisko</phrase> (<phrase id="79795">Dz.U.</phrase> z 2008 r. Nr 199 , poz. 1227) oraz stosownie do art. 53 ust. 1 <phrase id="79796">ustawy z dnia 27 marca 2003 r. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym</phrase> (<phrase id="79797">Dz. U.</phrase> z 2003r. Nr 80, poz. 717 z późn. zm.) w związku z art. 49 ustawy z dnia 14 czerwca 1960r. <phrase id="466276">Kodeks postępowania administracyjnego</phrase> (<phrase id="79799">Dz. U.</phrase> z 2000r. Nr 98, poz. 1071 ze zm.) Prezydent Miasta <phrase id="78280">Białegostoku</phrase> zawiadamia, że w dniu 1.09.2011 r. została wydana decyzja Nr 809/2011, (znak sprawy URB-VII.6733.115.2011), o ustaleniu lokalizacji inwestycji celu publicznego polegającej na budowie magistralnej sieci ciepłowniczej, podziemnej, preizolowanej, od istniejącej komory <phrase id="466279">BK-202</phrase> w rejonie ul. <phrase id="78278">Częstochowskiej</phrase> do istniejącej <phrase id="466278">komory <phrase id="79803">BK-203</phrase></phrase> w pobliżu budynku przy ul. <phrase id="78279">Lipowej</phrase> 20 (wraz z demontażem istniejącej sieci kanałowej), zlokalizowanej na terenie oznaczonym linią koloru czerwonego i literami od A do R, na działkach o nr geodezyjnym 1276/1, 1276/2, 1300/6, 1300/10, 1293/1, 1293/2, 1294/1, 1294/2, 1292/1, 1288/46, 1288/47, 1288/7 obr. 11 przy ul. <phrase id="305805">Waryńskiego</phrase>, <phrase id="310523">Częstochowskiej</phrase> w <phrase id="78282">Białymstoku</phrase>. 

Postępowanie było prowadzone z wniosku <phrase id="79805">Miejskiego Przedsiębiorstwa Energetyki Cieplnej Sp. z o.o.</phrase> <phrase id="310524">15-062</phrase> <phrase id="78286">Białystok</phrase>, ul. <phrase id="78283">Warszawska</phrase> 27 

Strony mogą zapoznać się z treścią decyzji w <phrase id="79806">Urzędzie Miejskim w <phrase id="78287">Białymstoku</phrase></phrase>, <phrase id="79807">Departamencie Architektury</phrase>, <phrase id="78288">Białystok</phrase>, ul. <phrase id="78284">Białówny</phrase> 11, pokój 207A. 

Zawiadomienie lub doręczenie uważa się za dokonane po upływie czternastu dni od daty ogłoszenia w <phrase id="78290">internecie</phrase> i na tablicy ogłoszeń w siedzibie <phrase id="78291">Urzędu Miejskiego w <phrase id="78292">Białymstoku</phrase></phrase> na parterze budynku przy ul. <phrase id="78289">Słonimskiej</phrase> 1, to jest do dnia 15 września 2011 r. 

Od niniejszej decyzji służy stronom odwołanie do <phrase id="79808">Samorządowego Kolegium Odwoławczego w Białymstoku</phrase> ul. <phrase id="305808">Mickiewicza</phrase> 3 za moim pośrednictwem w terminie czternastu dni od dnia jej doręczenia. 

Zgodnie z art. 49 ustawy <phrase id="79809">Kodeks postępowania administracyjnego</phrase> (<phrase id="79810">Dz. U.</phrase> z 2000r. Nr 98, poz. 1071 ze zm.) w przypadku zawiadomienia stron przez obwieszczenie, doręczenie uważa się za dokonane po upływie czternastu dni od publicznego ogłoszenia. 
</document>