<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101525">
Bardzo proszę o zabranie głosu pana <phrase id="428087">posła <phrase id="62659"><phrase id="62647">Wojciecha</phrase> <phrase id="62653">Saługę</phrase></phrase></phrase>, <phrase id="428088">Platforma Obywatelska</phrase>. 

Nie ma. 

Proszę o zabranie głosu pana <phrase id="428086">posła <phrase id="62660"><phrase id="62648">Krzysztofa</phrase> Gadowskiego</phrase></phrase>, <phrase id="62666">Platforma Obywatelska</phrase>. 

(Głos z sali: Nie ma.) 

(<phrase id="428089">Poseł <phrase id="62661"><phrase id="62649">Anna</phrase> <phrase id="62655">Paluch</phrase></phrase></phrase>: Co za rejterada?) 

Proszę o zabranie głosu pana posła Edwarda Wojtasa, <phrase id="428091">Polskie Stronnictwo Ludowe</phrase>. 

(Głos z sali: Nie ma.) 

Proszę o zabranie głosu pana posła Artura Ostrowskiego, Lewica i Demokraci. 

Jeśli posłowie zgłoszą się później, oczywiście udzielę głosu. (Oklaski) 

<phrase id="428095">Poseł <phrase id="62664"><phrase id="62652">Artur</phrase> Ostrowski</phrase></phrase>: 

Panie Marszałku! Wysoki Sejmie! Moje pytania będą dotyczyć województwa <phrase id="62670">łódzkiego</phrase>. Od roku 2005 <phrase id="62671">Piotrków Trybunalski</phrase> czeka na decyzję w sprawie dofinansowania ze środków <phrase id="62672">Funduszu Spójności</phrase> modernizacji oczyszczalni ścieków. Przekładane są kolejne terminy, wydanie decyzji, rosną koszty tego przedsięwzięcia. Zaczynaliśmy od 120 mln, obecnie koszt wynosi już ponad 222 mln <phrase id="62673">zł</phrase>. I nie mówię o kosztach społecznych niezrealizowania tej bardzo ważnej inwestycji. Pytanie do pani minister: Kiedy zostanie podjęta decyzja o dofinansowaniu tego kluczowego dla województwa <phrase id="62674">łódzkiego</phrase> projektu? 

Następne pytanie: Jak długo gmina może czekać na podpisanie umowy finansowej z urzędem wojewódzkim? Jest taki projekt dotyczący e-urzędu w <phrase id="62675">Piotrkowie Trybunalskim</phrase>, który czeka już ponad 9 miesięcy – i nadal nic. Po wydaniu przez urząd marszałkowski decyzji o wyborze projektu projekt wpadł w taką urzędniczą czarną dziurę. 

Pytanie ostatnie: Czy pani minister potwierdza, że zmiana lokalizacji trasy <phrase id="62676">S8</phrase> z bełchatowsko-piotrkowskiej na tzw. <phrase id="309992">łódzką</phrase> spowoduje utratę środków unijnych na budowę drogi z <phrase id="62677">Wrocławia</phrase> do <phrase id="62678">Warszawy</phrase>? Dziękuję bardzo. (Oklaski) 

Wicemarszałek Krzysztof Putra: 

Dziękuję bardzo panu posłowi. 

Bardzo proszę o zabranie głosu pana posła Tadeusza Arkita, Platforma Obywatelska. 

Poseł Tadeusz Arkit: 

Panie Marszałku! Szanowna Pani Minister! Wysoki Sejmie! Zanim zadam pani minister pytanie, pozwolę sobie zapytać niektórych poprzedników, ile razy udawalości państwo <phrase id="63980">świętych <phrase id="307058">Mikołajów</phrase></phrase>, obiecując wszystkim, że dostaną pieniądze na każdy projekt, szczególnie zaś w okresie przed wyborami. Mam prawo zadawać takie pytania, gdyż do tej pory byłem burmistrzem małej gminy Libiąż i miałem przyjemność skutecznie realizować wiele inwestycji ze środków unijnych, począwszy od lokalnych w mojej gminie, a skończywszy na potężnej, jednej z największych w <phrase id="62691">Małopolsce</phrase>, dotacji unijnej z <phrase id="62692">Funduszu Spójności</phrase> na kanalizację, realizowanej aktualnie w tych gminach dla <phrase id="62693">Międzygminnego Związku <phrase id="62694">Chrzanowa</phrase>, <phrase id="62695">Lubiąża</phrase> i <phrase id="62696">Trzebini</phrase></phrase>, któremu szefowałem. 
</document>