<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107242">
2005-03-31: <phrase id="317465"><phrase id="317466">Terri</phrase> <phrase id="317467">Schiavo</phrase></phrase>, 41, zmarła na <phrase id="317468">Florydzie</phrase> 

Jak poinformował prasę rzecznik rodziców <phrase id="317469"><phrase id="317470">Terri</phrase> <phrase id="317471">Schiavo</phrase></phrase>, <phrase id="317472"><phrase id="317473">Paul</phrase> O'Donnell</phrase>, ich córka zmarła dziś rankiem o 10:00 lokalnego czasu (17:00 czasu <phrase id="317475">polskiego</phrase>) po 13 dniach od odłączenia tuby dostarczającej jej pożywienie. Jej rodzice nie mieli wstępu do jej sali w chwili zgonu. Miała 41 lat. <phrase id="317476"><phrase id="317477">Michael</phrase> <phrase id="317478">Schiavo</phrase></phrase>, mąż <phrase id="317480">Terri</phrase>, wnosił do sądu Florydy o odłączenie jego żony od tuby, aby nie cierpiała i zmarła. 18 marca, sąd wyraził zgodę na jej odłączenie, jednak rodzice <phrase id="317483">Terri</phrase>, <phrase id="317484">Robert</phrase> i <phrase id="317485"><phrase id="317487">Mary</phrase> <phrase id="317488">Schindler</phrase></phrase>, odwoływali się od decyzji. Pomimo zgody <phrase id="426345">kongresu <phrase id="317490">Stanów Zjednoczonych</phrase></phrase> na ponowne podłączenie Terri, podpisanej przez prezydenta <phrase id="317493">Stanów Zjednoczonych</phrase> 21 marca nie wykonano tego. Wcześniej sąd stanowy i sąd federalny nie zgodził się na podłączenie <phrase id="426346">aparatury umożliwiającej sztuczne odżywianie</phrase> <phrase id="317495">Terri</phrase>, a <phrase id="317498">Najwyższy Sąd <phrase id="317499">Stanów Zjednoczonych</phrase></phrase> nie zgodził się na taką samą prośbę <phrase id="317500">Schindlerów</phrase> 24 marca. Pomimo licznych protestów, które odbyły się pod szpitalem, nie udało się uratować Terri. Otrzymała ona ostatnią komunię w Niedzielę Wielkanocną. Michael Schiavo chce, aby jego żona została poddana kremacji i spoczęła w rodzinnym grobie rodziny Schiavo, pomimo protestów jej rodziców. Przedtem jednak zostanie wykonana sekcja zwłok, aby udowodnić publice ogromne i nieodwracalne uszkodzenie mózgu Terri. Na temat śmierci Amerykanki wypowiedział się także <phrase id="317514"><phrase id="317515">George</phrase> W. <phrase id="317516">Bush</phrase></phrase>. "Nalegam, aby wszyscy, którzy szanują Terri Schiavo kontynuowali pracę nad tworzeniem kultury życia, w którym wszyscy <phrase id="317520">Amerykanie</phrase> będą szanowani i chronieni, w szczególności ci, którzy żyją na łasce innych. W przypadkach gdy mamy wątpliwości i pytania, powinniśmy założyć dobro innych, by żyli dalej."- Powiedział prezydent <phrase id="317521">Stanów Zjednoczonych</phrase>. Jak powiedział George Felos, adwokat <phrase id="317525">Michaela Schiavo</phrase>, <phrase id="317528">Terri Schiavo</phrase> sama chciała umrzeć w obecnym stanie i została spełniona jej wola. Sprawa Terri wywołała dyskusję na temat eutanazji i leczenia osób sparaliżowanych. 

Archiwum 

Terri Schiavo będzie żyła, 21 marca 2005 

Przebieg sprawy Terri Schiavo 

Źródła 

William Branigin - Washington Post, 31 marca 2005 

Kristin Jensen Bloomberg.com, 31 marca 2005 
</document>