<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102241">
<phrase id="466080"><phrase id="78915">Krzysztof</phrase> <phrase id="78921">Kolasiński</phrase></phrase> - sprawozdawca, 

Janusz Niemcewicz, 

<phrase id="466082">Jadwiga Skórzewska-<phrase id="78924">Łosiak</phrase></phrase>, 

<phrase id="466083">Jerzy Stępień,</phrase> 

protokolant: <phrase id="466084"><phrase id="78919">Grażyna</phrase> Szałygo</phrase>, 

po rozpoznaniu na rozprawie w dniu 23 kwietnia 2002 r. sprawy z wniosku <phrase id="466085">Rzecznika Praw Obywatelskich</phrase>, z udziałem przedstawicieli uczestników postępowania: wnioskodawcy. Sejmu <phrase id="78928">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase> i <phrase id="81183">Prokuratora Generalnego</phrase>, o stwierdzenie, że: 

1) art. 51 i art. 52 w związku z art. 90e ust. 1 i 6 <phrase id="81184">ustawy z dnia 28 lipca 1990 r. o działalności ubezpieczeniowej</phrase> (<phrase id="81185">Dz. U.</phrase> z 1996 r. Nr 11, poz. 62 z późn. zm.) nie określając charakteru prawnego <phrase id="81186">Ubezpieczeniowego Funduszu Gwarancyjnego</phrase>, a tym samym nie wskazując procedury (karnej, cywilnej czy administracyjnej) i nie stanowiąc jej w zaskarżonej ustawie, wedle której <phrase id="310371">Fundusz</phrase> nakłada na podmioty zobowiązane do zawarcia obowiązkowej umowy ubezpieczenia - opłaty karne za niezawarcie tej umowy, egzekwując ją własnym tytułem wykonawczym w trybie egzekucji administracyjnej, pozbawiając tym samym podmiot, na który została nałożona taka opłata karna, z możliwości korzystania z procesowe określonych środków odwoławczych przed wszczęciem postępowania egzekucyjnego - są niezgodne z art. 2, art. 7 i art. 78 <phrase id="78931">Konstytucji <phrase id="78930">RP</phrase></phrase>, nie zapewniają bowiem należytych gwarancji proceduralnych, 

2) art. 90e ust. 1 i 1a ustawy wskazanej w pkt 1 - nie dokonując zróżnicowania wysokości opłaty karnej wedle faktycznego zawinienia osoby zobowiązanej do zawarcia obowiązkowej umowy ubezpieczenia, przewidując taką samą opłatę karną dla podmiotów, które nie zawarły umowy, jak i dla podmiotów, które opóźniły się w zawarciu umowy choćby o 1 dzień - narusza zasadę sprawiedliwości społecznej, o której stanowi art. 2 <phrase id="78932">Konstytucji <phrase id="81187">RP</phrase></phrase>, 

1) art. 51 i art. 52 w związku z art. 90e ust. 1 i ust. 6 <phrase id="81188">ustawy z dnia 28 lipca 1990 r. o działalności ubezpieczeniowej</phrase> (<phrase id="81189">Dz. U.</phrase> z 1996 r. Nr 11, poz. 62, z 1997 r. Nr 43, poz. 272, Nr 88, poz. 554, Nr 107, poz. 685, Nr 121, poz. 770 i Nr 139. poz. 934, z 1998 r. Nr 155, poz. 1015, z 1999 r. Nr 49, poz. 483 i Nr 110, poz. 1255, z 2000 r. Nr 43, poz. 483, Nr 48, poz. 552, Nr 70, poz. 819 i Nr 116, poz. 1216 oraz z 2001 r. Nr 37, poz. 424) nie jest niezgodny z art. 2, art. 7 i art. 78 <phrase id="81190">Konstytucji <phrase id="78934">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase>; 

2) art. 90e ust. 1a ustawy wskazanej w pkt 1 nie jest niezgodny z art. 2 <phrase id="81191">Konstytucji <phrase id="78935">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase>. 
</document>