<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101593">
<phrase id="466785">Poseł <phrase id="54624"><phrase id="54620">Józef</phrase> <phrase id="54623">Rojek</phrase></phrase></phrase> (Klub Parlamentarny <phrase id="54628">Prawo i Sprawiedliwość</phrase>) 

Pomimo ogromnych starań <phrase id="466787">Platformie Obywatelskiej</phrase> nie udało się pomniejszyć rzeczywistych rozmiarów <phrase id="54631">afery hazardowej</phrase> i zamaskować prawdziwych intencji jej sprawców. W ostatnich dniach media upowszechniły informacje, z których jednoznacznie wynika, że nieprawidłowości w branży hazardowej, notabene tolerowane przez urzędników i niektórych polityków, w rzeczywistości służyły tylko i wyłącznie bardzo szybkiemu bogaceniu się właścicieli automatów do gry. 

Uczestniczący jakiś czas temu w posiedzeniach <phrase id="54632"><phrase id="466791">Komisji Nadzwyczajnej</phrase> „<phrase id="466788">Przyjazne Państwo</phrase>”</phrase> pewien lekarz i przedsiębiorca, jak się niedawno okazało, najprawdopodobniej był autorem zapisu do nowelizacji ustawy o odpadach proponującego niszczenie odpadów szpitalnych także w autoklawach. Wprowadzenie forsowanej przez rząd i jednocześnie kwestionowanej przez wielu specjalistów tej alternatywnej metody likwidacji odpadów, jak ustaliła <phrase id="466790"><phrase id="54634">TVP</phrase> Info</phrase>, przyniosłoby korzyści, ale przede wszystkim wspomnianemu biznesmenowi, także właścicielowi zakładu utylizującego odpady szpitalne. Oto zaledwie dwa przykłady ostatnich działań rządzącej ekipy, które, jak widać, przede wszystkim miały umożliwić bogacenie się wąskim grupom interesu. 

Natomiast obecnie w resorcie sportu i turystyki trwają prace nad projektem ustawy popularnie zwanej prawem szlaku, która podobno ma w pełni umożliwić społeczeństwu korzystanie z turystyczno-sportowych walorów niektórych atrakcyjnych miejsc w naszym kraju. Jednak zdaniem specjalistów proponowane rozwiązania dają również prywatnym przedsiębiorcom prawo do realizowania inwestycji sportowo-turystycznych na szlaku, a tym samym do czerpania zysków z cudzej własności, i w rezultacie może to doprowadzić do faktycznych wywłaszczeń, których nie uzasadnia żaden społecznie użyteczny cel. W tej sytuacji zachodzi obawa, że mogłoby dochodzić do przejmowania przez inwestorów cudzych gruntów za małe pieniądze. Jak widać, tu również może chodzić o to, żeby bogaci stawali się jeszcze bogatsi. 

Jednak pomimo wszystko mam nadzieję, że przynajmniej w tej ostatniej sprawie w ministerstwie sportu szybko zapadną decyzje, które pozwolą <phrase id="68044">góralom</phrase> spać spokojnie i, jak napisał jeden z forumowiczów, zapobiegną kolejnej, tym razem szlakowo-narciarskiej, aferze. 

Oświadczenia poselskie 

Poseł Andrzej Szlachta (Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwość) 
</document>