<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102056">
<phrase id="310487">XV MAM Forum Pismaków</phrase> dobiegło końca, emocje opadły, a redakcje wracają w pociągach i autobusach do swoich miast i szkół. Dla wszystkich, którzy nie mogli być obecni w <phrase id="286505">Wałbrzychu</phrase>, przedstawiamy pierwsze relacje z największego ogólnopolskiego konkursu gazetek szkolnych. Wyniki konkursu gazetek szkolnych oraz wybrane teksty nagrodzone w kategorii indywidualnej możecie przeczytać w <phrase id="468606">Qmamie MIG 13</phrase> z <phrase id="468607"><phrase id="349209">Publicznego Gimnazjum nr 13</phrase> w <phrase id="286506">Wałbrzychu</phrase></phrase> (w <phrase id="287351">Zespole Szkół nr 2</phrase> - w którym odbywał się finał). Przed finałową galą już od kilku lat odbywają się również warsztaty dziennikarskie, których rezultatem w tym roku były aż 4 <phrase id="310492">Qmamy</phrase> - w tym, po raz pierwszy gazetki nauczycielskie. Dwie redakcje pod wodzą <phrase id="286523"><phrase id="286517">Moniki</phrase> <phrase id="286520">Toppich</phrase></phrase> i <phrase id="286524"><phrase id="286518">Kamila</phrase> <phrase id="286521">Wiśniewskiego</phrase></phrase> (młodych redaktorów pisma młodzieżowego <phrase id="286510">Outro</phrase> ) doprowadziły do powstania " <phrase id="468612">12 Godzin</phrase> " i " <phrase id="468611">The Qmax</phrase> ". Nauczycielki i nauczyciele, opiekunowie przybyłych na finał redakcji opublikowali " <phrase id="286513">Forum Świraków</phrase> " i " <phrase id="286514">Forum Książęce</phrase> ". Zapraszamy wszystkich do lektury nagrodzonych gazet i tekstów oraz śledzenia strony Forum Pismaków , gdzie będą ukazywać się kolejne relacje. Polecamy także oglądanie telewizji szkolnej BreakTV , która relacjonowała na specjalnej stronie ostatnie trzy dni. 

<phrase id="468615">Fundacja Nowe Media</phrase>, będąca od zeszłego roku współorganizatorem <phrase id="310489">Forum Pismaków</phrase>, chciałaby bardzo serdecznie pogratulować wszystkim zwycięzcom tegorocznego <phrase id="310490">Forum</phrase> oraz wszystkim osobom, które wspierały organizację konkursu. Specjalne podziękowania należą się pani <phrase id="286525">Elżbiecie <phrase id="286522">Surze</phrase></phrase>, inicjatorce i organizatorece Forum Pismaków od samego początku jego istnienia. 
</document>