<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101945">
3) <phrase id="465790">końcowe wynagrodzenie</phrase> za wyniki finansowe funduszu, w tym także wynagrodzenie wyrażone w postaci określonej procentowo części akcji funduszu, ustala się w obu przypadkach w wysokości nie przekraczającej iloczynu wartości 0,5% akcji funduszu oraz liczby lat, w których firma zarządzająca świadczyła usługi na rzecz funduszu, w kwocie uzyskanej ze sprzedaży akcji oraz wartości należnych dywidend; wynagrodzenie takie może zostać wypłacone dopiero po wygaśnięciu umowy z firmą zarządzającą. 

4. Wynagrodzenie, o którym mowa w ust. 3, może przysługiwać firmie zarządzającej w wysokości nie wyższej niż ustalone proporcjonalnie do okresu, w którym świadczyła ona usługi na rzecz funduszu. 

5. Zasady wynagradzania firmy zarządzającej świadczącej usługi na rzecz funduszu, w którym <phrase id="465792">Skarb Państwa</phrase> przestał być jedynym akcjonariuszem, muszą spełniać warunek, że ta część wynagrodzenia, która uzależniona jest od wyników finansowych funduszu, również wtedy, gdy jest ona wyrażona w określonej procentowo części akcji funduszu, nie może przekroczyć wartości 2% akcji funduszu za każdy rok świadczenia usług przez firmę zarządzającą. 1. <phrase id="465793">Firma zarządzająca</phrase> nie może jednocześnie świadczyć usług zarządzania na rzecz dwóch lub więcej funduszy lub być akcjonariuszem funduszu, na którego rzecz świadczy usługi zarządzania, bez wcześniejszego uzyskania zgody <phrase id="310473">Prezesa Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase>. 2. Członek rady nadzorczej lub zarządu funduszu nie może jednocześnie pełnić funkcji członka rady nadzorczej lub członka zarządu innego funduszu. Zakaz ten stosuje się odpowiednio do prokurentów. 

3. W razie naruszenia obowiązków i zakazów, o których mowa w ust. 1 i 2, <phrase id="310471">Prezes <phrase id="465794">Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase></phrase> może wydać decyzję o nałożeniu na odpowiedzialnego członka zarządu danego funduszu lub firmy zarządzającej kary pieniężnej w wysokości nieprzekraczającej połowy rocznego dochodu danej osoby za ostatni rok podatkowy. Odwołania od decyzji <phrase id="310472">Prezesa Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase> podlegają rozpatrzeniu w trybie art. 78 <phrase id="81040">ustawy z dnia 15 grudnia 2000 r. o ochronie konkurencji i konsumentów</phrase> (<phrase id="81041">Dz. U.</phrase> Nr 122, poz. 1319). 

Art. 26. Do firmy zarządzającej, jej pracowników i zleceniobiorców stosuje się odpowiednio przepisy art. 375 <phrase id="465795">Kodeksu handlowego</phrase>. 

Zakazy, o których mowa w art. 25 ust. 1 i 2 oraz w art. 26, obejmują również podmioty dominujące i zależne w stosunku do firmy zarządzającej w rozumieniu art. 4 pkt 3 ustawy, o której mowa w art. 25 ust. 3. 

Art. 28. 1. W okresie 3 lat od dnia rejestracji funduszu posłowie i senatorowie nie mogą być członkami rad nadzorczych ani zarządów funduszu lub spółki, w której fundusz posiada co najmniej 20% akcji. 
</document>