<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102023">
Jak podaje serwis <phrase id="74542">Wirtualnemedia.pl</phrase> : 22. grudnia 2006 roku <phrase id="474097">Superstacja sp. z o.o.</phrase> (właściciel telewizji <phrase id="310643">Superstacja</phrase> ) rozwiązała umowę inwestycyjną z <phrase id="474098">Capital Partners</phrase> (<phrase id="74540">CP</phrase>) – zawartą we wrześniu br. – na mocy której <phrase id="74541">CP</phrase> miała nabyć 30 % udziałów w <phrase id="76392">Superstacji</phrase>. <phrase id="74543"><phrase id="74544">Ryszard</phrase> <phrase id="74548">Krajewski</phrase></phrase> , prezes <phrase id="74547">Superstacji</phrase>, powiedział portalowi <phrase id="74546">Wirtualnemedia.pl</phrase>, iż rozwiązanie umowy nastąpiło na skutek niemożności dalszej współpracy z <phrase id="74545">CP</phrase>. 

- Powodem decyzji o wycofaniu się ze współpracy z <phrase id="74551">Capital Partners</phrase> było niewywiązywanie się <phrase id="74552">CP</phrase> z płatności długów wobec dużych operatorów kablowych, co bezpośrednio szkodziło interesom <phrase id="76393">Superstacji</phrase> – komentuje dla portalu <phrase id="74553">Wirtualnemedia.pl</phrase> <phrase id="74549"><phrase id="74550">Ryszard</phrase> <phrase id="74554">Krajewski</phrase></phrase> . W ocenie <phrase id="76394">Krajewskiego</phrase> wypłata odszkodowania w kwocie 1,5 mln <phrase id="78114">złotych</phrase> z tytułu odstąpienia przez <phrase id="76395">CP</phrase> od umowy inwestycyjnej była bardziej opłacalna od kontynuowania współpracy z CP. W chwili obecnej Superstacja jest na etapie negocjacji nowej umowy inwestycyjnej. 

Superstacja to nowy kanał telewizyjny zajmujący się kontrowersyjnymi tematami oraz plotkami z życia gwiazd, który ruszył w listopadzie. Superstację można odbierać przez satelitę <phrase id="76387">Astra</phrase>. Prowadzone są rozmowy nad wprowadzeniem kanału do największych polskich telewizji kablowych i platform cyfrowych. Mój komentarz: ta stacja – z niepojętych dla mnie powodów – wzbudza ogromne zainteresowanie internautów, co widać choćby z analizy zadawanych wyszukiwarkom zapytań. Wyjaśniam zatem: niniejsza wiadomość została tu zamieszczona z jednego tylko powodu: aby napędzić popularności… tej witrynie, bo sama stacja to wielkie amatorskie… Zobaczymy w statystykach, co z tego wyniknie; ot, taki eksperyment. 

A NUK-owi (<phrase id="76389">Naszej Ukochanej Koalicji</phrase>) życzymy z końcem roku stale tego samego. W szczególności, byśmy za rok nie mieli komu tego życzyć. 
</document>