<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101496">
Kultura lendzielska 

<phrase id="427876">Kultura lendzielska</phrase> to <phrase id="427877">kultura neolityczna</phrase> (ok. 5000–4000 p.n.e.), z kręgu <phrase id="427878">kultur naddunajskich</phrase> której nazwa pochodzi od miejscowości <phrase id="58297">Lengyel</phrase> koło <phrase id="58298">Kaposvaru</phrase> na <phrase id="58299">Węgrzech</phrase>. 

Obszar występowania 

Ludność tej kultury zajmowała obszary południowych <phrase id="58300">Moraw</phrase>, zachodniej <phrase id="58301">Słowacji</phrase>, zachodnich <phrase id="58302">Węgier</phrase> oraz przylegających części <phrase id="58303">Austrii</phrase>, <phrase id="58304">Słowenii</phrase> i <phrase id="58305">Chorwacji</phrase>. Twórcy tej kultury osiedlili się także na <phrase id="58306">Śląsku</phrase>, Małopolsce, <phrase id="58308">Wielkopolsce</phrase> i na <phrase id="58309">Kujawach</phrase>. 

Grupy lokalne na ziemiach polskich 

Na podstawie szczegółowej analizy ceramiki wydzielono następujące grupy: 

grupa ociecka (Górny Śląsk) 

grupa modlnicka (<phrase id="58311">Małopolska</phrase>) 

<phrase id="427884">grupa brzesko-kujawska</phrase> (<phrase id="58312">Kujawy</phrase>) 

Charakterystyczne wytwory kulturowe 

Cechą charakterystyczną wyżej wymienionych grup jest występowanie naczyń na pustej nóżce, amforek i mis, zdobionych jedynie plastycznymi guzkami. 

Osadnictwo i gospodarka 

Zakładano bardzo rozległe osady, złożone zarówno z dużych domów naziemnych zbudowanych na planie prostokątnym, jak również ziemianki o planie owalnym. Spotyka się osady otwarte, ale też otoczone rowami obronnymi. 

Ludność zajmowała się zarówno rolnictwem jak i hodowlą bydła. Terenami eksploatowanymi przez gospodarkę rolno-hodowlaną były już nie tylko dna dolin rzecznych, ale także brzegi wysoczyzn. 

Obrządek pogrzebowy 

Zmarłych chowano na cmentarzyskach w pobliżu osad, w pozycji skurczonej, w grobach szkieletowych wyposażonych w ceramikę oraz narzędzia krzemienne. 
</document>