<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101236">
<phrase id="54165"><phrase id="54114">Leszek</phrase> <phrase id="54150">Mazowiecki</phrase></phrase> (ur. ok. 1162 lub nieco wcześniej, zm. 1186), książę <phrase id="310931">mazowiecki</phrase> w latach 1173 - 1186. 

Leszek był drugim pod względem starszeństwa synem <phrase id="54166"><phrase id="54116">Bolesława</phrase> IV <phrase id="54151">Kędzierzawego</phrase></phrase> i jego pierwszej żony <phrase id="54167"><phrase id="54117">Wierzchosławy</phrase> <phrase id="54152">nowogrodzkiej</phrase></phrase>. Niegdyś sądzono, że jego matką była druga żona Maria. Po odkryciu monet <phrase id="66019">Leszka</phrase>, który nazywa siebie na nich synem <phrase id="66020">Bolesława</phrase> i <phrase id="66021">Anastazji</phrase> (drugie imię <phrase id="66022">Wierzchosławy</phrase>), pogląd ten okazał się nietrafny. Imię Leszka mogło nawiązywać bądź do tradycji dworskiej utrwalonej w <phrase id="54183">Kronice polskiej</phrase> <phrase id="54182"><phrase id="54179">Anonima</phrase> tzw. Galla</phrase> lub do wcześnie zmarłego stryja, syna <phrase id="54168"><phrase id="54124">Bolesława</phrase> III <phrase id="54153">Krzywoustego</phrase></phrase> <phrase id="54169"><phrase id="54125">Leszka</phrase> <phrase id="54154">Bolesławowica</phrase></phrase>. 

Po śmierci w 1172 roku starszego brata Bolesława stał się jedynym dziedzicem ojca. Dzielnicę ojcowską przyszło mu objąć już w wieku około 12 lat, początkowo pod opieką <phrase id="422639">Kazimierza II Sprawiedliwego</phrase>. Leszek, jak zapisał w swojej kronice <phrase id="54171">Wincenty <phrase id="54156">Kadłubek</phrase></phrase>, był niezwykle słabego zdrowia i z tego powodu jeszcze w 1177 roku rządy sprawował w jego imieniu możnowładca <phrase id="310932">mazowiecki</phrase> <phrase id="54130">Żyron</phrase>. 

Formalnie samodzielne rządy Leszek objął dopiero po 1177 roku i w swojej polityce oparł się na ścisłej współpracy z <phrase id="54172"><phrase id="54132">Kazimierzem</phrase> II <phrase id="54157">Sprawiedliwym</phrase></phrase>, którego interesów w księstwie mazowieckim pilnował od momentu objęcia władzy w <phrase id="54184">Krakowie</phrase> przez tego ostatniego możnowładca <phrase id="310933">mazowiecki</phrase> <phrase id="54133">Żyron</phrase>. Przejawem dobrych stosunków było uczestnictwo razem z Kazimierzem w wojnie z księciem mińskim Włodzimierzem, który w 1180 roku zagarnął <phrase id="66033">księstwo brzeskie</phrase> należące do szwagra Leszka, Wasylka. Po długiej i wyczerpującej wojnie, <phrase id="54185">Brześcia</phrase> ostatecznie nie udało się odzyskać, zaś Wasylko przekazał wszelkie prawa do swoich włości Leszkowi (Brześć do Polski przyłączył dopiero <phrase id="54173">Kazimierz Sprawiedliwy</phrase> w 1191 roku). 

W 1184 roku Leszek dość niespodziewanie zmienił swą politykę dynastyczną. Z nie znanych powodów zawezwał na dwór do Płocka syna <phrase id="54174"><phrase id="54142">Mieszka</phrase> III Starego</phrase> <phrase id="54175">Mieszka Młodszego</phrase> i powierzył mu rządy namiestnicze. Co więcej <phrase id="54144">Leszek</phrase> wyznaczył prawdopodobnie <phrase id="54177"><phrase id="54145">Mieszka</phrase> Młodszego</phrase> w przypadku swojej bezpotomnej śmierci na następcę. Do scedowania Mazowsza i <phrase id="54190">Kujaw</phrase> na rzecz linii wielkopolskiej Piastów ostatecznie jednak nie doszło, gdyż jak dowiadujemy się z kroniki <phrase id="54176">Wincentego <phrase id="54162">Kadłubka</phrase></phrase>, <phrase id="54147">Mieszko</phrase> zachowywał się w dzielnicy krewniaka w sposób, jakby to on był udzielnym księciem, co zraziło ostatecznie <phrase id="54148">Leszka</phrase> do potomstwa <phrase id="54178"><phrase id="54149">Mieszka</phrase> <phrase id="54163">Starego</phrase></phrase>. 
</document>