<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102507">
Rozegrane 10 lutego 2007 w <phrase id="291438">Katowicach</phrase> zawody modeli w skali 1:18 rozpoczęły cykl imprez o nazwie <phrase id="291439">Micromania</phrase> pod patronatem <phrase id="469450">firmy <phrase id="291440">Proxima</phrase></phrase>. Na zawodach stawiła się czołówka polskich zawodników E-18 oraz goście z <phrase id="291437">Czech</phrase>. 

Najliczniej obsadzoną <phrase id="469451">klasę E-18 Standard</phrase> zdominował <phrase id="469452"><phrase id="291463">Grzegorz</phrase> <phrase id="291458">Nóżka</phrase></phrase>, który jako jedyny w tej klasie regularnie wykręcał 29 okrążeń. W Standardzie udanie zadebiutował <phrase id="469453"><phrase id="291461">Piotrek</phrase> Chmielowski</phrase>, reprezentujący RC Smoki, który jadąc <phrase id="469455">modelem <phrase id="291469">Xray M18</phrase></phrase> zakwalifikował sie do finału B i ostatecznie uplasował się na 16 miejscu, czyli w połowie stawki. Drugi z debiutujących <phrase id="310805">RC Smoków</phrase>, <phrase id="469456"><phrase id="291462">Bartek</phrase> <phrase id="291460">Kowalczyk</phrase></phrase>, zajął 25 miejsce <phrase id="469457">modelem HPI Micro RS4</phrase>. 

<phrase id="469458">Klasa E-18 Open</phrase> w tym sezonie różni sie od Standard jedynie dopuszczeniem mocniejszych silników i opon piankowych. Na <phrase id="303301">katowickich</phrase> zawodach poziom w czołówce tej klasy był bardzo wyrównany. Ostatecznie zwyciężył <phrase id="291446"><phrase id="291466">Martin</phrase> <phrase id="291457">Pater</phrase></phrase> z Czech, przed Filipem Zarembą i <phrase id="291448"><phrase id="291464">Rafałem</phrase> <phrase id="291455">Piesio</phrase></phrase>. 

Najmniej liczną klasą była E-18 T/MT/B, czyli klasa mikrusów terenowych, w której startuja modele typu truck, monster truck i buggy. Klasa ta zdecydowanie wyróżniała się różnorodnością modeli. Oprócz modeli Xray M18T pojawiły się między innymi buggy Associated <phrase id="350071">RC18B</phrase>, Kyosho <phrase id="350072">Mini Inferno</phrase> oraz <phrase id="291477">LRP</phrase> <phrase id="350073">Shark 18</phrase>. W terenówkach pierwsze trzy miejsca zajęli goście z Czech: <phrase id="291449">Martin Pater</phrase>, Drahomir <phrase id="291453">Cevela</phrase> i <phrase id="291451">Tomas <phrase id="291452">Rajdus</phrase></phrase>. 
</document>