<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102697">
xxx, w czym mogę pomóc? 

dzień dobry, proszę pana, interesuje mnie FILLER taka informacja czym mógłbym się dostać FILLER państwa środkami do <phrase id="350284">Piastowa</phrase> do miejscowości <phrase id="350285">Piastów</phrase> tu w <phrase id="350286">Warszawie</phrase> 

a skąd będzie pan jechał? 

ano to właśnie o to mi chodzi że z skąd autobusy odjeżdżają do <phrase id="350287">Piastowa</phrase> 

FILLER proszę pana siedemset szesnaście z FILLER <phrase id="351868">Cmentarza Wolskiego</phrase>... 

FILLER siedemset siedemnaście z <phrase id="351869">Dworca Zachodniego</phrase> oraz <phrase id="474300">Szybka Kolej Miejska</phrase> z <phrase id="474301">Dworca <phrase id="351872">Śródmieście</phrase></phrase> bądź <phrase id="474302">Dworca Zachodniego</phrase>... 

bądź <phrase id="351873">Dworca Wschodniego</phrase> 

ale to <phrase id="352499">Szybka Kolej Miejska</phrase> w <phrase id="350293">Piastowie</phrase> się zatrzymuje? 

tak jak najbardziej... 

<phrase id="352497">S K M</phrase> FILLER tam w kierunku <phrase id="350294">Pruszkowa</phrase> jak najbardziej 

bo ja to myślałem, że to jest W K <phrase id="352545">W K D</phrase> FILLER biegnie przez FILLER <phrase id="350295">Michałowic</phrase> tamtędy, ale do <phrase id="350296">Piastowa</phrase> nie wiedziałem, że jest tam jakiś 

połączenie 

proszę pana W K D to jedzie do do FILLER do <phrase id="350297">Michałowic</phrase> i, i, i dalej do <phrase id="350298">Grodziska</phrase> FILLER a <phrase id="352494">Szybka Kolej Miejska</phrase> jedzie z FILLER z <phrase id="350299">Sulejówka</phrase> do <phrase id="350300">Pruszkowa</phrase> i ma ___ pośrednią stację FILLER przedostatnią w kierunku <phrase id="350301">Pruszkowa</phrase> <phrase id="350302">Piastów</phrase> ... 

aha, aha 

i z <phrase id="351874"><phrase id="352035">Warszawy</phrase> <phrase id="351875">Śródmieście</phrase></phrase> można dojechać 

a i z <phrase id="351876">Dworca Zachodniego</phrase> mówi pan jaki ___ jaki ten autobus? 

siedemset siedemnaście 

aha siedemset siedemnaście, dobrze, a to FILLER z <phrase id="351877">Dworca Śródmieście</phrase> odjeżdża tam FILLER ta <phrase id="352546">Szybka Kolej Miejska</phrase>, tak? 

tak oczywiście 

a to dziękuję bardzo 

proszę bardzo 

do usłyszenia 
</document>