<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107289">
2007-08-26: <phrase id="318938">Brazylia</phrase> i <phrase id="318939">Indie</phrase> przeciwne formatowi <phrase id="318940">Office Open XML</phrase> 

Komitety techniczne odpowiedzialne za standaryzację <phrase id="489956">Office Open XML</phrase> z <phrase id="318942">Indii</phrase> i <phrase id="318943">Brazylii</phrase> ogłosiły w podobnym czasie swoje stanowisko. Oba odrzuciły proponowaną normę ISO. <phrase id="489958"><phrase id="318946">Avi</phrase> <phrase id="318947">Alkalay</phrase></phrase>, członek komitetu technicznego przy <phrase id="318948">brazyliskiej</phrase> organizacji standaryzacyjnej <phrase id="318949">ABNT</phrase> opisał na swoim blogu powody wydania przez <phrase id="318950">Brazylię</phrase> negatywnej opinii o <phrase id="318951">OOXML</phrase>. Wśród głównych powodów znalazły się “promowanie złych praktyk” (binarne wstawki w <phrase id="318952">XML</phrase>), błędy, odwołania do własnościowych produktów oraz “powtórne wymyślanie koła” (nowe “standardy” definiowania dat, etc). Avi oskarża też organizację standaryzacyjną <phrase id="318955">ECMA</phrase> (która przyjęła OOXML jako standard) o uleganie wpływom <phrase id="318957">Microsoftu</phrase>, a także stwierdził, że jeśli jakikolwiek kraj zagłosuje za <phrase id="318958">OOXML</phrase> to znaczy że albo nie czytał dokumentacji albo podejmuje decyzję polityczną, a nie techniczną. Brazylia oprócz decyzji “NIE” dołączyła 63+2 komentarzy. W Indiach tylko przedstawiciele dwóch firm <phrase id="489961">Infosys Technologies</phrase> i CSI opowiadały się za zatwierdzeniem standardu <phrase id="318963">Microsoftu</phrase>. Reszta z 21-osobowego komitetu technicznego opowiadała się za odrzuceniem normy. Głosowanie nie było więc potrzebne i <phrase id="318964">Indie</phrase> prześlą do ISO, podobnie jak <phrase id="318967">Brazylia</phrase> werdykt “NIE, z komentarzami”. Z państw, który już wydały opinie, <phrase id="318968">Chiny</phrase>, RPA i <phrase id="318970">Czechy</phrase> są przeciwko OOXML, <phrase id="318971">Stany Zjednoczone</phrase> powstrzymały się od głosu, a <phrase id="318972">Malezja</phrase>, <phrase id="318973">Dania</phrase> i <phrase id="318974">Szwajcaria</phrase> głosują za. Z państw które jeszcze nie głosowały najprawdopodobniej w:Kanada, Iran, Japonia, Libia, <phrase id="318979">Kuba</phrase>, <phrase id="318980">Nowa Zelandia</phrase> i <phrase id="318981">Wielka Brytania</phrase> będą przeciw, a Belgia, <phrase id="318983">Finlandia</phrase>, <phrase id="318984">Włochy</phrase>, <phrase id="318985">Hiszpania</phrase>, <phrase id="318986">Singapur</phrase>, <phrase id="318987">Francja</phrase> i <phrase id="318988">Australia</phrase> powstrzymają się od głosu. W Polsce głosowanie odbędzie się 30 sierpnia. 
</document>