<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102670">
FILLER i na <phrase id="474167">Alejach Jerozolimskich</phrase> jest ten autobus 

i na <phrase id="350397">Alejach Jerozolimskich</phrase> ile? czy gdzie? 

na <phrase id="350398">Górczewską</phrase> 

i leci na <phrase id="350399">Górczewską</phrase>, tak? 

tak 

a ___ a czy <phrase id="350226">Wolską</phrase> leci jak cmentarz? 

jaką ulicą 

<phrase id="350227">Wolską</phrase> 

Wolską 

gdzie jest cmentarz 

pięćset jeden 

tak 

FILLER nie będzie jechał <phrase id="350229">Wolską</phrase> 

nie będzie 

nie 

nie będzie jechał FILLER FILLER a FILLER czyli FILLER czyli jak ___ a na przykład, jak będę pod <phrase id="474170">Dworcem Centralnym</phrase> FILLER to wsiądę w pięćset jeden i dojadę na <phrase id="350230">Górczewską</phrase>? 

tak 

dojadę to on potem z <phrase id="350231">Górczewskiej</phrase> jedzie na <phrase id="350401">Stegny</phrase>? 

FILLER 

czy jak 

to znaczy tak, jak będzie wracał z 

Górczewskiej 

jak 

jak wraca z Górczewskiej, to jedzie na Stegny i do <phrase id="350233">Pałacu Kultury</phrase>, tak? 

przez <phrase id="350404">Dworzec Centralny</phrase>, tu przy <phrase id="350234">Hotelu Marriott</phrase> 

a przy Hotelu Marriott ma przystanek 

aha 

tak 

FILLER a jak ja dojadę innym autobusem, to z <phrase id="350403">Dworca Centralnego</phrase> najpierw jadę na FILLER <phrase id="350236">Osiedle Górczewska</phrase> 

ale pani potrzebuje gdzie jechać, przepraszam 

na Osiedle Górczewska 

a no to tak, pięćset jeden, to wtedy bezpośrednio on ma pętlę na <phrase id="352123">Górczewskiej</phrase> 

pętlę na <phrase id="350406">Górczewskiej</phrase> i wtedy ___ FILLER z <phrase id="350238">Pałacu</phrase> FILLER z <phrase id="350239">Dworca Centralnego</phrase> wsiadam 

tak, ale musi pani FILLER nie z budynku dworca, tylko wyjść na <phrase id="350408">Aleje Jerozolimskie</phrase> 

a, muszę wyjść na <phrase id="350409">Aleje Jerozolimskie</phrase>, tak? 

tak 

aha i w Alejach Jerozolimskich wsiąść 

tak 

tak 

FILLER w którym miejscu? 

proszę pani, jak się idzie od budynku dworca, schodzi się na dół, jest przystanek 

w Alejach Jerozolimskich 

a, a, na 

dół jest przystanek i on wtedy na <phrase id="350412">Górczewską</phrase> jedzie, tak 

tak, tak 

a proszę mi powiedzieć, czy czterysta osiem chodzi koło cmentarza? 

czterysta osiem 

już sprawdzam 

tak, czterysta osiem, on z Rembertowa jedzie... 

przystanek Fort Wola albo <phrase id="350414">Reduta Wolska</phrase> 

FILLER a Reduta Wolska lub, lub ___ Reduta Wolska ma tak? 

tak 

przystanek 

___ lub <phrase id="352432">Fort ___ Wola</phrase> 

tak 

FILLER a no, te, czyli za cmentarzem 

za cmentarzem 

za cmentarzem, czterysta osiem, dziękuję panu, dziękuję 

proszę bardzo 
</document>