<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101657">
Nie widzę. 

W takim razie zamykam listę. 

Jako pierwszy głos zabierze poseł <phrase id="58448"><phrase id="58444">Arkady</phrase> <phrase id="58446">Fiedler</phrase></phrase>, <phrase id="466988">Platforma Obywatelska</phrase>. 

Bardzo proszę. 

<phrase id="466989">Poseł <phrase id="58450"><phrase id="58445">Arkady</phrase> <phrase id="58447">Fiedler</phrase></phrase></phrase>: 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Już dość dawno temu miałem okazję obejrzeć biograficzny film poświęcony <phrase id="466990"><phrase id="58452">Tomaszowi</phrase> <phrase id="58453">Mannowi</phrase></phrase> i jego bratu, którzy podczas <phrase id="310122">drugiej wojny światowej</phrase> przebywali w <phrase id="466991">Stanach Zjednoczonych <phrase id="58458">Ameryki Północnej</phrase></phrase>. W tym filmie była taka scena, w której jeden z braci, nie pamiętam który, poważnie zachorował i trzeba było go zawieźć do <phrase id="311132">nowojorskiego</phrase> szpitala. Niewiele z filmu pamiętam, lecz tej sceny nie zapomnę. Samochód z ciężko chorym człowiekiem jeździł od szpitala do szpitala, ale żadna lecznica nie chciała go przyjąć z powodu jakichś proceduralnych przeszkód. Z jednej więc strony – obolały człowiek, potrzebujący pilnej pomocy szpitalnej, a z drugiej – bezduszna obojętność ludzi w białych kitlach solidarnie tworzących mur nie do przebicia, od którego beznadziejnie odbija się dramat jednostki pozostawionej samej sobie i całkowicie bezradnej. 

Pamiętam moje oburzenie spowodowane funkcjonowaniem tego <phrase id="466992">amerykańskiego systemu opieki zdrowotnej</phrase>, który gotów był traktować człowieka w tak bezlitosny i nieludzki sposób tylko dlatego, że ten wcześniej nie dopełnił odpowiednich formalności widocznie będących dla systemu czymś dużo ważniejszym niż realne cierpienie człowieka. 

Dla systemu człowiek niespełniający określonych wymogów biurokratyczno-prawnych był jak error w komputerze. Był błędem, pomyłką, swoistą niedoróbką, jaką należy bezwzględnie odrzucić. Owa scena w oglądanym przeze mnie filmie o braciach <phrase id="58459">Mann</phrase> obnażała pozbawiony humanizmu system, który uzbroiwszy się w immunologiczną barierę nieufności i niechęci, nie dopuszcza do siebie żadnego innego przypadku, jak tylko ten, który jest wpisany w sferę jego procedur, regulaminów i zarządzeń. 

Panie Marszałku! <phrase id="466993">Wysoka Izbo</phrase>! Tragedia, jaka niedawno wydarzyła się w <phrase id="58461">Kartuzach</phrase>, dowodzi, że okrutna bezduszność pewnych systemów, w które zaplątują się losy niewinnych ludzi, może być zjawiskiem ponadczasowym i ponadkontynentalnym. Gdyby nie śmierć półrocznego dziecka, ofiary wadliwego systemu zdrowotnego, pozwoliłbym sobie na ponury żart, że jest świetnie, że wszystko jest OK, bo choć jeszcze nie staliśmy się <phrase id="58462">Japonią</phrase> czy <phrase id="58463">Irlandią</phrase>, to już na swój sposób jesteśmy <phrase id="58464">Ameryką</phrase>. W tym jednak przypadku zupełnie mi nie do śmiechu, bo kiedy umiera chore dziecko, niezbadane przez lekkomyślną lekarkę i nieprzyjęte do szpitala przez wyzbytą uczuć pielęgniarkę na dyżurze, znaczy to, że ludzie działający w systemie opieki zdrowotnej, w każdym razie niektórzy z nich, zostali wykolejeni przez ów zły system, który hoduje potwory. 
</document>