<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102218">
<phrase id="81089">Dziennik Ustaw</phrase> z 20 lutego 2004 Nr 24 poz. 213 

ROZPORZĄDZENIE <phrase id="81090">MINISTRA GOSPODARKI, PRACY I POLITYKI SPOŁECZNEJ</phrase> 1) 

z dnia 29 stycznia 2004 r. 

zmieniające rozporządzenie w sprawie <phrase id="465894">bezpieczeństwa i higieny pracy</phrase>, prowadzenia ruchu oraz specjalistycznego zabezpieczenia przeciwpożarowego w zakładach górniczych wydobywających kopaliny otworami wiertniczymi 

Na podstawie art. 78 ust. 1 ustawy z dnia 4 lutego 1994 r. - <phrase id="465895">Prawo geologiczne i górnicze</phrase> (<phrase id="81092">Dz. U.</phrase> Nr 27, poz. 96, z późn. zm. 2) § 1. W <phrase id="81094">rozporządzeniu <phrase id="81093">Ministra Gospodarki</phrase> z dnia 28 czerwca 2002 r. w sprawie bezpieczeństwa i higieny pracy, prowadzenia ruchu oraz specjalistycznego zabezpieczenia przeciwpożarowego w zakładach górniczych wydobywających kopaliny otworami wiertniczymi</phrase> (<phrase id="81095">Dz. U.</phrase> Nr 109, poz. 961) wprowadza się następujące zmiany: 

1) w § 4 ust. 1 otrzymuje brzmienie: 

" 1. Przedsiębiorca opracowuje, przed rozpoczęciem prac, dla każdego <phrase id="465898">zakładu górniczego</phrase> dokument bezpieczeństwa i ochrony zdrowia pracowników, zwany dalej " <phrase id="465897">dokumentem bezpieczeństwa</phrase> "." 

2) § 48 otrzymuje brzmienie: 

" § 48. 1. Oddanie do ruchu obiektów, maszyn, urządzeń i instalacji, znajdujących się na wiertni, następuje na podstawie pisemnego zezwolenia kierownika ruchu zakładu górniczego po ich komisyjnym odbiorze technicznym. 

2. Komisja odbioru technicznego sporządza protokół stwierdzający kompletność oraz prawidłowość montażu obiektów, maszyn, urządzeń i instalacji. 

3. Zasady dokonywania odbioru technicznego oraz skład komisji ustala kierownik ruchu zakładu górniczego." 

3) w § 51 ust. 2 otrzymuje brzmienie: 

" 2. System obiegu płuczkowego uwzględnia w szczególności możliwość przygotowania odpowiedniego rodzaju płuczki, jej obróbkę, oczyszczanie i odgazowanie, stosownie do wymagań prowadzonego wiercenia." 

4) § 54 otrzymuje brzmienie: 

" § 54. Zaniechanie robót wiertniczych w otworze z odkrytym poziomem gazowym poprzedza się odizolowaniem tego poziomu od pozostałej części otworu." 

5) § 68 otrzymuje brzmienie: 

" § 68. 1. Głowicę cementacyjną sprawdza się przed cementowaniem, stosując próbę ciśnieniową przy ciśnieniu nie mniejszym od spodziewanego ciśnienia podczas cementowania. 

2. Instalację cementacyjną sprawdza się bezpośrednio przed cementowaniem, stosując próbę ciśnieniową przy ciśnieniu nie mniejszym od spodziewanego ciśnienia podczas cementowania." 

6) w § 77: 

a) ust. 3 otrzymuje brzmienie: 

" 3. Zestaw głowic przeciwerupcyjnych zabezpiecza uszczelnienie wylotu otworu, odpowiednio do stosowanych rur płuczkowych.", 

b) ust. 6 otrzymuje brzmienie: 

" 6. O wyposażeniu wylotu otworu wiertniczego, o którym mowa w ust. 4 i 5, decyduje kierownik ruchu zakładu górniczego." 

7) w § 87 ust. 4 otrzymuje brzmienie: 
</document>