<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101947">
5. Wyrok z dnia 02.11.2009 r. (Sygn. akt VI ACa 349/09) w sprawie z odwołania <phrase id="465802"><phrase id="78587">Projektu Żegluga Sp. z o.o.</phrase> w <phrase id="78589">Szczecinie</phrase></phrase> przeciwko <phrase id="465803">Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase>. 

6. Wyrok z dnia 10.11.2009 r. (Sygn. akt VI ACa 221/09) w sprawie z odwołania <phrase id="465804"><phrase id="78590">Grupy Polskie Składy Budowlane S.A.</phrase> w <phrase id="78592">Wałczu</phrase></phrase> przeciwko <phrase id="78591">Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase>. 

7. Wyrok z dnia 10.11.2009 r. (Sygn. akt VI ACa 292/09) w sprawie z odwołania Zakładów Tworzyw Sztucznych Gamrat S.A. w Jaśle przeciwko Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. 

8. Wyrok z dnia 10.11.2009 r. (Sygn. akt VI ACa 294/09) w sprawie z odwołania <phrase id="465806">Przedsiębiorstwa Produkcyjno-Handlowo-Usługowego Gamrat S.A. w <phrase id="78597">Jaśle</phrase></phrase> przeciwko <phrase id="78596">Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase>. 

9. Wyrok z dnia 10.11.2009 r. (Sygn. akt VI ACa 297/09) w sprawie z odwołania Budmech WT <phrase id="81051">W. <phrase id="78600">Łojewski</phrase></phrase> i Syn Sp.j. w Warszawie przeciwko Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. 

10. Wyrok z dnia 20.11.2009 r. (Sygn. akt VI ACa 539/09) w sprawie z odwołania <phrase id="465809"><phrase id="81055"><phrase id="81048">Kruk</phrase> S.A.</phrase> we <phrase id="78604">Wrocławiu</phrase></phrase> przeciwko <phrase id="78602">Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase>. 

11. Wyrok z dnia 27.11.2009 r. (Sygn. akt VI ACa 1073/09) w sprawie z odwołania Gminy <phrase id="310639">Nowy Targ</phrase> przeciwko <phrase id="78605">Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase>. 

12. Wyrok z dnia 30.11.2009 r. (Sygn. akt VI ACa 1039/09) w sprawie z odwołania Lubelskiego Rynku Hurtowego S.A. w <phrase id="78608">Elizówce</phrase> przeciwko <phrase id="78607">Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase>. 

13. Wyrok z dnia 08.12.2009 r. (Sygn. akt VI ACa 593/09) w sprawie z odwołania <phrase id="81057">Pawła H.</phrase> - <phrase id="81049">Zakład Produkcji Opakowań Drewnianych</phrase> w Człopie przeciwko Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. 

14. Wyrok z dnia 21.12.2009 r. (Sygn. akt VI ACa 604/09) w sprawie z odwołania Galdom S.A. w Lublinie przeciwko Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. 

15. Wyrok z dnia 05.01.2010 r. (Sygn. akt VI ACa 1277/09) w sprawie z odwołania Polskiego Górnictwa Naftowego i Gazownictwa S.A. w Warszawie przeciwko Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. 

16. Wyrok z dnia 20.01.2010 r. (Sygn. akt VI ACa 699/09) w sprawie z odwołania Miasta <phrase id="78619">Poznań</phrase> przeciwko <phrase id="78618">Prezesowi Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase>. 
</document>