<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103586">
Gdy tylko <phrase id="299407">Paul</phrase> odprowadził delegację, <phrase id="300477">Lukas</phrase> wyrzucił listę życzeń wuja <phrase id="299409">Karola</phrase> do śmietniczki i wrócił na brzeg basenu. Zamówił kilka dobrze schłodzonych puszek piwa i skoczył do wody. Kiedy wynurzył się, na brzegu stał <phrase id="299410">Paul</phrase> z nieprzyjemną informacją: zastępcja <phrase id="300954">Wontaka</phrase> oraz <phrase id="301335">Bugajew</phrase> czekali na przyjęcie. Rozpoczynała się nieformalna część urzędowania. Jako pierwszego kazał <phrase id="299413">Lukas</phrase> przyprowadzić <phrase id="299414">Bugajewa</phrase>. 

Po minucie szef bezpieczeństwa z teczką pełną dokumentów stał już na brzegu basenu, w szeregu z zamówionymi wcześniej piwami. <phrase id="301334">Lukas</phrase>, płynąc żabką wprost pod słońce, zaczynał odczuwać przyjemne zmęczenie. Nie chciało mu się wychodzić z wody. Podpłynął do Bugajewa. 

– Rozbieraj się, zreferujesz mi wszystko w wodzie – powiedział najzwyczajniej, jakby kazał mu usiąść w fotelu i zaraz krzyknął do <phrase id="301332">Paula</phrase>. – Poszukaj jakichś kąpielówek i zaprowadź go do szatni. 

Bugajew wciąż stał na brzegu, sądząc, że pada ofiarą kolejnego dowcipu szefa. 

Szkoda czasu nalegał Lukas. Nie ma sensu męczyć się w tym upale. 

Po pięciu minutach wielkie, zdeformowane ciało Bugajewa wpadło do wody jak ciężka boja. Kiedy wypłynął, zaczął szybko przebierać rękami, jakby nie miał pewności, czy zdoła utrzymać się na powierzchni, lecz wkrótce opanował nerwowość i przepłynął szerokość basenu w pięknym stylu. Drzemały w nim jeszcze ukryte siły z pierwszych lat służby, gdy jako wolno awansujący funkcjonariusz w dziale narkotyków często musiał w podejrzanych barach torować sobie drogę pięściami. Przytrzymał się krawędzi basenu, lekko dysząc. Po chwili odpoczynku rozpoczął: 

Wyciągając wnioski z ostatnich doświadczeń... 

N– Nie jesteśmy w wannie – przerwał mu <phrase id="300484">Lukas</phrase>. – W basenie trzeba się ruszać. Płyń wolno obok mnie i mów. 

Bugajew z przerażeniem w oczach oderwał się od brzegu. Wiosłując żabką, usiłował dotrzymać tempa Lukasowi, który położył się plecami na wodzie i niedbale machał nogami. Płynęli równo, dopóki <phrase id="300486">Bugajew</phrase> nie zaczął mówić. Po kilku zdaniach zakrztusił się wodą. 

Przynieś materac! krzyknął <phrase id="301323">Lukas</phrase> do kręcącego się w pobliżu Paula. 

Bugajew usadowiony bezpiecznie na dmuchanym krokodylu, machając wiosełkami, mógł wreszcie spokojnie zreferować projekty nowych ustaw. Bezpieczeństwo, przerażone nie gasnącą anarchią, wysunęło kilka projektów mających radykalnie zlikwidować przyczyny kryzysu. Bugajew zaproponował rozszerzenie listy przestępstw zagrożonych karą śmierci, wprowadzenie trybu doraźnego w sądownictwie, zniesienie wszelkich ograniczeń przy dokonywaniu rewizji i arasztowaniach, rozdanie broni palnej oddziałom ochotniczej policji. Podniecony wizją społeczeństwa wreszcie ujarzmionego i skarconego, szef bezpieczeństwa wiosłował coraz szybciej, zapominając o zmęczeniu. 
</document>