<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101351">
<phrase id="54818"><phrase id="54814">Michał</phrase> <phrase id="54816">Adamczyk</phrase></phrase> 

Michał Adamczyk (ur. 16 marca 1972 w <phrase id="54820">Gdyni</phrase>) − <phrase id="305772">polski</phrase> dziennikarz telewizyjny. 

Pierwszą telewizją, z jaką współpracował, była <phrase id="425155">Polonia 1</phrase>, a następnie <phrase id="307882">TVN</phrase>, gdzie w latach 1997-1999 pracował jako gdański korespondent <phrase id="425157"><phrase id="307891">TVN</phrase> <phrase id="307890">Faktów</phrase></phrase> i prezenter lokalnego wydania <phrase id="425158"><phrase id="307885">TVN</phrase> <phrase id="307733">Fakty Północ</phrase></phrase>. W roku 2001 przeszedł do <phrase id="307883">TV Puls</phrase>, gdzie był dziennikarzem i prowadzącym Wydarzenia. 

Pod koniec 2001 roku rozpoczął współpracę z <phrase id="54838">TVP</phrase>. Pracował jako reporter <phrase id="307734">Wiadomości</phrase>, a następnie od lipca 2003 roku również jako prezenter wydania porannego, południowego i popołudniowego, od sierpnia 2004 także wieczornego. Po zmianach w kierownictwie <phrase id="307735">Wiadomości</phrase> i wystroju studia w październiku 2004 został prowadzącym wydania głównego. Wyjazd na <phrase id="54836">Antarktydę</phrase> w grudniu 2004 przyczynił się do odsunięcia go od wydania o 19:30. Od końca grudnia 2005 do października 2006 był prowadzącym programu reporterskiego <phrase id="308181"><phrase id="54839">TVP</phrase> 1</phrase> <phrase id="307736">Na celowniku</phrase>. Od 24 lutego 2006 do 16 września 2006 prowadził program informacyjny Teleexpress. Od listopada 2006 do 2009 roku był korespondentem <phrase id="54842">TVP</phrase> w <phrase id="54851">Brukseli</phrase>. W październiku 2009 roku prowadził sobotni <phrase id="307738">Info Poranek</phrase> w <phrase id="425164">TVP Info</phrase> oraz program "<phrase id="307889">W stronę świata</phrase>". Obecnie prowadzi serwisy informacyjne w <phrase id="54845">TVP</phrase> INFO oraz komentuje wydarzenia zagraniczne w ramach INFO ŚWIATA. 
</document>