<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101166">
Przy <phrase id="352194"><phrase id="52235">Rynku</phrase> <phrase id="52236">Starego Miasta</phrase></phrase> znajdują się kamienice, które w większości zostały zniszczone podczas <phrase id="307078">II wojny światowej</phrase>. Dziś mieszczą się w nich liczne sklepy, restauracje oraz kino <phrase id="52238">Awangarda</phrase>. Na środku rynku znajduje się zabytek <phrase id="52239">Stary Ratusz</phrase>, w którym się mieści dzisiaj Wojewódzka Biblioteka Publiczna, która przeszła również generalny remont wraz z <phrase id="52242">Rynkiem</phrase> otaczającym <phrase id="52240">Stary Ratusz</phrase>. 

Dane Rynku 

<phrase id="52244">Rynek</phrase> <phrase id="52246">Starego Miasta</phrase> znajduje się w środku <phrase id="52248">Starego Miasta</phrase> i ma kształt prostokątny. 

Od Rynku Starego Miasta odbiegają następujące ulice: 

w północno-zachodnim rogu rynku: ulica <phrase id="52249">Gazety <phrase id="304922">Olsztyńskiej</phrase></phrase> (na północ) i ulica <phrase id="52250">Zamkowa</phrase> (na zachód) 

w północno-wschodnim rogu rynku: ulica <phrase id="52251">Staromiejska</phrase> (na północ) i ulica <phrase id="52252">Św. <phrase id="304921">Barbary</phrase></phrase> (na wschód) 

w południowo-wschodnim rogu rynku: ulica Staszica (na wschód) i ulica <phrase id="52254">Prosta</phrase> (na południe) 

w południowo-zachodnim rogu rynku: ulica Kołłątaja (na południe) i ulica Jana z Łajs (na zachód) 

Historia Rynku 

Nazwa Rynku za czasów <phrase id="352199">Prus Wschodnich</phrase> brzmiała <phrase id="52259">Markt</phrase> – czyli <phrase id="52260">Rynek</phrase>. Początki Rynku sięgają XIV wieku, wraz z budową <phrase id="52263">Starego Ratusza</phrase> i osiągnięciem przez <phrase id="52264">Olsztyn</phrase> praw miejskich. Rynek zawsze pełnił rolę miejsca handlu w Olsztynie od początku swego istnienia. Rynek, jak i większość miasta <phrase id="52267">Olsztyna</phrase> uległ zniszczeniu przez pożar, który zniszczył większość domów i budynków na terenie miasta. Z okolicznych miast i wsi ludzie przyjeżdżali tu przede wszystkim na handel żywnością oraz towarami. Handel również odbywał się w samym Starym Ratuszu i w jego piwnicach. Pozycja Rynku spełniała strategiczną rolę, była pośrodku osi północ-południe, na północ <phrase id="52289">Górne Przedmieście</phrase> (<phrase id="52290">Oberrohstadt</phrase>) i ulica <phrase id="52277">Staromiejska</phrase> (dawna ulica <phrase id="52278">Górna</phrase> – <phrase id="52282">Oberstr.</phrase>) prowadząca do <phrase id="52271">Bramy Górnej</phrase> – również znanej jako <phrase id="52272">Wysoka Brama</phrase>. Zaś na południe <phrase id="52287">Dolne Przedmieście</phrase> (Unterrohstadt) i ulica Prosta (<phrase id="52281">Richtstr.</phrase>), która prowadzi do miejsca dawnej <phrase id="52270">Bramy Dolnej</phrase> – która dziś już nie istnieje. 15 grudnia 1907, uruchomiono linię tramwajową linii 1 łączącą pierwotnie <phrase id="307980">Most św. Jana</phrase> (a później <phrase id="52291">Jezioro Długie</phrase>) przy ulicy <phrase id="52283">Prostej</phrase> z <phrase id="52274">Dworcem Głównym</phrase> przez ulicę <phrase id="52284">Staromiejską</phrase>, które przejeżdżały przez wschodnią część <phrase id="52285">Rynku</phrase>. Do lat 20. XX wieku, na terenie Rynku znajdował się browar, który został w celu powiększenia <phrase id="52275">Starego Ratusza</phrase>. 
</document>