<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100524">
<phrase id="99689">Rublowka</phrase> 

Rublowka (ros. <phrase id="99691">Рублёвка</phrase>) – potoczna nazwa zachodniego przedmieścia <phrase id="99692">Moskwy</phrase>. Dawniej miejsce wypoczynku <phrase id="99703"><phrase id="99693">Józefa</phrase> Stalina</phrase>, <phrase id="99704"><phrase id="99694">Leonida</phrase> <phrase id="99699">Breżniewa</phrase></phrase>, <phrase id="99705"><phrase id="99695">Borysa</phrase> <phrase id="99700">Jelcyna</phrase></phrase> oraz innych przywódców sowieckich. Zmarli tam <phrase id="99706"><phrase id="99696">Włodzimierz</phrase> Lenin</phrase> i <phrase id="99707"><phrase id="99697">Józef</phrase> Stalin</phrase>. Obecnie skupisko rezydencji milionerów i jedno z najbardziej prestiżowych miejsc w Rosji. Dojazd z Moskwy szerokim <phrase id="99710">prospektem Kutuzowa</phrase>. W miejscowościach położonych przy wąskiej i krętej szosie <phrase id="99711">Rublowsko-Uspienskiej</phrase>, zwanej <phrase id="99712">Rublowką</phrase> mieszkają najbogatsi <phrase id="99713">Rosjanie</phrase>, najwyżsi <phrase id="294222">rosyjscy</phrase> urzędnicy, ministrowie, szefowie administracji <phrase id="308093">Kremla</phrase>. 

Najbardziej znane i prestiżowe wioski Rublowki to odległe od siebie o 3 km Barwicha i <phrase id="99717">Żukowka</phrase> – obie bardzo zatłoczone. 

W <phrase id="99718">Barwisze</phrase> wciąż jest rozbudowywany, jedyny w swoim rodzaju, wiejski dom towarowy nazwany <phrase id="99721">Barvicha Luxury Village</phrase> – <phrase id="99722">Barwicha Wioska Luksusu</phrase>. Jest to ciągnący się na kilometr rząd piętrowych butików z luksusowymi towarami najbardziej znanych i drogich producentów odzieży (Armani, <phrase id="304532">Brioni</phrase>, <phrase id="99725">Dolce &amp; Gabbana</phrase>), firm jubilerskich (<phrase id="99726">Bulgari</phrase>, <phrase id="99727">Chopard</phrase>, <phrase id="99728">Tiffany</phrase>), salonów z superdrogimi samochodami legendarnych marek (<phrase id="99729">Bentley</phrase>, <phrase id="99730">Maserati</phrase>, <phrase id="99731">Ferrari</phrase>, <phrase id="99732">Lamborghini</phrase>). 

W Żukowce najbardziej popularnym osiedlem jest Jabłoniewyj Sad. 
</document>