<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101595">
Stwierdzam, że <phrase id="54664">Sejm</phrase> wobec nieuzyskania bezwzględnej większości głosów poprawkę <phrase id="54665">Senatu</phrase> przyjął. 

W 5. poprawce do art. 88b <phrase id="54666">Senat</phrase> proponuje skreślić ust. 3. 

Komisja wnosi o przyjęcie tej poprawki. 

Przystępujemy do głosowania. 

Kto z pań i panów posłów jest za odrzuceniem 5. poprawki <phrase id="54667">Senatu</phrase>, zechce podnieść rękę i nacisnąć przycisk. 

Kto jest przeciw? 

Kto się wstrzymał? 

W głosowaniu wzięło udział 429 posłów. Większość bezwzględna wynosi 215. 1 osoba była za, 428 – przeciw. 

Stwierdzam, że Sejm wobec nieuzyskania bezwzględnej większości głosów poprawkę Senatu przyjął. 

W 6. poprawce do art. 88f ust. 2 <phrase id="54670">Senat</phrase> proponuje zmianę o charakterze legislacyjno-redakcyjnym. 

Komisja wnosi o przyjęcie tej poprawki. 

Przystępujemy do głosowania. 

Kto z pań i panów posłów jest za odrzuceniem 6. <phrase id="466809">poprawki Senatu</phrase>, zechce podnieść rękę i nacisnąć przycisk. 

Kto jest przeciw? 

Kto się wstrzymał? 

W głosowaniu wzięło udział 433 posłów. Większość bezwzględna wynosi 217. 3 było za, 430 – przeciw. 

Stwierdzam, że Sejm wobec nieuzyskania bezwzględnej większości głosów poprawkę Senatu przyjął. 

W 7. poprawce do art. 90 ust. 1 pkt 2 lit. b <phrase id="54674">Senat</phrase> proponuje, aby prezes <phrase id="54675">Krajowego Zarządu Gospodarki Wodnej</phrase> przygotowywał między innymi plany zarządzania ryzykiem powodziowym dla obszarów dorzeczy. 

Komisja wnosi o przyjęcie tej poprawki. 

Przystępujemy do głosowania. 

Kto z pań i panów posłów jest za odrzuceniem 7. poprawki Senatu, zechce podnieść rękę i nacisnąć przycisk. 

Kto jest przeciw? 

Kto się wstrzymał? 

W głosowaniu wzięło udział 432 posłów. Większość bezwzględna wynosi 217. 1 osoba była za, 431 – przeciw. 

Stwierdzam, że Sejm wobec nieuzyskania bezwzględnej większości głosów poprawkę Senatu przyjął. 

W 8. poprawce do art. 93 ust. 6 Senat proponuje zmianę o charakterze redakcyjnym. 

Komisja wnosi o przyjęcie tej poprawki. 

Przystępujemy do głosowania. 

Kto z pań i panów posłów jest za odrzuceniem 8. poprawki Senatu, zechce podnieść rękę i nacisnąć przycisk. 

Kto jest przeciw? 

Kto się wstrzymał? 

W głosowaniu wzięło udział 432 posłów. Większość bezwzględna wynosi 217. 2 posłów było za, 430 – przeciw. 

Stwierdzam, że Sejm wobec nieuzyskania bezwzględnej większości głosów poprawkę Senatu przyjął. 

W 9. poprawce do art. 110 Senat w nowym brzmieniu ust. 3 i 4 proponuje, aby wymienione w tym przepisie podmioty udostępniały nieodpłatnie wskazane informacje także szkołom wyższym oraz instytutom naukowo-badawczym. 
</document>