<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100538">
<phrase id="32448"><phrase id="32456">Stanisław</phrase> <phrase id="32457">Gajewski</phrase></phrase> 

Stanisław Gajewski (ur. 18 października 1912 w <phrase id="32460">Krakowie</phrase>, zm. 29 kwietnia 1995) – <phrase id="348866"><phrase id="294240">polski</phrase> dyplomata</phrase>, <phrase id="348867">urzędnik państwowy</phrase>, <phrase id="348868">ambasador <phrase id="32461">PRL</phrase> we <phrase id="32462">Francji</phrase></phrase> (1954–1961). 

Życiorys 

Urodził się w rodzinie <phrase id="68078">Wacława</phrase> i <phrase id="32465"><phrase id="32466">Wandy</phrase> z domu Landau</phrase>. Zmarły tragicznie w 1925 ojciec był z wykształcenia chemikiem i asystentem na <phrase id="32468">Uniwersytecie Jagiellońskim</phrase> oraz dyrektorem Syndykatu Hodowlanego, matka – absolwentka nauk przyrodniczych na Uniwersytecie w Lozannie – po śmierci ojca pracowała jako nauczycielka. 

Od 1915 mieszkał w Warszawie. Uczęszczał do Gimnazjów: <phrase id="311379">Ziemi Mazowieckiej</phrase> oraz Państwowego im. <phrase id="32474"><phrase id="32475">Joachima</phrase> <phrase id="32476">Lelewela</phrase></phrase>, gdzie zdał maturę. W latach 1930–1934 studiował prawo na <phrase id="32477">Uniwersytecie Warszawskim</phrase>. Odbył służbę wojskową, a następnie aplikację u mecenasa <phrase id="32478">Władysława Winawera</phrase>. 

W czasie <phrase id="305861">II wojny światowej</phrase> pracował jako tłumacz w firmie papierniczej u wuja, po <phrase id="305860">Powstaniu Warszawskim</phrase> znalazł się w <phrase id="32483">Częstochowie</phrase>. 

Po zakończeniu działań wojennych pracował w <phrase id="32484">ministerstwie sprawiedliwości</phrase> na zaproszenie Leona Chajna (1944–1945). W 1945 rozpoczął pracę dla <phrase id="32489">MSZ</phrase>, był m.in. kierownikiem <phrase id="32490">Wydziału Konsularnego</phrase> oraz attaché w <phrase id="53010">Ambasadzie <phrase id="32492">RP</phrase> (<phrase id="32493">PRL</phrase>)</phrase> w <phrase id="32494">Czechosłowacji</phrase>. Był szefem <phrase id="325840">polskiej</phrase> misji dyplomatycznej <phrase id="348869"><phrase id="32495">Międzynarodowej Komisji Krajów Neutralnych</phrase> ds. repatriacji jeńców</phrase>. 

Od 1954 do 1961 pełnił misję jako ambasador nadzwyczajny i pełnomocny w <phrase id="32496">Paryżu</phrase>. Z powodu "skandalu obyczajowego" usunięty ze służby dyplomatycznej, pracował jako doradca <phrase id="348870"><phrase id="32497">Prezydium Sejmu</phrase> ds. stosunków zagranicznych</phrase>. 

Nim przystąpił do <phrase id="32498">PZPR</phrase> należał do SD. Początkowo żonaty z lekarką – absolwentką UW <phrase id="32501"><phrase id="32502">Janiną</phrase> <phrase id="32503">Milejkowską</phrase></phrase> (ślub wzięli w listopadzie 1939), następnie był drugim mężem Zofii <phrase id="32455">Chądzyńskiej</phrase>. Miał brata Wacława – profesora genetyki, członka PAN. Był <phrase id="348865">kawalerem <phrase id="310752">Legii Honorowej</phrase></phrase>. 
</document>