<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103686">
<phrase id="485196"><phrase id="338623">Aleksandra</phrase> <phrase id="338622">Zieleniewska</phrase></phrase> pełniła także wiele innych funkcji, między innymi w latach 2002-2006 była członkiem <phrase id="344239">Rady Nadzorczej <phrase id="485197">BROKER FM S.A.</phrase></phrase>, kontynuowała także działalność operacyjną w <phrase id="347506">KFKS</phrase>. 

Obecnie <phrase id="338616">Aleksandra <phrase id="338620">Zieleniewska</phrase></phrase> kontynuuje swoją działalność w ramach <phrase id="338618">Fundacji Nowe Media</phrase>. Jako Przewodnicząca Rady tej <phrase id="344242">Fundacji</phrase> wspiera aktywnie projekt Młodzieżowej Akcji Multimedialnej propagującej i rozwijającej samodzielne i oparte na świadomym wyborze kreowanie mediów przez młodych ludzi. Ponadto jest <phrase id="344244">Przewodniczącą Rady</phrase> <phrase id="344243">Fundacji Centrum Stosunków Międzynarodowych</phrase>, dalej też działa w <phrase id="344245">KFKS</phrase>. 

Robert Kozak 

Członek Rady 

Jest człowiekiem o wielu doświadczeniach i dużej wszechstronności. Karierę zawodową zaczynał jako naukowiec na <phrase id="344246">Wydziale Chemii <phrase id="344247">UW</phrase></phrase>, ale porzucił pracę naukową bo chciał pracować z ludźmi. Większość życia zawodowego spędził w mediach jako dziennikarz i menadżer. Był współwłaścicielem i członkiem zarządu <phrase id="344248">Agencji Informacyjnej SIS</phrase>. Jako reporter relacjonował obrady <phrase id="338626">Okrągłego Stołu</phrase> dla zachodnich mediów. 15 lat spędził w BBC, gdzie zaczynał jako korespondent, a potem stworzył i prowadził oddział <phrase id="338628">BBC</phrase> w <phrase id="338627">Polsce</phrase>. Uczestniczył w powstaniu <phrase id="338631">Radia TOK FM</phrase>. Wychował całe pokolenie dziennikarzy, z których wielu dzisiaj pełni funkcje menadżerskie w mediach. Pracował w TVP, gdzie kierował największym w Polsce program informacyjnym jakim są "<phrase id="338633">Wiadomości</phrase>". Kierował też "<phrase id="338634">Teleexpressem</phrase>" i był przewodniczącym komisji ds. standardów dziennikarskich w TVP. 

Od kilku lat jest wykładowcą w <phrase id="485202"><phrase id="350022">Państwowej Wyższej Szkole Filmowej, Telewizyjnej i Teatralnej</phrase> w <phrase id="344253">Łodzi</phrase></phrase> na kierunku <phrase id="344254">Dziennikarstwo</phrase>. Prowadzi też szkolenia dla dziennikarzy i menadżerów zarządzających mediami. Zajmuje się coachingiem i doradza wysokiej kadrze menadżerskiej z zakresu skutecznego przywództwa, komunikacji, zarządzania zmianą i tworzenia strategii. Pełnił funkcję Executive Director w jednej ze światowych firm headhunterskich tzw. Wielkiej Piątki, gdzie rozwijał praktykę FMCG i poszukiwał członków zarządów dla międzynarodowych firm działających na rynku <phrase id="344256">Europy Środkowej</phrase> i <phrase id="344257">Wschodniej</phrase>. 

Jest Prezesem Zarządu oraz Partnerem w Brian Tracy International, odpowiada za strategię i rozwój firmy oraz programy z zakresu leadership i coachingu. 
</document>