<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101352">
<phrase id="66655">SimCity 3000</phrase> 

SimCity 3000 – <phrase id="425171">strategiczno-ekonomiczna gra komputerowa</phrase>, w której gracz, wcielając się w burmistrza, ma za zadanie zbudować wirtualne miasto i zarządzać nim. SimCity 3000 jest trzecią odsłoną <phrase id="54855">SimCity</phrase> stworzonej przez <phrase id="425167"><phrase id="54864">Willa</phrase> <phrase id="54865">Wrighta</phrase></phrase> i firmę <phrase id="54867">Maxis</phrase>. Jej poprzednikiem jest <phrase id="425170">SimCity 2000</phrase>, zaś następcą SimCity 4. 

Historia i zmiany w grze 

W lecie 1997, <phrase id="54868">Maxis</phrase> ogłosiło, że będzie wydana nowa odsłona SimCity – <phrase id="54863">SimCity 3000</phrase>. Nowa gra miała zaoferować pełną grafikę 3D i pozwolić graczom na poruszanie się po mieście w w pełnym trójwymiarze. Miały być trójwymiarowe modele samochodów, łodzi, samolotów i ludzi. Ale <phrase id="54869">Maxis</phrase> musiało zmienić plany ponieważ przeciętny gracz nie posiadał wystarczająco dobrego sprzętu komputerowego, by móc zagrać w nowe trójwymiarowe <phrase id="54871">SimCity</phrase>. Dlatego gra została zaprojektowana od nowa . 

Projektanci SimCity sięgnęli po wypróbowany już rzut izometryczny znany graczom z poprzedniej odsłony – SimCity 2000. W <phrase id="54874">SimCity 3000</phrase> jednak zwiększono liczbę kolorów z 256 do 64000, co dało niezwykłe – jak na tamte czasy – wrażenia wizualne. Oprócz lepszej grafiki, Maxis zaoferował graczom możliwość obrócenia planszy gry. Każdy budynek w grze można zobaczyć z czterech stron. Ponadto, wiele budynków posiada własne animacje np. w parkach można zauważyć kręcącą się karuzelę, a na obiektach Przemysłowych obracające się anteny satelitarne. Przebudowano też interfejs. Gazety zastąpiono Nowinkami i paskiem u dołu ekranu, w którym przesuwają się nagłówki. Rozbudowano narzędzia budżetu i zarządzania miastem. Po raz pierwszy też wprowadzono doradców i petentów, którzy pomagają w grze, choć bywają też natrętni. Nowością w grze jest dźwięk stereo. W SimCity 3000 wprowadzono starzenie się budynków służb komunalnych: elektrowni, pomp oraz spalarni odpadów i centrów recyklingu. Starzenie doprowadza do zmniejszenia wydajności pracy, a po pewny czasie może dojść do zniszczenia budowli. Co w przypadku elektrowni atomowej może mieć daleko idące skutki takie jak skażenie promieniotwórcze. Po raz pierwszy wprowadzono miasta sąsiednie, z którymi gracz może handlować: wodą, energią elektryczną i odpadami. Nowością są też nagrody, które dostaje się za dobre zarządzanie miastem. Niektóre z nich podnoszą standard życia mieszkańców, podnoszą wartość ziemi, itp. Wśród nich są takie, które przynoszą miastu dochód, ale nie cieszą się popularnością wśród mieszkańców. 

SimCity 3000 jest pierwszą z grą w serii SimCity, która oddaje prawdziwą naturę miasta. W mieście widać przechodniów spacerujących po chodnikach, bawiących się w parkach, widać również samochody, których jest kilkanaście typów. 
</document>