<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102758">
DECYZJA Nr 79/MON <phrase id="466573">MINISTRA OBRONY NARODOWEJ</phrase> z dnia 31 marca 2003 r. w sprawie zwiększenia należności zagranicznej i dodatku zagranicznego, otrzymywanych przez żołnierzy zawodowych oraz żołnierzy niezawodowych wyznaczonych do pełnienia służby poza granicami państwa i pracowników wojska zatrudnionych w jednostkach wojskowych wykonujących zadania poza granicami państwa. 

Na podstawie § 17 ust. 4 rozporządzenia <phrase id="466574">Rady Ministrów</phrase> z dnia 5 grudnia 2000 r. w sprawie uposażenia i innych należności pieniężnych otrzymywanych przez żołnierzy wyznaczonych do pełnienia służby poza granicami państwa (Dz. U. Nr 115, poz. 1198, z 2001 r. Nr 148, poz. 1647 oraz z 2002 r. Nr 239, poz. 2042) oraz § 6 ust. 2a i § 14 rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 21 grudnia 1999 r. w sprawie należności pieniężnych i świadczeń otrzymywanych przez żołnierzy wyznaczonych do pełnienia służby poza granicami państwa i pracowników wojska zatrudnionych w jednostkach wojskowych wykonujących zadania poza granicami państwa (Dz. U. Nr 110, poz. 1257 oraz z 2002 r. Nr 31, poz. 282) ustalam: 

1. Żołnierzom zawodowym pełniącym służbę w: 

1) <phrase id="466575">Polskim Kontyngencie Wojskowym</phrase> w składzie <phrase id="466576">Sił Sojuszniczych w Islamskim Państwie Afganistanu</phrase>, <phrase id="466577">Królestwie Bahrajnu</phrase>, <phrase id="466578">Republice Kirgiskiej</phrase>, <phrase id="466579">Państwie Kuwejtu</phrase>, <phrase id="466580">Republice Tadżykistanu</phrase> i <phrase id="466581">Republice Uzbekistanu</phrase> oraz na <phrase id="466582">Morzu Arabskim</phrase> i <phrase id="466583">Oceanie Indyjskim</phrase>; 

2) Polskim Kontyngencie Wojskowym w składzie Wielonarodowych Połączonych Sił Operacyjnych koalicji międzynarodowej w Królestwie Arabii Saudyjskiej, Królestwie Bahrajnu, Jordańskim Królestwie Haszymidzkim, Państwie Kataru, Państwie Kuwejtu i Republice Iraku oraz w Zatoce Perskiej, na Morzu Czerwonym i Oceanie Indyjskim 

- zwiększa się stawki należności zagranicznej, o których mowa w § 17 ust. 1 rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 5 grudnia 2000 r. w sprawie uposażenia i innych należności pieniężnych otrzymywanych przez żołnierzy wyznaczonych do pełnienia służby poza granicami państwa, o 300 dolarów amerykańskich miesięcznie. 
</document>