<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101445">
<phrase id="57355"><phrase id="57343">Eric</phrase> <phrase id="57346">Draper</phrase></phrase> 

Eric Draper - <phrase id="305186">amerykański</phrase> fotoreporter, w latach 2001-2009 pełnił funkcję dyrektora <phrase id="427571"><phrase id="57356">Biura Fotografii</phrase> <phrase id="57370">Białego Domu</phrase></phrase> i zarazem osobistego fotografa prezydenta <phrase id="427572"><phrase id="57345">George'a</phrase> W. <phrase id="57348">Busha</phrase></phrase>. 

Draper jest absolwentem <phrase id="427573">California State University</phrase>, <phrase id="427574">Long Beach</phrase>. Przez wiele lat pracował jako fotoreporter prasowy (związany m.in. z <phrase id="57361">The <phrase id="57362">Seattle</phrase> Times</phrase>) i agencyjny. Jako wysłannik <phrase id="427576">Associated Press</phrase> (<phrase id="57364">AP</phrase>) fotografował m.in. kampanię prezydencką w 1996 i 2000 roku, <phrase id="306366">Mistrzostwa Świata w Piłce Nożnej 1998</phrase> oraz <phrase id="306367">Letnie Igrzyska Olimpijskie 2000</phrase>. Pracował także jako fotoreporter wojenny, odwiedzając <phrase id="57367">Kosowo</phrase> podczas konfliktu w 1999 roku. Jest laureatem wielu nagród branżowych, m.in. trzykrotnie otrzymywał doroczne wyróżnienie <phrase id="57368">AP</phrase> dla najlepszego pracującego dla tej agencji fotografa. 

Przez całą prezydenturę <phrase id="57352">Busha juniora</phrase> towarzyszył prezydentowi podczas wykonywania jego codziennych obowiązków, m.in. w większości podróży zagranicznych. Oprócz samodzielnego wykonywania zdjęć, kierował także Biurem Fotografii, w którego skład wchodziło oprócz niego troje fotografów i troje fotoedytorów. 

Wszystkie zdjęcia <phrase id="67634">Drapera</phrase> z okresu pracy w Białym Domu należą do domeny publicznej, jak wszystkie dzieła stworzone przez pracowników rządów federalnego <phrase id="57372">USA</phrase> w czasie wykonywania obowiązków służbowych. 
</document>