<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102359">
Nie jest też przypadkiem , że język Esperanto jest traktowany jako mieszanka językowa. Musi tu zostać też nadmienione, że Esperanto od 1887 r. rozwinęło się w dużej części spontanicznie. Interesującą analizę strachu przed Esperanto podaje <phrase id="484696"><phrase id="337692">Claude</phrase> <phrase id="337693">Piron</phrase></phrase> w swym dziele: " <phrase id="484697">Studium psychologii reakcji</phrase>". Cytując: "Esperanto występuje jako język- intruz w świecie, gdzie każdemu narodowi przypisany jest język. Esperanto pokazuje że język nie musi być prezentem minionego wieku, lecz może powstać z czystej konwencji. Dla Esperanto kryterium poprawności jest niezgodne z jego autorytetem lecz z komunikatywnym działaniem. Z tym właśnie porusza Esperanto to, co leży głęboko i to, co zazwyczaj nie widzi światła dziennego. To co związane jest zazwyczaj z porządkiem klasyfikacji języków, <phrase id="337695">irlandzki</phrase>, <phrase id="337696">niderlandzki</phrase>, <phrase id="337697">francuski</phrase>, czy <phrase id="337698">angielski</phrase> nie znajdują się według wielu ludzi na tym samym poziomie. Gdy tylko ludzie mówiącymi różnymi językami sięgną po Esperanto, aby móc się między sobą komunikować, ranga ich języków narodowych straci na swym znaczeniu." Esperanto zarzucano także bycie eurocentrycznym. Dziwnym sposobem niektórzy z krytyków często kompromitują się, gdy określają <phrase id="337699">angielski</phrase> lub <phrase id="337700">hiszpański</phrase> jako język międzynarodowy. Krytyka ma jedno prawdziwe sedno: patrząc językowo-naukowo, Esperanto jest ukształtowane w wielu względach z języków <phrase id="337701">indoeuropejskich</phrase>. Esperanto wychodzi też z <phrase id="342803">Europy wschodniej</phrase> i utrzymuje dziś pewne europejskie ukształtowanie. Esperanto nie przyjęło jednak <phrase id="337704">indoeuropejskich</phrase> impulsów w ciągu swego rozwoju. Wielu, którzy uważają Esperanto za godne poparcia zrzeka się z przyczyn pragmatycznych uczenia tego języka. Wykorzystują natomiast swój cenny czas na uczenie się jednego z " wielkich " języków. Innych zwolenników Esperanto powstrzymuje bezsilność z powodu postawienia w dzisiejszym świecie języka angielskiego na pierwszym miejscu. 

Esperantystom zawsze w nauce tego języka towarzyszył idealizm. Istnieją także błędne informacje dotyczące języka Esperanto, które powodują że ludzie wierzą, że Esperanto jest zbawiennych środkiem przeciwko konfliktom i wojnom. Poza tym trafia się często na publicystów, którzy twierdzą że Esperanto nie żyje. Spekulacje na temat przyszłości języka Esperanto są zbyteczne. Powinno zostać podkreślone, że Esperanto istnieje, że <phrase id="342816">Ruch Esperancki</phrase> jest pod względem liczby członków stabilny i że esperanto znajduje żywe, praktyczne zastosowanie w świecie. Także pośród anarchistów. 
</document>