<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101540">
<phrase id="356828">Platforma e-learningowa <phrase id="67781">OLAT</phrase></phrase> posiada bardzo rozbudowany system zarządzania użytkownikami oraz zasobami kursów. W systemie możliwe jest zarządzanie grupami użytkowników, także poza strukturą kursu. <phrase id="63199">OLAT</phrase> umożliwia tworzenie różnych typów grup (grupy projektu, grupy edukacyjne). Grupę z przypisanymi osobami możemy zapisać na kurs. Ciekawym rozwiązaniem jest możliwość delegowania określonych osób do zarządzania grupą lub użytkownikami (rola zarządcy grupy i zarządcy użytkowników). W systemie dostępne są także standardowe role typu: <phrase id="356829">anonimowy użytkownik</phrase>, autor, współautor, <phrase id="356832">administrator systemu</phrase>. 

W systemie <phrase id="63200">OLAT</phrase> możemy tworzyć repozytorium materiałów kursowych. Dostęp do repozytorium jest dowolnie modyfikowalny za pomocą odpowiednich uprawnień. Osoba tworząca kurs ma wiec możliwość tworzenia kursu w oparciu o nowe, tworzone przez siebie zasoby, jak i w oparciu o zasoby już istniejące, znajdujące się w repozytorium. Takie rozwiązanie znacznie przyspiesza tworzenie kursu i umożliwia wykorzystywanie tych samych materiałów do tworzenia różnych kursów, także przez różne osoby. Dodatkowo każdy użytkownik posiada prywatny i publiczny folder do których może uploadować pliki. Platforma <phrase id="63201">OLAT</phrase> udostępnia wiele typów zasobów i narzędzi komunikacyjnych. Możemy tu wymienić między innymi: kalendarz z systemem powiadamiania, forum dyskusyjne, formularz kontaktowy, notes, wykaz osiągnięć, testy, ankiety, wiki, słowniki, pakiet <phrase id="63203">SCORM</phrase>, strona <phrase id="63204">HTML</phrase>, zadanie, czy folder plików. 

Podstawowym narzędziem komunikacji uczestników kursu i prowadzących kurs jest forum dyskusyjne. Każda z grup posiada swoje własne forum dyskusyjne. Forum może być także wykorzystane jako element kursu. Prowadzący może wtedy dowolnie określić dostęp do danego forum dla określonych uczestników kursu. 

Podsumowując, platforma <phrase id="63205">OLAT</phrase> jest bardzo ciekawą alternatywą dla innych platform e-Learningowych. Do jej największych plusów możemy zaliczyć rozbudowany <phrase id="356834">system zarządzania użytkownikami</phrase> i grupami oraz możliwość tworzenia repozytorium materiałów kursowych z dowolnie konfigurowanym dostępem. Należy jeszcze wspomnieć iż OLAT w pełni obsługuje <phrase id="356833">język polski</phrase>. 
</document>