<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101889">
Nikt nie jest pewien, kto był głównym <phrase id="467780"><phrase id="310236">Bogiem</phrase> <phrase id="79647">Słowian</phrase></phrase>, ponieważ nasi przodkowie przestawiali <phrase id="73875">Jedynego <phrase id="310237">Boga</phrase></phrase> pod wieloma postaciami. Najbardziej " popularnymi " imionami były <phrase id="310238">Perun</phrase> oraz Świętowit. W związku z tym, iż nazwa <phrase id="310240">Perun</phrase> pochodzi od pioruna, większość naukowców uznaje właśnie Peruna jako głównego <phrase id="310242">Boga</phrase>. Tak więc najogólniej powiedzieć można, iż Perun (lub <phrase id="310244">Świętowit</phrase>) był znany w całej Słowiańszczyźnie niekiedy pod trochę zmienionymi nazwami. 

Jego posąg istniał m.in. w Kijowie już w 944 roku. W 980 jego wyobrażenie (oraz podobizny innych bogów) ustawił ks. <phrase id="79660">Włodzimierz</phrase>, jednak zniszczył je po swym chrzcie w 988 r. <phrase id="467783">Sanktuarium <phrase id="310245">Peruna</phrase></phrase> istniało także w okolicy <phrase id="73883">Nowogrodu Wielkiego</phrase>. W Polsce (acz nie całej) znany był jako Pierun (głównie Małopolska), gdyż zmiękczanie liter G i P było tutaj bardzo powszechne. Gdzie indziej (też w <phrase id="73887">Polsce</phrase>) nazywano go Pieronem. W zasadzie słowo <phrase id="310248">Perun</phrase> w odniesieniu do Boga było znane na całej <phrase id="79669">Słowiańszczyźnie</phrase>, lecz były miejsca, gdzie czczono najwyższego pod inną nazwą. 

<phrase id="310250">Perun</phrase> był jedynie wcieleniem, jedną z wielu postaci, <phrase id="73889">Najpotężniejszego <phrase id="310251">Świętowita</phrase></phrase>. Imię Świętowit to skót od Świętowity. W dawnej polszczyźnie powszechne były formy typu zabit, martw, chorowit. Tak więc <phrase id="79679">Świętowity</phrase> to ta sama forma językowa co np. chorowity. Czyli Świętowit to po prostu " Ciągle Święty ". Bogiem Jedynym był Świętowit, a inni bogowie są Jego charakterami. Czyli gdy Słowianin chciał się pomodlić do Słońca, zwracał się do Świętowita poprzez jego postać-<phrase id="310255">Swaroga</phrase>. 

Wiele osób twierdzi, iż połabskimi odpowiednikami Peruna byli na przykład Świętowit (błędnie nazywany <phrase id="310258">Światowitem</phrase>, Swantewitem lub, kompletnie ignorancko, <phrase id="310260">Światowidem</phrase>). Świętowit to bóg wojny i urodzaju Ranów (jednego z plemion połabskich na terenie dzisiejszych Niemiec- wyspa <phrase id="79697">Rugia</phrase>) tożsamy z <phrase id="310262">Perunem</phrase> i <phrase id="310263">Rugiewitem</phrase>. Głównym ośrodkiem kultu Świętowita była Arkona, gdzie w świątyni znajdował się ogromnych rozmiarów czterogłowy, drewniany posąg z rogiem obfitości w dłoniach, corocznie napełniany winem w trakcie święta zwanego <phrase id="310271">Libacją</phrase>. 

W Arkonie istniała słynna wyrocznia, dzięki której kapłan decydował o polityce plemienia (do wróżb wykorzystywano konia poświęconego bóstwu i rzucanie losów), oraz skarbiec świątynny pełniący funkcję skarbu publicznego <phrase id="310265">Ranów</phrase> (zwanych też <phrase id="79638">Rugianami</phrase>). Kapłan dysponował też drużyną <phrase id="310266">Boga</phrase> liczącą 300 konnych. Innym utożsamieniem Peruna był Rugiewit. Był on bogiem wojny Rugian. Jego posąg o 7-miu twarzach znajdował się w świątyni w Korzenicy (<phrase id="79642">Gardziec Rugijski</phrase>, obecnie niemiecki Garz), było to też miejsce kultu <phrase id="310269">Porenuta</phrase> i <phrase id="310270">Porewita</phrase>. 
</document>