<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107303">
2008-02-01: Osiągnięto porozumienie w sprawie tarczy antyrakietowej 

Minister spraw zagranicznych, <phrase id="320263"><phrase id="320270">Radosław</phrase> <phrase id="320274">Sikorski</phrase></phrase>, ogłosił po rozmowie z <phrase id="320264"><phrase id="320271">Condoleezą</phrase> <phrase id="320275">Rice</phrase></phrase>, że wstępne porozumienie dotyczące warunków umieszczenia w <phrase id="320281">Polsce</phrase> elementów <phrase id="490096">tarczy antyrakietowej</phrase> zostało osiągnięte. <phrase id="320276">Sikorski</phrase> przebywa w <phrase id="320282">Waszyngtonie</phrase> od czwartku, głównie w celu prowadzenia rozmów w sprawie tarczy antyrakietowej. Jednak jeden z głównych warunków postawionych przez <phrase id="320283">MSZ</phrase> - przekazanie <phrase id="320284">Polsce</phrase> rakiet Patriot - wciąż nie został uzgodniony. Ostateczne ustalenia mogą zapaść w marcu, podczas planowanej wizyty <phrase id="490100">premiera Donalda Tuska</phrase> w <phrase id="320287">Waszyngtonie</phrase>. Rice oznajmiła też na wspólnej konferencji prasowej, że <phrase id="320288">Stany Zjednoczone</phrase> chcą wspierać unowocześnianie polskiej armii, co może sugerować, że <phrase id="320290">Stany Zjednoczone</phrase> jednak przekażą nam rakiety <phrase id="320291">Patriot</phrase>. Minister zaznaczył, że jedynym celem instalacji elementów tarczy w Polsce jest wzmocnienie <phrase id="320293">Polski</phrase> jako członka <phrase id="320294">NATO</phrase> oraz że nie jest to działanie wymierzone przeciw jakiemukolwiek innemu państwu. Sikorski wielokrotnie mówił też, że rozmowy na temat tarczy będzie prowadził bardziej zdecydowanie, niż jego poprzednicy w rządzie <phrase id="320269"><phrase id="320273">Jarosława</phrase> Kaczyńskiego</phrase> i że nie zrezygnuje z pewnych warunków, które uwzględniają wzmocnienie obrony kraju, gdyż obecność tarczy w <phrase id="320295">Polsce</phrase> spowoduje wzrost zagrożenia atakami. 
</document>