<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102228">
<phrase id="465990">Dziennik Ustaw</phrase> z 30 kwietnia 1999 Nr 39 poz. 379 

między <phrase id="465991">Rządem <phrase id="78792">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase> a <phrase id="465992">Rządem <phrase id="78793">Republiki Federalnej Niemiec</phrase></phrase> o <phrase id="465993">współpracy kulturalnej</phrase>, sporządzona w <phrase id="78794">Bonn</phrase> dnia 14 lipca 1997 r. 

W imieniu Rzeczypospolitej Polskiej 

<phrase id="465995">PREZYDENT <phrase id="81101">RZECZYPOSPOLITEJ POLSKIEJ</phrase></phrase> 

podaje do powszechnej wiadomości: 

W dniu 14 lipca 1997 r. została sporządzona w <phrase id="78809">Bonn</phrase> <phrase id="81099">Umowa między Rządem <phrase id="78799">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase> a Rządem <phrase id="78800">Republiki Federalnej Niemiec</phrase> o współpracy kulturalnej</phrase> w następnym brzmieniu: 

między Rządem Rzeczypospolitej Polskiej a Rządem Republiki Federalnej Niemiec o współpracy kulturalnej 

Rząd Rzeczypospolitej Polskiej 

i 

Rząd Republiki Federalnej Niemiec 

pragnąc rozwijać i pogłębiać stosunki łączące oba kraje w duchu dobrego sąsiedztwa i przyjaznej współpracy, 

w przekonaniu, że wymiana kulturalna sprzyja współpracy między narodami, zrozumieniu ich kultury i życia duchowego, 

uwzględniając historyczne zmiany w <phrase id="78795">Europie</phrase>, w szczególności ustanowienie jedności Niemiec oraz głębokie przemiany polityczne, społeczne i gospodarcze w <phrase id="78806">Polsce</phrase>, które przyczyniły się do nadania <phrase id="465997">stosunkom polsko-niemieckim</phrase> nowego charakteru, 

głęboko przekonane o wielkim znaczeniu wymiany i współpracy kulturalnej i naukowej dla zrozumienia i pojednania między Narodami <phrase id="311326">Polskim</phrase> i <phrase id="311327">Niemieckim</phrase>, 

świadome wielkiego i niepowtarzalnego wkładu Narodów <phrase id="311323">Polskiego</phrase> i <phrase id="311324">Niemieckiego</phrase> do wspólnego <phrase id="311325">europejskiego</phrase> dziedzictwa kulturowego oraz wzajemnego przenikania i wzbogacania się obu kultur w wielowiekowej przeszłości, 

dążąc do rozbudowania stosunków kulturalnych we wszystkich dziedzinach, z oświatą i nauką włącznie, 

doceniając ważną rolę, jaką młodzież odgrywa we współpracy obu narodów, 

kierując się postanowieniami <phrase id="81102">Traktatu między Rzecząpospolitą Polską a <phrase id="78808">Republiką Federalną Niemiec</phrase> o dobrym sąsiedztwie i <phrase id="465999">przyjaznej współpracy</phrase></phrase> z dnia 17 czerwca 1991 r., 
</document>