<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107262">
2006-05-31: <phrase id="318232">CBOS</phrase>: 49% <phrase id="318233">Polaków</phrase> źle ocenia działalność prezydenta 

Z najnowszego <phrase id="486138">sondażu <phrase id="318234">CBOS</phrase></phrase> wynika, że działalność <phrase id="486139">prezydenta <phrase id="318235"><phrase id="318236">Lecha</phrase> <phrase id="318237">Kaczyńskiego</phrase></phrase></phrase> źle ocenia 49% badanych (bez zmian w porównaniu z kwietniem); dobrze - 32% (wzrost o 1 pkt proc.). Wśród 49% ankietowanych, którzy źle ocenili pracę głowy państwa, 23% ocenia ją zdecydowanie źle, a 26% raczej źle. 29% badanych ocenia raczej dobrze działalność prezydenta, a 3% - zdecydowanie dobrze. 19% nie ma zdania w tej sprawie. Według <phrase id="318238">CBOS</phrase>, na opinię o pracy prezydenta znaczący wpływ ma wykształcenie ankietowanych - im lepiej są wykształceni, tym gorzej oceniają działalność głowy państwa. Według CBOS, działalność <phrase id="318240"><phrase id="318241">Lecha</phrase> <phrase id="318242">Kaczyńskiego</phrase></phrase> znacznie lepiej oceniają mieszkańcy wsi - wśród których pozytywne oceny nieznacznie przeważają nad negatywnymi, niż mieszkańcy miast, w większości mający złe zdanie na ten temat. Oceny urzędu prezydenta są ściśle związane z preferencjami partyjnymi badanych - wskazuje <phrase id="318243">CBOS</phrase> - elektoraty <phrase id="318244">PiS</phrase> i <phrase id="318245">Samoobrony</phrase> w zdecydowanej większości wystawiają mu dobre oceny; większość respondentów deklarujących głosowanie w ewentualnych wyborach na <phrase id="318246">PO</phrase> i <phrase id="318247">SLD</phrase> - wyraża opinie negatywne. Według CBOS, oceny pracy Sejmu są nadal bardzo złe, choć poprawiły się w porównaniu z kwietniem. W maju 16% ankietowanych przez CBOS wystawiło dobre oceny pracy <phrase id="318251">Sejmu</phrase> (w kwietniu - 12%). 69% źle ocenia działalność Sejmu (w kwietniu 76%). 15% nie ma zdania. <phrase id="318253">CBOS</phrase> podaje, że także oceny działalności <phrase id="318254">Senatu</phrase> poprawiły się w niewielkim stopniu. 19,7% pytanych uważa, że <phrase id="318255">Senat</phrase> pracuje dobrze (w kwietniu - 16%). 52,8% (tyle samo co w kwietniu) źle oceniło działalność <phrase id="318256">Senatu</phrase>. 27,5% nie ma zdania. CBOS przeprowadził badanie w dniach 12-15 maja, na liczącej 991 osób reprezentatywnej, losowej próbie dorosłych <phrase id="318258">Polaków</phrase>. 
</document>