<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101182">
<phrase id="52511"><phrase id="52493">Francis</phrase> <phrase id="52495">Dickoh</phrase></phrase> 

Francis Dickoh (ur. 13 grudnia 1982 w <phrase id="52524">Kopenhadze</phrase>) – <phrase id="305271">ghański</phrase> piłkarz występujący na pozycji obrońcy. Obecnie jest zawodnikiem klubu <phrase id="305272">FC <phrase id="305273">Utrecht</phrase></phrase>. 

Kariera klubowa 

Dickoh zawodową karierę rozpoczynał w klubie <phrase id="305274">Boldklubben 1893</phrase>. W 2001 roku przeszedł do drugoligowego <phrase id="305276">Farum</phrase> BK. Od czasu debiutu pełnił tam rolę rezerwowego. Już w pierwszym sezonie awansował z klubem do pierwszej ligi. W tych rozgrywkach zadebiutował 28 lipca 2002 w przegranym 0:2 meczu z <phrase id="305277"><phrase id="305278">Aarhus</phrase> GF</phrase>. W sezonie 2002/2003 zajął z klubem 3. miejsce. Przed rozpoczęciem następnego sezonu jego klub zmienił nazwę na <phrase id="307097">FC <phrase id="65847">Nordsjælland</phrase></phrase>. Od początku tamtego sezonu <phrase id="52498">Dickoh</phrase> stał się podstawowym graczem swojego zespołu. 20 września 2003 w zremisowanym 1:1 meczu z <phrase id="307099">Esbjerg fB</phrase> strzelił pierwszego gola w trakcie gry w pierwszej lidze <phrase id="311387">duńskiej</phrase>. W <phrase id="307098">FC <phrase id="65848">Nordsjælland</phrase></phrase> grał sierpnia 2006. Wówczas odszedł z klubu. 

Jego nową drużyną został holenderski <phrase id="307100">FC Utrecht</phrase>, do którego przeszedł za 40 tysięcy euro. W Eredivisie zadebiutował 26 sierpnia 2006 w zremisowanym 2:2 pojedynku ze <phrase id="307101">Spartą Rotterdam</phrase>. 18 marca 2007 w wygranym 2:0 spotkaniu z Vitesse <phrase id="52531">Arnhem</phrase> zdobył pierwszą bramkę w trakcie gry w <phrase id="307104">Eredivisie</phrase>. W 2007 roku dotarł z klubem do trzeciej rundy Pucharu Intertoto, jednak jego klub przegrał tam swój mecz i nie awansował do <phrase id="307106">Pucharu <phrase id="52533">UEFA</phrase></phrase>. 

Kariera reprezentacyjna 

Mimo iż Dickoh urodził się w Danii, jest reprezentantem Ghany, skąd pochodzą jego rodzice. W reprezentacji Ghany zadebiutował 14 listopada 2005 w towarzyskim meczu z <phrase id="52523">Arabią Saudyjską</phrase>. W 2006 roku był uczestnikiem <phrase id="307107">Pucharu Narodów <phrase id="52532">Afryki</phrase></phrase>, z którego jego reprezentacja odpadła po fazie grupowej. Obecnie Dickoh powoływany jest do kadry na mecze eliminacji <phrase id="307108">Mistrzostw Świata 2010</phrase>. 
</document>