<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101404">
Przy ul. <phrase id="305718">Tuwima</phrase> wzniesiono gmach <phrase id="425954">Poczty Głównej</phrase> (1903 rok), a przy ul. <phrase id="305720">Narutowicza</phrase> ekskluzywny wówczas <phrase id="425955">hotel <phrase id="67497">Polonia</phrase></phrase>. Naprzeciw dworca kolejowego powstał w okresie międzywojennym <phrase id="425956">Dom Pomnik <phrase id="305722"><phrase id="305723">Józefa</phrase> <phrase id="305724">Piłsudskiego</phrase></phrase></phrase> (dziś <phrase id="67499"><phrase id="311039">Łódzki</phrase> Dom Kultury</phrase>). 

W czasie <phrase id="307843">II wojny światowej</phrase> zmieniono nazwę ulicy na Buschlinie. Po wyzwoleniu <phrase id="67503">Łodzi</phrase> powrócono do dzisiejszej nazwy ulicy. 

Komunikacja miejska 

Ulicą <phrase id="305727"><phrase id="305728">Jana</phrase> Kilińskiego</phrase> przebiegają następujące linie <phrase id="67505">MPK</phrase> <phrase id="67504">Łódź</phrase> (uwzględniono zmiany tras w czasie realizacji <phrase id="67506"><phrase id="311040">Łódzkiego</phrase> Tramwaju Regionalnego</phrase>): Autobusy dzienne L, 57 (na odcinku Składowa-<phrase id="56507">al. Piłsudskiego</phrase>) 70, 70A (na odcinku Narutowicza-<phrase id="56509">Składowa</phrase>) 77 (na odcinku <phrase id="305734">Wigury</phrase>-Abramowskiego) 95 (na odcinku Dąbrowskiego-Broniewskiego) Autobusy nocne N (na odcinku Składowa-<phrase id="56515">al. Piłsudskiego</phrase>) - linia <phrase id="67507">MZK</phrase> Pabianice N3 (na odcinku Tuwima-Broniewskiego) N6 (na odcinku Dąbrowskiego-Broniewskiego) Tramwaje 7, 9, 13 (na odcinku Pomorska-Narutowicza) 5 (na odcinku Północna-Przybyszewskiego) 4 (na odcinku Pomorska-Dąbrowskiego) 1 (na odcinku Północna-Śląska) 

Obiekty 

Przy ul. Kilińskiego znajdują się m.in.: <phrase id="425958">Hotel Centrum</phrase> <phrase id="67510">Park im. <phrase id="67521">Jana Kilińskiego</phrase></phrase> <phrase id="67511">Skwer im. <phrase id="67517">W. <phrase id="67518">Strzemińskiego</phrase></phrase></phrase> Kościół pw. Matki Boskiej Fatimskiej Zbór Kościoła Zielonoświątkowego "Immanuel" Park im. Stanisława Moniuszki 

Tramwaje 

Wytyczono dwie linie tramwajowe, łączące <phrase id="425964">Dworzec Kolei Fabryczno-Łódzkiej</phrase> z cmentarzem przy ulicy Ogrodowej i z <phrase id="67528">placem Kościelnym</phrase>. Funkcję pierwszej zajezdni pełniła "remiza" usytuowana przy ulicy Tramwajowej. Przez długi czas była to jedyna zajezdnia dla tramwajów miejskich w <phrase id="67529">Łodzi</phrase>. W 1928 roku wybudowano drugą zajezdnię przy zbiegu ulic Dąbrowskiej (obecnie Dąbrowskiego) i Widzewskiej. Jej otwarcie nastąpiło 20 czerwca 1928 roku. Pierwsza zajezdnia jest już nieczynna, natomiast <phrase id="67530">Zajezdnia Dąbrowskiego</phrase> nadal pełni swoją funkcję. Obecnie, z uwagi na prace remontowe, większość trasy jest wyłączona z użytku do odwołania. 
</document>