<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107298">
2007-10-23: Współczesny styl życia przyczyną otyłości? 

<phrase id="320117">Brytyjczycy</phrase> są jednym z najbardziej otyłych narodów w <phrase id="320118">Europie</phrase>. 22% społeczeństwa cierpi tam na chorobliwą otyłość. W <phrase id="320119">Wielkiej Brytanii</phrase> patologiczne nagromadzenie tkanki tłuszczowej w organizmie jest przyczyną 30 tys. zgonów. W związku ze wzrostem liczby otyłych osób w <phrase id="320120">Wielkiej Brytanii</phrase> rząd zwołał panel ekspertów w tej sprawie. Naukowcy stwierdzili, że przyczyną otyłości poza brakiem ruchu i objadaniem się, jest współczesny styl życia. Doszli oni do wniosku, że jest to spowodowane tym, iż organizm człowieka nie zdążył przystosować się do zmian w otoczeniu. "W dawnych czasach gromadzenie zapasów żywności było niezbędne dla przetrwania, zaś obecnie wskutek łatwego dostępu do pokarmu, zmotoryzowanego transportu oraz urządzeń pozwalających na oszczędzanie energii otyłość staje się jednym z efektów <phrase id="490057">współczesnego stylu życia</phrase>" - stwierdził <phrase id="490054"><phrase id="320122">David</phrase> <phrase id="320123">King</phrase></phrase>, doradca rządu <phrase id="320124">brytyjskiego</phrase>. Dodał, że dopiero za ok. 30 lat zjawisko otyłości zacznie się zmniejszać. "Jeszcze 500 pokoleń wstecz wszyscy spożywali jedynie naturalne, nieprzetworzone produkty wyhodowane w najbliższym otoczeniu. Dieta taka zawierała niewiele tłuszczów zwierzęcych, była bogata w chude mięso, wielonienasycone (omega-3) i jednonienasycone kwasy tłuszczowe, włókna , witaminy, minerały, przeciwutleniacze i inne korzystne substancje pochodzenia roślinnego. Badania historyków i antropologów wykazały, że myśliwi zbieracze byli ogólnie zdrowi, w dobrej kondycji fizycznej i rzadko chorowali na degeneracyjne choroby układu krążenia, dzisiaj bardzo częste. Dzisiaj większość z nas mieszka w uprzemysłowionych ośrodkach miejskich, prowadzi siedzący tryb życia i żywi się wysoko przetworzonymi produktami" - napisał na swojej stronie internetowej <phrase id="490056"><phrase id="320126">Polski</phrase> Instytut Zdrowia</phrase>. <phrase id="490055">Światowa Organizacja Zdrowia</phrase> (<phrase id="320128">WHO</phrase>) alarmuje, że społeczne koszty otyłości są duże. W <phrase id="320129">Europie</phrase> do 6% wydatków na zdrowie przeznaczone jest na leczenie chorób spowodowanych otyłością. "W <phrase id="320130">Europie</phrase> otyłość osiągnęła rozmiary epidemii. W ciągu ostatnich dwóch dziesięcioleci częstość występowania otyłości potroiła się. Szacuje się, że jeśli nie zostaną podjęte żadne działania to w roku 2010 w <phrase id="320132"><phrase id="320133"><phrase id="320134">Europejskim</phrase> Regionie</phrase> <phrase id="320131">WHO</phrase></phrase> około 150 milionów dorosłych (20% populacji) i 15 milionów dzieci i nastolatków (10% populacji) będzie otyłych. Obecnie, w większości krajów, 30% - 80% dorosłych ma nadwagę. Na podstawie dostępnych danych można stwierdzić, że liczba osób z nadwagą w poszczególnych krajach Regionu waha się od 28% mężczyzn w <phrase id="320135">Uzbekistanie</phrase> do 66% w <phrase id="320136">Irlandii</phrase>. Liczba stwierdzonych przypadków otyłości mieści się w przedziale pomiędzy 13% (<phrase id="320137">Portugalia</phrase>) a 23% (<phrase id="320138">Finlandia</phrase>). Problem ten w różnym stopniu dotyczy różnych państw, grup społecznych, kobiet i mężczyzn, jednak w niemalże wszystkich częściach <phrase id="320139">Europy</phrase> liczba osób otyłych wzrasta" - podała <phrase id="320140">Światowa Organizacja Zdrowia</phrase>. WHO zapowiedziała, że w <phrase id="320142">Stanach Zjednoczonych</phrase> w 2030 roku będzie 41% otyłych osób w społeczeństwie. Według badań <phrase id="320144">TNS OBOP</phrase> przeprowadzonych w 2006 roku w <phrase id="320145">Polsce</phrase> na otyłość cierpi ok. 20% społeczeństwa. W grupie wiekowej między 15 a 49 rokiem życia nadwagę miało 28% mężczyzn i 16% kobiet. Problem dotyczy również ok. 10-15% dzieci i młodzieży, u których od 1995 do 2005 roku częstość występowania otyłości wzrosła o ok. 4-6%. 80% otyłych dzieci nie pozbywa się nadwagi. Naukowcy dowodzą, że Polacy z powodu braku ruchu i otyłości w ciągu kilku najbliższych latach mogą doprowadzić do 740 tys. zawałów serca i 500 tys. udarów mózgu rocznie. Według prognoz w 2230 roku większość <phrase id="320147">Polaków</phrase> będzie otyła. Natomiast osoby z nadwagą, i najczęściej towarzyszącym temu nadciśnieniem oraz cukrzycą, są najbardziej narażone na choroby serca. 

Zobacz też 

Otyłość - poważny wydatek dla <phrase id="320148">USA</phrase>, 22 października 2006 

Wśród otyłych mężczyzn jest mniej samobójców, 17 marca 2007 

<phrase id="490052">Europejska akcja walki z nadwagą</phrase>, 21 maja 2007 

Najbardziej niebezpieczny dla zdrowia tłuszcz zgromadzony na brzuchu, 14 sierpnia 2007 

Tłuste potrawy uzależniają?, 1 kwietnia 2010 
</document>