<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101165">
<phrase id="352187">Niewidzialny Różowy Jednorożec</phrase> (ang. <phrase id="305242">Invisible Pink Unicorn</phrase>, <phrase id="308364">IPU</phrase>) - bogini <phrase id="352189">parodii religii</phrase>, będącej satyrą na wierzenia teistyczne. Bogini przyjmuje kształt jednorożca, który jest paradoksalnie jednocześnie niewidzialny i różowy. Te atrybuty mają w zamierzeniu być prześmiewcze wobec niektórych, sprzecznych wewnętrznie, atrybutów bogów teistycznych . Czyni to <phrase id="308365">NRJ</phrase> popularną figurą retoryczną używaną przez ateistów i innych sceptyków religijnych. 

<phrase id="308366">NRJ</phrase> jest często używany do podkreślenia zauważonej sofizmatyczności czy arbitralności natury wierzeń w nadprzyrodzone, na przykład poprzez zamienianie słowa "bóg" słowami "<phrase id="305244">Niewidzialny Różowy Jednorożec</phrase>" w każdym teistycznym twierdzeniu . 

Zasadniczo można założyć, że nie ma aktualnie żadnych prawdziwych wyznawców tej fikcyjnej bogini, niemniej stała się ona popularna, szczególnie na stronach internetowych ateistów, czy na forach dyskusyjnych, gdzie udaje się wiarę w nią zarówno ze względu na humor, jak i pewną formę krytyki czy satyry wierzeń teistycznych. Te „zapewnienia wiary” mają w zamierzeniu demonstrować także trudności w obalaniu jakichkolwiek wierzeń w zjawiska poza ludzkim pojmowaniem . 

Historia 

Zagadnienie <phrase id="308367">NRJ</phrase> stało się zauważalne głównie dzięki <phrase id="65845">Internetowi</phrase>. Obecnie znanych jest wiele stron poświęconych tej tematyce. Najwcześniejsze znane, internetowe odniesienie do <phrase id="308368">NRJ</phrase> pojawiło się w Usenecie na grupie dyskusyjnej <phrase id="52220">alt.atheism</phrase> w lipcu 1990 roku . Z czasem pojęcie to przeniknęło także do innych języków . 

Później <phrase id="52224">Steve Eley</phrase> pisał : 

W 1996, podobny koncept - jednorożca, którego nikt nie może zobaczyć - był zaadaptowany jako figura edukacyjna na <phrase id="52225">Camp Quest</phrase>, pierwszym obozie o charakterze świecko-wolnomyślicielskim dla dzieci, założonym w <phrase id="52226">USA</phrase>. Jak pisał później <phrase id="52227"><phrase id="52228">Cincinnati</phrase> Enquirer</phrase>: "Obozowicze muszą spróbować dowieść, że wyobrażone jednorożce - jako metafora boga - nie istnieją." 

Do podobnej figury odniósł się też <phrase id="52231">Richard Dawkins</phrase> w 2006 w swojej książce <phrase id="305246"><phrase id="308369">Bóg</phrase> urojony</phrase>, pisząc tam: "Czajniczek <phrase id="305248">Russella</phrase> to oczywiście jeden z nieskończonych szeregów obiektów, których istnienia nie można ani wykluczyć, ani definitywnie odrzucić. [...] Moim filozoficznym faworytem jest zaś niewidzialny, niematerialny, niewydający żadnych dźwięków jednorożec [...]." 

Dogmaty 

Ponieważ <phrase id="305249">Niewidzialny Różowy Jednorożec</phrase> jest niewidzialny, nie można dowieść, że nie istnieje. Jest to parodia wszelkich teistycznych (a także deistycznych) założeń o bogach, w których bóg jest stwórcą wszechrzeczy i jako taki nie podlega własnym prawom, i tym samym niemożliwość wykazania jego materialnego istnienia, nie mówi nam nic o jego istnieniu bądź nieistnieniu. 
</document>