<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103629">
Kochanie siebie może na pierwszy rzut oka kojarzyć się z egoizmem, narcyzmem, egocentryzmem. Wszystko zależy jednak od tego, jak będziemy rozumieli tzw. miłość własną. Z punktu widzenia <phrase id="302390">Ewangelii</phrase> właściwie rozumiana <phrase id="349072">miłość siebie</phrase> to akceptowanie własnej osoby, troska o swoje zdrowie. Kochać siebie znaczy też nie szkodzić sobie i nie stać w miejscu, ale dążyć do rozwoju cielesno-duchowego. Krótko mówiąc kochać siebie to odłożyć wszelkie nałogi i używki… alkohol, narkotyki, papierosy i wiele innych nałogów, które niszczą ludzkie życie. Kochać siebie to też dbać o to, aby nie zarywać nocy niekonieczną praca albo zabawami, umiejętnie wykorzystywać czas na odpoczynek i zabawę oraz pracę… Prawdziwa miłość siebie to także odpowiedzialne myślenie o swojej przyszłości – zarówno z punktu widzenia jednostki, jak też i członka większych społeczności, jakimi są rodzina i państwo. W tym, jak spełniamy swoje życiowe role łatwo dostrzec, czy mamy właściwy obraz siebie, czy też kierujemy się fałszywą miłością własną… <phrase id="302012"><phrase id="302013">John</phrase> <phrase id="302014">Kennedy</phrase></phrase> w dniu obejmowania funkcji Stanów Zjednoczonych powiedział słowa, które znamy chyba wszyscy tu zgromadzeni… Nie pytaj co Ameryka może zrobić dla ciebie, ale co ty możesz uczynić dla <phrase id="302017">Ameryki</phrase>. Transponując te słowa na naszą dzisiejszą ewangelijną rzeczywistość <phrase id="309318">Bóg</phrase> zdaje się zadawać każdemu z nas podobne pytanie… Nie pytaj co Bóg, drugi człowiek może uczynić dla ciebie ale… co ty możesz uczynić dla <phrase id="309319">Boga</phrase> i drugiego człowieka… Przeżywamy dzisiaj rozpoczynjący się <phrase id="349073">Tydzień Misyjny</phrase>. Patronką misji jest: <phrase id="349074">św. <phrase id="302215">Teresa</phrase> z Lisieux</phrase> chociaż nigdy nie była na misjach… Niech Jej postawa i słowa będą dla nas dzisiaj wzorem. Św. <phrase id="302216">Teresa</phrase> gorąco modliła się za misje i misjonarzy. Z jednym z nich nawet utrzymywała kontakt korespondencyjny zapewniając go o wsparciu modlitewnym. Mała Tereska bo tak nazwano św. <phrase id="302217">Teresę</phrase> z <phrase id="302026">Lisieux</phrase> powiedziała: "Zrozumiałam, że <phrase id="302218">Kościół</phrase> posiada Serce i że to Serce płonie miłością, że jedynie Miłość pobudza członki <phrase id="302219">Kościoła</phrase> do działania i gdyby przypadkiem zabrakło Miłości, <phrase id="302443">Apostołowie</phrase> przestaliby głosić <phrase id="302391">Ewangelię</phrase>, Męczennicy nie chcieliby przelewać krwi swojej... Zrozumiałam, że miłość zamyka w sobie wszystkie powołania, że miłość jest wszystkim, obejmuje wszystkie czasy i wszystkie miejsca... jednym słowem - jest Wieczna! 
</document>