<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102763">
<phrase id="466612">Dziennik Urzędowy Ministra Zdrowia</phrase> z 31 października 2007 Nr 16 poz. 88 

ZARZĄDZENIE MINISTRA ZDROWIA 

z dnia 30 października 2007 r. 

zmieniające zarządzenie w sprawie trybu przeprowadzenia konkursu ofert na realizację świadczeń wysokospecjalistycznych finansowanych z <phrase id="466613">budżetu państwa</phrase> Na podstawie art. 34 ustawy z dnia 8 sierpnia 1996 r. o <phrase id="466614">Radzie Ministrów</phrase> (Dz. U. z 2003 r. Nr 24, poz. 199, z późn. zm. ) zarządza się, co następuje: 

§ 1 

W zarządzeniu <phrase id="466615">Ministra Zdrowia</phrase> z dnia 16 grudnia 2004 r. w sprawie trybu przeprowadzenia konkursu ofert na realizację <phrase id="466616">świadczeń wysokospecjalistycznych</phrase> finansowanych z budżetu państwa (Dz. Urz. Min. Zdrow. Nr 18, poz. 140 oraz z 2007 r. Nr 2, poz. 6) wprowadza się następujące zmiany: 

1) § 1 otrzymuje brzmienie: 

" § 1. Zarządzenie określa tryb przeprowadzenia konkursu ofert w sprawie wyłonienia świadczeniodawców udzielających świadczeń wysokospecjalistycznych, o których mowa w rozporządzeniu Ministra Zdrowia z dnia 13 grudnia 2004 r. w sprawie świadczeń wysokospecjalistycznych finansowanych z budżetu państwa, z części pozostającej w dyspozycji ministra właściwego do spraw zdrowia (Dz. U. Nr 267, poz. 2661 oraz z 2006 r. Nr 231, poz. 1687), zwanych dalej " świadczeniami "."; 

2) po § 1 dodaje się § 1a i 1b w brzmieniu: 

" § 1a. Wybór świadczeniodawców, z którymi minister właściwy do spraw zdrowia, zwany dalej " ministrem " zawiera umowy na udzielanie świadczeń wysokospecjalistycznych, finansowanych z budżetu państwa, odbywa się w drodze konkursu ofert. 

§ 1b. W celu zapewnienia dostępu do świadczeń, w uzasadnionych przypadkach, w szczególności w przypadku unieważnienia lub nierozstrzygnięcia w określonym zakresie lub na określonym terenie dwóch, następujących po sobie konkursów ofert, wybór świadczeniodawców udzielających świadczeń w tym zakresie lub na tym terenie może nastąpić w innym trybie niż określony w § 1a."; 
</document>