<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103892">
Nowa gwiazda <phrase id="473988"><phrase id="311365">kolumbijskiego</phrase> kina</phrase> jest nie tylko piękna. Wszystko, co udało jej się osiągnąć, zdobyła dzięki ogromnemu talentowi. „<phrase id="285366"><phrase id="317368">María</phrase> llena eres de gracia</phrase>” (<phrase id="317364"><phrase id="317365">Mario</phrase> pełna jesteś gracji</phrase>) jest jej debiutem na kinowym ekranie. <phrase id="285372"><phrase id="285371">María</phrase> Álvarez</phrase> (<phrase id="285373"><phrase id="285370">Catalina</phrase> <phrase id="285369">Sandino Moreno</phrase></phrase>) to inteligentna i odważna 17 – latka, żyjąca wspólnie z trzema pokoleniami swej rodziny w małym domku w jednym z <phrase id="311239">kolumbijskich</phrase> miasteczek, która pracuje na plantacji róż. Oferta dochodowej pracy, polegającej na przewiezieniu do <phrase id="285374">Stanów Zjednoczonych</phrase> kokainy we własnym żołądku diametralnie odmienia jej życie, zamieniając ją w mulę (mula – mulica, tak określa się w <phrase id="285375">Ameryce Południowej</phrase> osoby przemycające narkotyki). 

Dramat tej młodej dziewczyny widoczny jest podczas całego filmu: kiedy zostaje wyrzucona z pracy w typowo trzecioświatowych szklarniach, kiedy rodzina domaga się od niej pieniędzy na utrzymanie siostrzenicy, traktując ją jako źródło dochodu, a nie osobę, która pragnie decydować o swoim życiu sama, kiedy porzuca ją narzeczony i wreszcie kiedy decyduje się połknąć 62 kapsułki z kokainą i wyruszyć do <phrase id="285377">Ameryki</phrase>. 

Catalina Sandino dzięki doskonałej grze aktorskiej uczłowiecza przemytników narkotyków, takich jak <phrase id="285382">María</phrase> i skłania do zastanowienia się nad tym smutnym fenomenem, który jest poważnym problemem społeczno-politycznym państwa, jakim jest <phrase id="285384">Kolumbia</phrase>. 

Tym właśnie filmem, ta zaledwie 23-letnia <phrase id="311238">kolumbijska</phrase> aktorka dokonała niemożliwego – jako jedyna <phrase id="285387">Latynoska</phrase> zdobyła Nominację do najbardziej prestiżowej nagrody, jaką jest <phrase id="285385">Oscar</phrase> za hiszpańskojęzyczną rolę, stając w jednej linii z najbardziej liczącymi się gwiazdami wielkiego ekranu. Ta nominacja spowodowała prawdziwą burzę narodowej dumy. Jest ona bowiem ogromnym, kulturalnym triumfem dla wszystkich Kolumbijczyków, którzy każdego dnia walczą o dobre imię swojego kraju. 

Catalina urodziła się w <phrase id="285391">Bogocie</phrase> 19 kwietnia 1981 r. Ukończyła pięcioletnie studia aktorskie w <phrase id="285396">Akademii Rubén Di Pietro</phrase> w stolicy <phrase id="285393">Kolumbii</phrase>. Do roli Maríi Álvarez wybrał ją spośród ponad 800 kandydatek reżyser filmu, <phrase id="309852">Amerykanin</phrase>, <phrase id="285402"><phrase id="285397">Joshua</phrase> Marston</phrase>. 
</document>