<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102551">
<phrase id="468244">Metoda pomiarowa</phrase> jest to sposób porównywania <phrase id="468245">wielkości mierzonej</phrase> z <phrase id="468246">wielkością wzorcową</phrase>. Z tego określenia wynika, że metoda jest niezależna od rodzaju wielkości mierzonej. Zjawiska fizyczne wykorzystywane w przyrządzie opisuje zasada pomiarowa. Nazwy metod pomiarowych i sposoby ich przedstawienia spotykane w literaturze często różnią się. Określenie właściwości metod pomiarowych ułatwia poznanie właściwości przyrządów. Jeśli wiemy, że w danym przyrządzie zastosowano określoną metodę pomiarową, łatwiej jest zidentyfikować części tego przyrządu i opisać jego działanie wg. schematu właściwego dla tej metody. 

Metoda pośrednia 

Metoda pomiaru jest pośrednia, jeśli wartość wielkości mierzonej wyznaczamy na podstawie bezpośredniego pomiaru innych wielkości związanych z wielkością mierzoną znaną zależnością. 

Aby zmierzyć wielkość zdefiniowaną równaniem, mierzymy bezpośrednio wielkości, a wielkość mierzoną wyznaczamy z równania definicyjnego. 

Przykład 

Długość ciała będącego w ruchu możemy zdefiniować jako iloczyn prędkości i czasu potrzebnego na przebycie drogi równej. Równanie definicyjne pomiaru pośredniego ma postać: 

przy czym prędkość oraz czas mierzy się bezpośrednio. Czas jest przedziałem czasu od chwili pojawienia się przedmiotu na celowniku do chwili , gdy w celowniku pojawi się końcowa krawędź przedmiotu. Wiadomo przy tym, że przedmiot porusza się ze stałą prędkością. 

Jest to metoda pośrednia, w której równanie definicyjne metody pośredniej jest równaniem definicyjnym tej wielkości. Na przykład.: 

pole prostokąta zdefiniowane jako iloczyn długości boków, ciśnienie płynu określone jako iloraz siły działającej na powierzchnię. 

Metodą bezwzględną bezpośrednio mierzymy te wielkości, za pomocą których jest zdefiniowana wielkość mierzona. Do definicji najczęściej stosujemy wielkości podstawowe odtwarzalne najdokładniej, dzięki czemu dokładność pomiaru metodą bezwzględną jest duża. 

Wilgotność bezwzględna gazu jest równa masie pary wodnej zawartej w gazu wilgotnego. Jest to definicja wilgotności. Z gazu wilgotnego można wydzielić parę wodną przez ochłodzenie do odpowiednio niskiej temperatury lub przepuszczenie przez naczynie z odpowiednim absorbentem i zważyć. Objętość gazu mierzy się odpowiednim gazomierzem. 

Metoda jest bezpośrednia, jeśli wielkość mierzona i wielkość wzorcowa są tego samego rodzaju, a wynik pomiaru jest podany w wartościach wielkości mierzonej. 

Wyróżniamy metody bezpośrednie: 

Przyjmujemy, że przyrząd pomiarowy w chwili pomiaru reprezentuje zbiór wzorcowy, mimo że nie jest on wzorcem i nie zawiera wzorców. Zbiór wzorcowy jest uporządkowany na osi liczbowej w postaci: jako zbiór dyskretny w postaci pola odczytowego, składającego się ze skończonej liczby elementów. np. N= 10000, gdy pole odczytowe ma 4 cyfry od 0000 do 9999. 
</document>