<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103924">
Przybycie całkowicie spełniło pokładane w niej nadzieje. Jest wyborem fikcyjnych, z jednym wyjątkiem napisanych przez samego <phrase id="471329">Tótę</phrase>, wycinków prasowych dotyczących lądowania na terenie <phrase id="471330">Węgier</phrase> <phrase id="471331">UFO</phrase>. Sprawa, od razu uprzedzam, też zmyślona, więc ufolodzy mogą tu przestać czytać tę notkę. Specjalnego smaczku dodaje moment lądowania <phrase id="471332">UFO</phrase>: jesteśmy w środku kampanii wyborczej 2006 roku słynnej z tego, że przyniosła zwycięstwo rządzącemu <phrase id="471333">Gyurcsányowi</phrase>, który po wyborach przyznał się do kłamstw w kampanii, wziął się za zaciskanie pasa i szybko doczekał się widowiskowych zamieszek ale nie uprzedzajmy faktów. 

Skrótowo historia: w <phrase id="471335">Hortobágy</phrase> rozbija się, jak to początkowo informuje rząd, samolot. <phrase id="471336">Amerykański</phrase> - wojskowy - cywilny - przenoszący <phrase id="482363">broń atomową</phrase> - eksperymentalny - wszystkie te warianty pojawiają się w kolejnych komunikatach i doniesieniach prasowych aż w końcu okazuje się, że to <phrase id="471337">UFO</phrase>. 

Zabrać je chcą <phrase id="471338">Amerykanie</phrase>, oddać chce <phrase id="471341">Gyurcsány</phrase>, protestuje przeciwko temu <phrase id="471342">Orbán</phrase> ("To nasze <phrase id="471344">UFO</phrase>, węgierska <phrase id="482366">Arka Przymierza</phrase>"), publicyści komentują - <phrase id="471346">Tóta</phrase> nawet napisał charakterystyczny dla siebie antyklerykalny tekst związany z <phrase id="471348">UFO</phrase> a kościoły łamią sobie głowy co zrobić z problemem <phrase id="471349">UFO</phrase> ("Czy obcy są chrześcijanymi?". UFO otacza wojsko a wojsko otacza "żywy łańcuch" zwolenników <phrase id="471353">Orbána</phrase>. Węgierscy komuniści piszą list do "pozaziemskich gości" zaczynający się od słów "Drodzy towarzysze <phrase id="471351">UFO</phrase>". 

Amerykanie zaczynają grozić i twierdząc, że Węgrzy są matecznikiem terroryzmu zaczynają szykować inwazję. W międzyczasie <phrase id="471357">Rosja</phrase> i Ukraina organizują wspólne manewry na granicy węgierskiej. Gdy <phrase id="471360">amerykańskie</phrase> bombowce są już w powietrzu, <phrase id="471361">Gyurcsány</phrase> płacze w telewizji i ucieka z kraju a bookmakerzy przyjmują zakłady ile minut minie od upadku pierwszych bomb do kapitulacji wojska <phrase id="471363">węgierskiego</phrase>, cała historia kończy się nieoczekiwanie - jak, nie zdradzę by nie odbierać przyjemności czytania dla tych, którzy się za książkę wezmą. 

Perfekcyjnie dobrana czcionka i sposób łamania a także znakomita imitacja stylu poszczególnych organów prasowych daje złudzenie autentyczności. Tóta stworzył wycinki z czterech głównych dzienników, paru tabloidów a także tygodników oraz niszowych czasopism. 
</document>