<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107280">
2007-06-15: <phrase id="318723">Fotyga</phrase>: nie możemy zgodzić się na <phrase id="489887">system podwójnej większości</phrase> 

<phrase id="318724">Minister Spraw Zagranicznych</phrase> <phrase id="489884"><phrase id="318726">Anna</phrase> <phrase id="318727">Fotyga</phrase></phrase> na dzisiejszym posiedzeniu <phrase id="318728">sejmu</phrase> oświadczyła, że <phrase id="318729">Polska</phrase> nie może się zgodzić na liczenie głosów w <phrase id="489886"><phrase id="320049">Radzie</phrase> <phrase id="318730">Unii <phrase id="318732">Europejskiej</phrase></phrase></phrase> w systemie podwójnej większości. Podkreśliła, że w tej kwestii <phrase id="318733">Polska</phrase> powinna dążyć do osiągnięcia rozwiązania jak najbliższego traktatowi z <phrase id="318734">Nicei</phrase>. „<phrase id="489888">Traktat z Nicei</phrase> jest traktatem, który Polsce odpowiada, umożliwia racjonalny wzrost i wpływ na podejmowanie decyzji w <phrase id="318737">UE</phrase>. (...) Dlatego zależy nam bardzo, żeby nie odchodzić zbyt daleko od tej pozycji, na którą pozwala nam system zapisany w traktacie <phrase id="318738">nicejskim</phrase>” - podkreśliła <phrase id="318739">Fotyga</phrase>. Minister stwierdziła, że Polska straci najwięcej na systemie podwójnej większości zapisanym w <phrase id="318742">Traktacie Konstytucyjnym</phrase> i dlatego nie może go przyjąć. Dodatkowo wyraziła zaniepokojenie, że da on najwięcej korzyści <phrase id="318743">Niemcom</phrase>, które z uwagi na swoje przewodnictwo w <phrase id="318744">UE</phrase>, powinny dbać o interesy wszystkich członków Unii, a nie tylko o swoje. „Dobrze by było, gdyby w toku przygotowania szczytu <phrase id="318745">unijnego</phrase> (...), prezydencja (<phrase id="318746">niemiecka</phrase>) zechciała rozgraniczyć kapelusz narodowy, którym się w tej chwili posługuje, od kapelusza instytucjonalnego, <phrase id="318747">unijnego</phrase>. Zadaniem prezydencji jest reprezentowanie całej <phrase id="325839">Unii</phrase>, każdego państwa członkowskiego” - podkreśliła szefowa <phrase id="318748">MSZ</phrase>, przypominając, że Niemcy do końca czerwca przewodniczą <phrase id="318750">UE</phrase>. <phrase id="318752">Fotyga</phrase> wykluczyła możliwość odstąpienia polskich negocjatorów od postulatu zmiany systemu ważenia głosów w <phrase id="320050">Radzie</phrase> UE w zamian za tzw. klauzulę energetyczną, która gwarantuje <phrase id="318756">unijną</phrase> pomoc państwu członkowskiemu, odciętemu od dostaw surowców energetycznych. 
</document>