<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102219">
<phrase id="80591">Dziennik Ustaw</phrase> z 25 września 2009 Nr 159 poz. 1260 

<phrase id="80636">ROZPORZĄDZENIE <phrase id="465900">KRAJOWEJ RADY RADIOFONII I TELEWIZJI</phrase></phrase> z dnia 25 sierpnia 2009 r. zmieniające rozporządzenie w sprawie zawartości wniosku o udzielenie koncesji oraz szczegółowego trybu postępowania w sprawach udzielania i cofania koncesji na <phrase id="465902">rozpowszechnianie i rozprowadzanie programów radiofonicznych i telewizyjnych</phrase> 

Na podstawie art. 37 ust. 4 <phrase id="80614">ustawy z dnia 29 grudnia 1992 r. o radiofonii i telewizji</phrase> (<phrase id="80615">Dz. U.</phrase> z 2004 r. Nr 253, poz. 2531, z późn. zm. § 1. W <phrase id="80633">rozporządzeniu <phrase id="78753">Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji</phrase> z dnia 4 stycznia 2007 r. w sprawie zawartości wniosku o udzielenie koncesji oraz szczegółowego trybu postępowania w sprawach udzielania i cofania koncesji na rozpowszechnianie i rozprowadzanie programów radiofonicznych i telewizyjnych</phrase> (<phrase id="80634">Dz. U.</phrase> Nr 5, poz. 41, z późn. zm. 2) ) wprowadza się następujące zmiany: 

1) w § 5: 

a) w pkt 1 lit. a otrzymuje brzmienie: 

" a) w przypadku spółek handlowych - statut lub umowę spółki wraz z wszystkimi zmianami,", 

b) pkt 3 otrzymuje brzmienie: 

" 3) w przypadku osób prawnych lub osobowych spółek handlowych - dane osobowe członków organu zarządzającego, nadzorczego i kontrolnego wraz z podaniem ich obywatelstwa i miejsca stałego zamieszkania;", 

c) pkt 4 otrzymuje brzmienie: 

" 4) w przypadku <phrase id="465903">spółek handlowych</phrase> - dane dotyczące udziałowców, akcjonariuszy lub wspólników: 

a) listę udziałowców, akcjonariuszy lub wspólników ze wskazaniem wielkości posiadanych przez nich udziałów, akcji (wraz z rodzajem uprzywilejowania) lub wkładów, 

b) informację o posiadanych udziałach, akcjach lub wkładach w innych spółkach oraz członkostwie w organach innych spółek, lub o posiadanych udziałach w innych <phrase id="465907">podmiotach gospodarczych</phrase>, 
</document>