<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101235">
Kariera klubowa 

<phrase id="54051">Taiwo</phrase> pochodzi z byłej stolicy kraju, <phrase id="54052">Lagos</phrase>. Będąc w wieku juniora zapisał się do <phrase id="54053">Nigerdock Soccer Academy</phrase>, akademii piłkarskiej znajdującej się w jego rodzinnym mieście. Tam wypatrzył go <phrase id="304998">belgijski</phrase> trener <phrase id="54056"><phrase id="54054">Maurice</phrase> <phrase id="54055">Cooreman</phrase></phrase> i w 2003 wziął go do drużyny <phrase id="309008">Gabros International</phrase> z miasta <phrase id="54058">Nnewi</phrase>. W barwach tej drużyny zadebiutował w 2004 roku w <phrase id="307239">Premier League</phrase> i w pół roku błysnął nieprzeciętnym talentem. W połowie sezonu został sprzedany do <phrase id="307248">Lobi Stars</phrase> za rekordową sumę około 3 milionów <phrase id="58838">funtów</phrase>. W drużynie z Makurdi zagrał na lewej obronie do końca sezonu i zajął z nią 7. miejsce w lidze i zdobył aż 8 bramek w sezonie stając się najskuteczniejszym obrońcą w lidze a także piłkarzem swojej drużyny. Szybko zwrócono na niego uwagę w Europie i zimą 2005 roku podpisał 3-letni kontrakt z <phrase id="307249">Olympique Marsylia</phrase>. Kwoty transferu nie podano. Miał zastąpić na lewej obronie Bixente Lizarazu, który odszedł z marsylskiego klubu po słabej pierwszej połowie sezonu. W <phrase id="307240">Ligue 1</phrase> zadebiutował 12 marca w wygranym 2:1 meczu z <phrase id="307250">RC Lens</phrase>. Do końca sezonu zagrał jeszcze w 3 meczach, a <phrase id="307251">OM</phrase> zakwalifikowało się do Pucharu Intertoto zajmując 5. lokatę w lidze. W sezonie 2005/2006 był już podstawowym zawodnikiem <phrase id="307252">Olympique</phrase>. Zagrał w 30 meczach i zdobył 1 gola – swojego pierwszego w <phrase id="307242">Ligue 1</phrase>, 14 sierpnia 2005 w zremisowanym 1:1 meczu z <phrase id="307253">Olympique <phrase id="54076">Lyon</phrase></phrase>. Drużyna z <phrase id="54075">Marsylii</phrase> zajęła taką samą lokatę jak przed rokiem i znów awansowała do Pucharu Intertoto. W Pucharze UEFA natomiast doszła do 1/8 finału, a <phrase id="66014">Taiwo</phrase> zagrał w nim w 9 meczach i zdobył 1 gola – w wygranym 1:0 meczu z <phrase id="307254">SC <phrase id="54088">Heerenveen</phrase></phrase>. Latem 2006 Taiwo interesował się Inter Mediolan, ale sam zawodnik zdecydował się pozostać na kolejny sezon w Marsylii. W 2007 roku został z Marsylią wicemistrzem Francji. Z kolei w 2008 roku zajął z Olympique 3. miejsce w lidze. W 2009 ponownie był wicemistrzem Francji. Wraz z OM zdobył również <phrase id="308778">Puchar Ligi Francuskiej</phrase> i mistrzostwo Francji w 2010. 

Kariera reprezentacyjna 

W reprezentacji Nigerii <phrase id="54111">Taye <phrase id="54106">Taiwo</phrase></phrase> zadebiutował 17 listopada 2004 roku w przegranym 1:2 towarzyskim meczu z RPA, w którym po 65 minutach opuścił boisko z powodu kontuzji. W 2005 został powołany do kadry na Młodzieżowe Mistrzostwa Świata w kategorii U-20, odbywające się w <phrase id="54095">Holandii</phrase>. W meczu 1/8 finału zdobył jedynego gola w wygranym 1:0 meczu z <phrase id="54096">Ukrainą</phrase>, a w półfinałowym meczu z <phrase id="54097">Marokiem</phrase> otworzył wynik meczu, a <phrase id="54101">Nigeryjczycy</phrase> ostatecznie wygrali 3:0. Wystąpił także w finałowym meczu z Argentyną przegranym 1:2. W głosowaniu dziennikarzy na najlepszego piłkarza tego turnieju <phrase id="54107">Taiwo</phrase> zajął trzecią pozycję za <phrase id="54112"><phrase id="54104">Johnem</phrase> Obi <phrase id="54109">Mikelem</phrase></phrase> oraz <phrase id="54105">Lionelem</phrase> Messim. 
</document>