<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100641">
<phrase id="41567">Koran/Wzajemne oszukiwanie</phrase> 

<phrase id="420543">Wzajemne oszukiwanie</phrase> (Znana też jako <phrase id="41569">Zawód wzajemny</phrase>) <phrase id="41570">Surah at-Taghâbun</phrase> objawiona w <phrase id="41571">Medynie</phrase> 

W imię <phrase id="420548"><phrase id="309935">Boga</phrase> Litościwego</phrase> i Miłosiernego. 

1. Wszystko co jest w niebiosach i na ziemi, głosi chwałę <phrase id="309936">Przedwiecznemu</phrase>. Do Niego należy panowanie. Jemu oddawana być winna chwała. On tylko jeden może wszystko. 

2. On wszystkich ludzi wyprowadził z niczego; jedni z pomiędzy nich są niewierni, a inni wierzą <phrase id="309937">Bogu</phrase> wiadome są wszystkie ich sprawy. 

3. On jest stworzycielem nieba i ziemi, prawda przewodniczyła Jego dziełu; On i was utworzył, nadając wam najlepsze formy, wy do Niego powrócicie. 

4. Umiejętność Jego, ogarnia świat cały; On wie co wy ukrywacie, a co czynicie jawnie, bo On czyta w głębi serc waszych. 

5. Nie opowiadano wam dziejów niewiernych którzy was poprzedzili? oni odebrali karę za swe grzechy, i przeznaczeni zostali na piekielne męki. 

6. Apostołowie prawdy odkryli im cuda <phrase id="309938">Najwyższego</phrase>, a oni odpowiedzieli: Czyż dozwolimy aby nami ludzie rozrządzali. Niewierni odrzucili wiarę świętą, lecz <phrase id="309939">Bóg</phrase> ich nie potrzebuje, On bowiem jest bogaty i otoczony chwałą. 

7. Bałwochwalcy uważają zmartwychwstanie za bajkę; lecz powiedz im, że zmartwychwstaną, <phrase id="309940">Bóg</phrase> im ukaże ich sprawy, ten cud nie jest wcale trudnym dla Jego potęgi. 

8. Wierzcie w Boga, Jego posłańca i światłość zesłaną, z nieba. <phrase id="309942">Bogu</phrase> wiadome są wszystkie wasze czynności. 

9. W dniu powszechnego zebrania, będzie to dzień wzajemnego zawodu. Bóg zgładzi grzechy wiernego, który przestrzegał cnoty; On go wprowadzi do rozkosznych ogrodów gdzie płyną rzeki, gdzie jest przybytek szczęśliwości. 

10. Niewierni którzy wyrzekną, się świętej wiary, zostaną pogrążeni w płomieniach, siedlisku wiecznego nieszczęścia. 

11. Bez dopuszczenia Bożego, nic wam przytrafić się nie może. On oświeca serce wiernego, Jego umiejętność jest nieskończona. 

12. Bądźcie posłuszni Bogu i Jego posłańcowi, lecz jeśli odwrócicie się od niego, nie jego będzie wina jego posłanie ogranicza się tylko na opowiadaniu prawdy. 

13. Jeden jest tylko <phrase id="309945">Bóg</phrase>, niech wierni w Nim swą ufność położą. 

14. Wierni! wasze żony i dzieci częstokroć są waszemi nieprzyjaciółmi, nie ufajcie ich pieszczotom; lecz jeżeli głos przyrodzenia sprawi, iż ustąpicie ich chęciom, <phrase id="309946">Bóg</phrase> jest litościwy i miłosierny. 
</document>