<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102260">
<phrase id="283334"><phrase id="283339">Henry</phrase> <phrase id="283337">Chesbrough</phrase></phrase>, autor popularnej książki o otwartej innowacyjności, pisze w <phrase id="283340">BusinessWeek</phrase> , że <phrase id="283341">Microsoft</phrase> powinien cieszyć się z piractwa w <phrase id="283343">Chinach</phrase> i <phrase id="283344">Indiach</phrase>. 

Nie jest to oczywiście pierwsza opinia tego typu, jednak co innego wyrazić takie zdanie w artykule naukowym, a co innego w popularnym piśmie ekonomicznym. Zbyt surowa polityka <phrase id="283350">Microsoftu</phrase> wobec piratów może na dodatek doprowadzić do zwiększenia udziału <phrase id="283353">Linuksa</phrase> (a jak wiemy, wszystko co bezpłatne ma jakieś wady ). Być może jest to zamierzone działanie w celu schładzania gospodarki - w końcu to oprogramowanie spod znaku pingwina. Oczywiście dla zdobycia udziału w rynku (piracki <phrase id="283351">Windows</phrase> jest bardziej darmowy niż Linux - system szkolnictwa produkuje ludzi, którzy umieją obsługiwać tylko taki system, który znają), tworzenia efektów sieciowych (jeśli wszyscy koledzy mają <phrase id="283355">Windowsa</phrase>, to mają do niego oprogramowanie i mają wiedzę - z obu można skorzystać) i wprowadzenia ludzi na ścieżkę zależności (w miarę wzrostu ilości danych zależnych od oprogramowania - np. dokumentów <phrase id="473722">MS Office</phrase> - zmiana systemu będzie coraz trudniejsza, będziemy też musieli w końcu kupować nowsze wersje) przyzwolenie na piractwo jest właściwą strategią. Jednak w przeciwieństwie do przełomu lat 80 i 90, <phrase id="283362">MS</phrase> nie może sobie pozwolić na swobodne podejście do piractwa, bo zmieniła się treść i forma debaty publicznej. Dwadzieścia lat temu prawo własności intelektualnej dopiero wkraczało w fazę walki na śmierć i życie, więcej było argumentów pragmatycznych i czysto ekonomicznych (jeszcze w 1991 <phrase id="283356">Gates</phrase> był przeciwny patentom na oprogramowanie ), teraz jednak piractwo jest czystym złem, naruszeniem prawa, moralności, przykazań i tradycji. Nic dziwnego, że posyła się detektywów . MS zdobył <phrase id="283349">Europę</phrase> i <phrase id="283346">USA</phrase> także dzięki takiemu podejściu, nie może już więc odpuścić Azjatom i <phrase id="283360">Brazylijczykom</phrase>. Tymczasem jednak warto spojrzeć na wykres B, na drugiej stronie artykułu w BW i znaleźć na nim <phrase id="283348">Europę</phrase> i <phrase id="283347">USA</phrase>. Czyżby <phrase id="283335">Henry Chesbrough</phrase> sugerował tym artykułem coś więcej? 
</document>