<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101232">
Punktem zwrotnym był rok 1968 – <phrase id="352112">Ofensywa Tet</phrase>. 30 stycznia (<phrase id="307232">Nowy Rok</phrase> według kalendarza <phrase id="310920">chińskiego</phrase>) siły komunistyczne złamały niepisane zawieszenie broni atakując najważniejsze bazy oraz dążyły do przeniesienia walk do miast – walki objęły <phrase id="53941">Sajgon</phrase>. Między innymi ciężkie walki toczyły się o "miasto cesarskie" – <phrase id="53942">Huế</phrase>, gdzie <phrase id="310921">amerykańska</phrase> piechota morska, wraz z <phrase id="352109">armią <phrase id="53943">Republiki Wietnamu</phrase></phrase> (<phrase id="53944">ARVN</phrase>) stawiała opór komunistom. Po zdobyciu miasta siły <phrase id="53945">Vietcongu</phrase> oraz armii <phrase id="53946">Wietnamu Północnego</phrase> dokonały <phrase id="352111">masakry ludności cywilnej</phrase>, w większości osób z wyższym wykształceniem, a także wszystkich pracowników cywilnej administracji. Oblicza się, że w ciągu 24 dni sprawowania kontroli wymordowano 3-4,5 tys. cywilów, pomiędzy którymi znajdowali się także obywatele <phrase id="310922">francuscy</phrase>, amerykańscy i <phrase id="310924">zachodnioniemieccy</phrase>. 

<phrase id="307235">Ofensywa Tet</phrase> była porażką komunistów z czysto wojskowego punktu widzenia, mimo ogromnego wsparcia wojskowego z <phrase id="53948">ZSRR</phrase> i <phrase id="53949">Chińskiej Republiki Ludowej</phrase> w postaci sprzętu i doradców wojskowych (przebywających na stałe w <phrase id="53950">DRW</phrase>) – <phrase id="53951">ZSRR</phrase> zainstalował w <phrase id="53952">Wietnamie północnym</phrase> rakiety przeciwlotnicze, zaopatrywał lotnictwo <phrase id="53953">DRW</phrase> w samoloty np. <phrase id="53954"><phrase id="53956">MiG</phrase>-17</phrase> czy <phrase id="53955"><phrase id="53957">MiG</phrase>-21</phrase>, czołgi np. <phrase id="53958">T-55</phrase>, szkolił na terytorium <phrase id="53960">ZSRR</phrase> pilotów północnowietnamskich oraz dostarczał <phrase id="53961">Vietcongowi</phrase> broń produkowaną w krajach satelickich np. <phrase id="53962">Czechosłowacji</phrase> i samym <phrase id="53963">ZSRR</phrase> np. karabin automatyczny <phrase id="53959">AK-47</phrase>. Wietnam Północny dysponował także przewagą wywiadowczą (Vietcong znał daty i cele wszystkich nalotów <phrase id="311394">amerykańskich</phrase> i wielu operacji wojskowych). Ponadto <phrase id="53970">Chińska Republika Ludowa</phrase> dostarczała <phrase id="53971">Wietnamowi Północnemu</phrase> dziesiątki tysięcy robotników do pracy w przemyśle i specjalistów różnych dziedzin, aby zwiększyć w ten sposób nabór Wietnamczyków do północnowietnamskiej armii. Mimo to <phrase id="53966">Vietcong</phrase> nie był w stanie uzyskać znaczącej militarnej przewagi zarówno przed jak i w czasie <phrase id="53967">Ofensywy Tet</phrase>. 

Kampania okazała się jednak wielkim sukcesem psychologicznym i propagandowym – skala ataków dała do zrozumienia amerykańskiej opinii publicznej że oficjalne komunikaty rządu <phrase id="311396">amerykańskiego</phrase> o przebiegu wojny były zdecydowanie zbyt optymistyczne. Stało się jasne że trzy lata obecności setek tysięcy żołnierzy <phrase id="310925">amerykańskich</phrase> w Wietnamie nie zdołało pokonać komunistycznych partyzantów. W wyniku tego nastąpił gwałtowny spadek zaufania i poparcia dla administracji prezydenta Johnsona. 
</document>