<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101930">
(1) 

Zgodnie z rezolucją <phrase id="465671">Rady Bezpieczeństwa <phrase id="78487">ONZ</phrase></phrase> nr 1970 (2011) z dnia 26 lutego 2011 r., decyzja 2011/137/WPZiB stanowi o <phrase id="465672">embargu na broń</phrase>, zakazie dotyczącym sprzętu do represji wewnętrznych, a także o <phrase id="465673">restrykcjach wjazdowych</phrase> i zamrożeniu środków finansowych i zasobów gospodarczych określonych osób i podmiotów dopuszczających się poważnego naruszania <phrase id="465674">praw człowieka</phrase> w stosunku do osób w <phrase id="78489">Libii</phrase>, w tym przez udział w naruszających prawo międzynarodowe atakach na ludność cywilną i obiekty cywilne. Te osoby fizyczne lub prawne i podmioty są wymienione w załącznikach do wspomnianej decyzji. 

(2) 

Niektóre z tych środków wchodzą w zakres stosowania <phrase id="79866">Traktatu o funkcjonowaniu <phrase id="78492">Unii <phrase id="311158">Europejskiej</phrase></phrase></phrase>, zatem do ich wdrożenia niezbędne są działania regulacyjne na szczeblu unijnym, w szczególności, aby zapewnić jednolite stosowanie tych środków przez podmioty gospodarcze we wszystkich państwach członkowskich. 

(3) 

Niniejsze rozporządzenie nie narusza praw podstawowych i jest zgodne z zasadami uznanymi w szczególności w <phrase id="79867">Karcie praw podstawowych <phrase id="78493">Unii <phrase id="311159">Europejskiej</phrase></phrase></phrase>, a zwłaszcza z prawem do skutecznego środka prawnego i do rzetelnego procesu sądowego oraz z prawem do ochrony danych osobowych. Niniejsze rozporządzenie powinno być stosowane zgodnie z tymi prawami. 

(4) 

Niniejsze rozporządzenie jest także w pełni zgodne ze zobowiązaniami państw członkowskich wynikającymi z <phrase id="465679">Karty Narodów Zjednoczonych</phrase> oraz z prawnie wiążącym charakterem rezolucji <phrase id="465678">Rady Bezpieczeństwa <phrase id="78495">Organizacji Narodów Zjednoczonych</phrase></phrase>. 

(5) 

Uprawnienie do zmiany wykazów znajdujących się w załącznikach II i III do niniejszego rozporządzenia powinno być wykonywane przez Radę w związku z konkretnym zagrożeniem dla międzynarodowego pokoju i bezpieczeństwa spowodowanym sytuacją w <phrase id="78497">Libii</phrase> oraz w celu zapewnienia spójności z procedurą zmiany i przeglądu załączników III i IV do decyzji 2011/137/WPZiB. 
</document>