<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103689">
24h - protest <phrase id="345448">Reporterów bez Granic</phrase> 

<phrase id="345449">Polska</phrase> jest na 58 miejscu <phrase id="485215">Indeksu Wolności Prasy</phrase> publikowanym co roku przez <phrase id="485216">Reporterów bez Granic</phrase> . Nie jest źle. Miejsce 58 dzielimy z będącym <phrase id="345452">chińskim</phrase> protektoratem <phrase id="345453">Hong-Kongiem</phrase>, szarpaną konfliktami rasowymi <phrase id="345456">Fiji</phrase> i (nie wiedzieć czemu) <phrase id="345455">Rumunią</phrase>. Właśnie na stronie <phrase id="345457">Reporterów</phrase> trwa 24 godzinny protest przeciwko cenzurze <phrase id="345458">internetu</phrase> . Ostatni dotyczący <phrase id="345459">Polski</phrase> raport <phrase id="345460">Reporterów bez Granic</phrase> opublikowano kilka dni temu . Obiekcje wywołał wyrok <phrase id="345461">Trybunału Konstytucyjnego</phrase>, w którym za normę demokratycznego państwa uznano karę więzienia dla dziennikarzy którzy dopuścili się zniesławienia (art. 212 KK). Trójka sędziów ( Marek <phrase id="345468">Safjan</phrase>, <phrase id="485218"><phrase id="345466">Ewa</phrase> <phrase id="345469">Łętowska</phrase></phrase> i <phrase id="485219"><phrase id="345467">Mirosław</phrase> Wyrzykowski</phrase> ) zachowała się przyzwoicie, i zgłosiła votum separatum: zwrócili uwagę na fakt, że za znieważenie imienia w świetle obowiązujących przepisów może być uznana także informacja... prawdziwa. Innymi słowy: Polska jest krajem, w którym za napisanie prawdy można iść do mamra. I bardzo dobrze. Niech publicyści uważają, co piszą. Jak <phrase id="345472">Polska</phrase> wypada w Indeksie Wolności Prasy na tle sąsiadów? To też pouczające: Czesi są na miejscu 5, Słowacy 8, <phrase id="345479">Niemcy</phrase> 23, <phrase id="345476">Ukraina</phrase> 105, <phrase id="345477">Rosja</phrase> 147, i w końcu <phrase id="345478">Białoruś</phrase> - bliska dna (bo na samym dnie swoją flagę dumnie wbiła <phrase id="345480">Korea Północna</phrase>) pozycja 151. 

W proteście <phrase id="345481">Reporterów bez Granic</phrase> przeciwko cenzurze internetu należy zaprotestować właśnie dlatego, że ostatnie polityczne trendy wcale naszej - obiektywnie rzecz biorąc nie najgorszej - pozycji nie poprawiają. Może daleko nam do 13 krajów znajdujących się na czarnej liście (<phrase id="345483">Arabia Saudyjska</phrase>, <phrase id="345484">Białoruś</phrase>, <phrase id="345485">Birma</phrase>, Chiny, Egipy, <phrase id="345488">Iran</phrase>, <phrase id="345489">Korea Północna</phrase>, <phrase id="345490">Kuba</phrase>, <phrase id="345491">Syria</phrase>, <phrase id="345492">Tunezja</phrase>, <phrase id="345493">Turkmenistan</phrase>, <phrase id="345494">Uzbekistan</phrase>, <phrase id="345495">Wietnam</phrase>) ale w końcu nic nie jest dane wiecznie. 

Internet jest medium otwartym, demokratycznym, przekraczającym granice. Jeśli w niektórych krajach ogranicza się wolność internetu, to ogranicza się w ten sposób także naszą wolność. Wolność wyrażającą się choćby w możliwości napisania emaila do mieszkańca Chin - i uzyskania szczerej odpowiedzi. 
</document>