<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101248">
<phrase id="99927"><phrase id="99920">Lidia</phrase> <phrase id="99923">Ciołkosz</phrase></phrase> 

<phrase id="99929">Lidia Ciołkoszowa z domu <phrase id="99925">Kahan</phrase></phrase> (ur. 24 czerwca 1902 w <phrase id="99931">Tomaszowie Mazowieckim</phrase>, zm. 9 czerwca 2002 w <phrase id="99932">Londynie</phrase>) – działaczka socjalistyczna, publicystka, historyczka, żona <phrase id="99930"><phrase id="99922">Adama</phrase> <phrase id="99926">Ciołkosza</phrase></phrase>. 

Życiorys 

Na <phrase id="99933">Uniwersytecie Jagiellońskim</phrase> w Krakowie ukończyła polonistykę i historię oraz <phrase id="350385">Studium Pedagogiczne</phrase> z tytułem doktora w 1925. W czasie studiów w Krakowie poznała przyszłego męża, <phrase id="99939"><phrase id="99937">Adama</phrase> <phrase id="99938">Ciołkosza</phrase></phrase>. W czasie <phrase id="307562">wojny polsko-bolszewickiej</phrase> pracowała jako wolontariuszka w biurze wojskowym. 

Od 1920 zaangażowana w działalność <phrase id="422542"><phrase id="310960">Polskiej</phrase> Partii Socjalistycznej</phrase>. Była działaczką polityczną i społeczną, ostatnim żyjącym członkiem przedwojennej krajowej <phrase id="99943">Rady Naczelnej</phrase> <phrase id="99942">PPS</phrase>. Do wybuchu <phrase id="307563">II wojny światowej</phrase> pracowała jako bibliotekarka i wykładowczyni <phrase id="99945">Towarzystwa Uniwersytetu Robotniczego</phrase> (<phrase id="99946">TUR</phrase>), wychowawczyni i organizatorka kolonii letnich oraz świetlic dla dzieci robotniczych. 

Od 1934 wybierana do <phrase id="99948">Rady Naczelnej</phrase> <phrase id="99947">PPS</phrase>. W 1939 przez <phrase id="99949">Litwę</phrase> i Szwecję opuściła z rodziną Polskę i udała się przez Rumunię i <phrase id="99953">Francję</phrase> do <phrase id="99954">Londynu</phrase>, gdzie w okresie (1940–1948) była członkiem <phrase id="99958">Komitetu Zagranicznego</phrase> PPS. 

W okresie emigracyjnym, pełniła funkcję członka <phrase id="99959">Centralnej Rady</phrase> PPS (1948–1960, w tym w okresie 1957–1960 członka <phrase id="99960">Centralnego Komitetu Zagranicznego</phrase> <phrase id="99957">PPS</phrase>). Po rozłamie w PPS na emigracji, wraz z mężem Adamem <phrase id="99969">Ciołkoszem</phrase> działaczka <phrase id="99963">Centralnego Komitetu</phrase> <phrase id="99962">PPS</phrase>. Lider struktur <phrase id="99964">PPS</phrase> na emigracji również po śmierci męża. 

Po połączeniu emigracyjnych struktur na <phrase id="99971">Scaleniowym Zjeździe</phrase> <phrase id="99965">PPS</phrase> w listopadzie 1987 w <phrase id="99972">Bernried</phrase>, została wybrana przewodniczącą <phrase id="99975">Centralnej Rady Partyjnej</phrase>, a na <phrase id="99974">XXV Zjeździe</phrase> <phrase id="99966">PPS</phrase> odbytym w listopadzie 1990 w <phrase id="99973">Warszawie</phrase> – jako ostatni żyjący członek władz przedwojennej <phrase id="99967">PPS</phrase> – została wybrana dożywotnio Honorową Przewodniczącą Partii. Zdecydowana przeciwniczka wchodzenia w koalicje z partiami postkomunistycznymi. 

Lidia Ciołkoszowa była autorką wielu artykułów, broszur i audycji radiowych z historii polskiego ruchu robotniczego, nadawanych przez <phrase id="308049">Rozgłośnię <phrase id="310961">Polską</phrase> Radia Wolna <phrase id="99981">Europa</phrase></phrase>. W 1952 opublikowała książkę <phrase id="307566">Generał Walery Wróblewski</phrase>, w 1965 książkę <phrase id="308048">Publicystyka polska na emigracji w latach 1940–1960</phrase> i wspólnie z mężem <phrase id="99988">Adamem</phrase> najważniejsze ich dzieło – <phrase id="307567">Zarys dziejów socjalizmu polskiego</phrase> (t. 1 <phrase id="99990">Londyn</phrase> 1966, t. 2 <phrase id="99991">Londyn</phrase> 1972). Opracowała również wydanie książki Aleksandra Wata "Mój wiek". 

Została wyróżniona nagrodami literackimi paryskiej Kultury (Paryż, 1967), <phrase id="99996">Stowarzyszenia Polskich Kombatantów</phrase> (Londyn, 1972) oraz <phrase id="422546">fundacji im. Jurzykowskiego</phrase> (<phrase id="100001">Nowy Jork</phrase>, 1973) oraz <phrase id="422544">orderem <phrase id="100005">Polonia Restituta</phrase></phrase>. 

Zmarła w Londynie 9 czerwca 2002. 
</document>