<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101962">
<phrase id="76806">Małysz</phrase> musi się teraz postarać o prawdziwy cud, bo <phrase id="306732">Puchar Świata</phrase> to zdecydowanie za mało, żeby przebić wyczyn <phrase id="473602"><phrase id="74056">Roberta</phrase> <phrase id="74058">Kubicy</phrase></phrase>. Prędkość na progu miał <phrase id="76808">Małysz</phrase> zawsze niewielką, a tu jeszcze taki rywal, który wybija się mając na liczniku 250 kilometrów na godzinę. Noty za styl całkiem niezłe, <phrase id="74060"><phrase id="74061">Paulina</phrase> <phrase id="74062">Ligocka</phrase></phrase> by się między dwiema bandami lepiej nie zachowała. Sokół z <phrase id="74070">Krakowa</phrase> wypadł na ekranie lepiej nawet od <phrase id="473605"><phrase id="74065">Jana</phrase> <phrase id="74067">Mazocha</phrase></phrase> i wreszcie przyćmił <phrase id="74064"><phrase id="74066">Lewisa</phrase> <phrase id="74068">Hamiltona</phrase></phrase>, którego bez wątpienia przypadkowe zwycięstwo przeszło niemal bez echa. Niezniszczalny <phrase id="74071">Krakus</phrase> stał się prawdziwym bohaterem Formuły 1, w której robi się wszystko, żeby wypadków było jak najmniej, byle jakieś były. Polak na szczęście potrafi i jego wypadek byle jaki nie był. Mimo nokautu nie chciał uciekać z ringu, zapowiadał udział w kolejnej rundzie. Lekarze okazali się jednak bardziej sceptyczni niż <phrase id="76812">Małopolski Meteoryt</phrase> i wysłali go na chorobowe w trosce o ściany wzdłuż toru Indianapolis. 

W F1 głównym sukcesem <phrase id="76814">Odrzutowego Lajkonika</phrase> jest na razie sam w niej udział, mimo że nie jest to sport olimpijski. Drugi zawodnik BMW spisuje się od niego znacznie lepiej w kwalifikacjach i wyścigach, ale kogo to obchodzi. Wszystkiemu winien ciężki bolid, wyposażony przecież od zeszłorocznego GP Węgier w dodatkowe ciężarki. <phrase id="473606">Michael Schumacher</phrase> pokazał wprawdzie, że arogancja popłaca, ale <phrase id="310318">Rob-air-t</phrase> jest na razie na prostej drodze, żeby stać się raczej <phrase id="473607"><phrase id="74081">Davidem</phrase> <phrase id="74083">Coulthardem</phrase></phrase> . 
</document>