<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102227">
Umowę, w tym załączniki do niej, i następujący protokół: 

Protokół w sprawie wzajemnej pomocy między organami administracyjnymi w sprawach celnych. 

Pełnomocnicy <phrase id="465980">Państw Członkowskich</phrase> i Wspólnoty oraz pełnomocnicy <phrase id="465979">Republiki Armenii</phrase> przyjęli treść wspólnych deklaracji wymienionych poniżej, które są dołączone do niniejszego aktu końcowego: 

Wspólna deklaracja dotycząca artykułu 4 Umowy, 

Wspólna deklaracja dotycząca artykułu 6 Umowy, 

Wspólna deklaracja dotycząca artykułu 15 Umowy, 

Wspólna deklaracja dotycząca pojęcia " kontrola " znajdującego się w artykule 25 litera b oraz w artykule 36, 

Wspólna deklaracja dotycząca artykułu 35 Umowy, 

Wspólna deklaracja dotycząca artykułu 42 Umowy, 

Wspólna deklaracja dotycząca artykułu 95 Umowy. 

Pełnomocnicy Państw Członkowskich i Wspólnoty oraz pełnomocnicy Republiki Armenii przyjęli również do wiadomości następującą wymianę listów dołączoną do niniejszego Aktu Końcowego: 

Wymiana listów między Wspólnotą a <phrase id="78784">Republiką Armenii</phrase> w odniesieniu do zakładania spółek. 

Pełnomocnicy Państw Członkowskich i Wspólnoty oraz pełnomocnicy Republiki Armenii przyjęli również do wiadomości następującą deklarację dołączoną do niniejszego <phrase id="465982">Aktu Końcowego</phrase>: 

<phrase id="465984">Deklaracja rządu <phrase id="327364">francuskiego</phrase></phrase>. Wspólna deklaracja dotycząca artykułu 4 

Badając rozwój sytuacji w <phrase id="78786">Republice Armenii</phrase>, jak to przewiduje artykuł 4, Strony analizują istotne zmiany, które mogą mieć znaczny wpływ na dalszy rozwój <phrase id="78787">Armenii</phrase>. Mogłoby tu chodzić o przystąpienie <phrase id="78788">Armenii</phrase> do <phrase id="81097">WTO</phrase>, <phrase id="78789">Rady <phrase id="311328">Europy</phrase></phrase> lub innych organów międzynarodowych bądź o przystąpienie do jakiejkolwiek regionalnej unii celnej lub jakiegokolwiek regionalnego porozumienia integracyjnego w dowolnej postaci. Wspólna deklaracja dotycząca artykułu 6 

Jeżeli Strony uzgodnią, że okoliczności uzasadniają przeprowadzenie posiedzenia na najwyższym szczeblu, mogą być one organizowane ad hoc. Wspólna deklaracja dotycząca artykułu 15 

Do daty przystąpienia <phrase id="78790">Republiki Armenii</phrase> do WTO, Strony prowadzą konsultacje w ramach <phrase id="465987">Komitetu Współpracy</phrase> na temat ich polityki taryf przywozowych, w tym zmian ochrony taryfowej. W szczególności konsultacje takie proponuje się przed zwiększeniem <phrase id="465989">ochrony celnej</phrase>. 

Wspólna deklaracja dotycząca pojęcia " kontrola " znajdującego się w artykule 25 litera b i w artykule 36 

1. Strony potwierdzają obopólne rozumienie kwestii kontroli jako zagadnienia zależnego od okoliczności faktycznych dotyczących konkretnego przypadku. 

2. Spółka, na przykład, jest uważana za " kontrolowaną " przez inną spółkę i tym samym stanowi spółkę zależną tej innej spółki, jeśli: 
</document>