<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107310">
2008-09-14: Jak poprawić stosunki z <phrase id="320803">Białorusią</phrase>? 

W piątek, w atmosferze przypominającej raczej staropolską biesiadę aniżeli dyplomatyczne spotkanie, odbyły się rozmowy pomiędzy szefami dyplomacji <phrase id="320804">Polski</phrase> i <phrase id="320805">Białorusi</phrase>. Powolne ocieplenie na linii <phrase id="320806">Unia <phrase id="320808">Europejska</phrase></phrase> – <phrase id="320807">Białoruś</phrase> stało się punktem wyjściowym dla dyplomatycznego spotkania szefów dyplomacji z <phrase id="320809">Polski</phrase> i <phrase id="320810">Białorusi</phrase>. W <phrase id="490141">dworku <phrase id="320811">Chruszczowa</phrase></phrase> w <phrase id="320813">Białowieży</phrase> <phrase id="490142">minister <phrase id="320814">Radosław Sikorski</phrase></phrase> spotkał się z szefem <phrase id="320820">białoruskiego</phrase> <phrase id="320821">MSZ</phrase> – <phrase id="320815"><phrase id="320817">Siarhiejem</phrase> <phrase id="320819">Martynauem</phrase></phrase>. Głównym tematem spotkania były trudne stosunki UE – <phrase id="320823">Białoruś</phrase> oraz możliwości zbliżenia Białorusi zarówno do Polski, jak i do Europy. Szef <phrase id="320827">polskiej</phrase> dyplomacji wiele uwagi poświęcił zniesieniu wiz zarówno dla wysokich państwowych urzędników, jak i dla zwykłych obywateli Polski i Białorusi. – Przypomnę, że Polsce wcale nie zależało na wprowadzaniu wiz dla Białorusi. Byliśmy do tego przymuszeni wejściem do <phrase id="490146">grupy Schengen</phrase> – powiedział <phrase id="320834">Sikorski</phrase>. Dodał również, że Polska będzie się zastanawiać w jaki sposób obniżać cenę wiz i liberalizować zasady ich przyznawania, usprawniać prace konsulatów, a także jak szybko i pod jakimi warunkami możliwe będzie zniesienie zakazu wjazdu na teren państw <phrase id="320837">UE</phrase> dla urzędników i przedstawicieli władz <phrase id="320838">Białorusi</phrase>. – Polska chce podpisać z Białorusią umowę o małym ruchu granicznym, a nawet wnioskuje do <phrase id="490147">Komisji <phrase id="320842">Europejskiej</phrase></phrase>, aby pas graniczny objęty umową – nie tylko z <phrase id="320843">Białorusią</phrase>, ale z <phrase id="320844">Ukrainą</phrase> i <phrase id="320845">Rosją</phrase> – zwiększyć z 30 do 50 km – mówił szef <phrase id="320846">polskiego</phrase> MSZ. Jak dodał, istnieje również szansa, że już w przyszłym roku popłyniemy <phrase id="320848">kanałem <phrase id="320849">augustowskim</phrase></phrase> w jego części należącej do Białorusi. 
</document>