<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102251">
Spadły ceny akcji <phrase id="283248">Google</phrase> i <phrase id="283249">Microsoft</phrase>. <phrase id="283250">Google</phrase> rozminął się z prognozą, rzekomo z powodu nadmiernego wzrostu zatrudnienia, <phrase id="283251">Microsoft</phrase> radził sobie lepiej niż zapowiedział, ale popłynął razem z <phrase id="283252">Googlem</phrase>. 

Tymczasem <phrase id="283253">Facebook</phrase> kupił Parakey, start-up rozwijający <phrase id="311307">internetowy</phrase> system operacyjny, a <phrase id="311766">Microsoft</phrase> zapowiedział , że także włącza się do <phrase id="311308">internetowej</phrase> konwergencji. Facebook to <phrase id="283260">iPhone</phrase> lipca, choć wciąż trochę na wyrost . Zresztą dopóki nie pojawi się oferta biznesowa, <phrase id="283261">Facebook</phrase> będzie raczej oczkiem w głowie socjologów. Otwarta platforma Facebooka pozwala jednak na tworzenie nowych aplikacji, a <phrase id="283256">Parakey</phrase> to open source , stworzone przez jednego z inicjatorów <phrase id="283257">Firefoksa</phrase>. Parakey działał jednak w podziemiu i wiadomo tylko, że miał mieć licencję podobną do <phrase id="283258">Firefoksa</phrase> - ponieważ jednak do tej pory żadne oprogramowanie nie zostało wydane, to nawet gdyby miał <phrase id="283263">Affero GPL</phrase> , <phrase id="283264">Facebook</phrase> może to dowolnie zmienić. Ale to właśnie otwartość <phrase id="283265">Facebooka</phrase> może sprawić, że pojawią się poważne biznesowe aplikacje i wkrótce stanie się on nowym <phrase id="283266">Salesforcem</phrase> . Tymczasem LG wprowadziło telefon z łatwym dostępem do usług Google. Nuda, pisze się, przecież są przeglądarki specjalne dla telefonów, jest iPhone, po co komu takie proste aplikacje. Tymczasem w wielu krajach brak infrastruktury fizycznej powoduje, że jeśli dostęp do internetu się pojawi, to najpierw przez marne komórki. iPhone dla Afryki, Indii i <phrase id="283276">Indonezji</phrase>? Raczej <phrase id="283273">Nokia 1100</phrase> . Co ma na takim urządzeniu większe szanse: wodotryski Facebooka, czy proste aplikacje Google? 
</document>