<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102199">
— Naści malin... — i chciała usypać mu ze dzbanka. 

— Bóg zapłać!... Zanieś matusi. Jo idę w las — to se uzbierom... 

— Bedzies to mioł cas, kiedy siecenie?... 

— Choćby przed południem — to skocę do wrębu... Milczeli oboje chwilę i patrzeli na siebie z uśmiechem. 

— Dawnoch cie nie widzioł!... — ozwał się chłopak. 

— Edyć tak, Wojtuś!... Nie pozwolają sie mi nika rusyć z chałupy... Boją sie o mnie — cy co... Zreśtą powiedziałabych ci cosi... 

— No?... powiedz... 

— Kie cie sie boję ozmarkocić... — i wesoła dotąd jej twarzyczka powlokła się smutkiem. 

— Powiedz!... Róziu... — prosił chłopak ujmując ją za rękę. 

— Dyć ci powiem. Ojcowie wcora przyśli z jarmarku i zacęli mi raić Walka — wies, tego od Grzędy... Pedzieli, ze mo przyść ze strykem na nomowiny. 

— No — a tyś co na to?... 

— Prosiłach tatusia, zeby ciebie przyjęli... 

— A ociec?... 

— Nie doł se ani w myśli przytykać!... Pedzioł tatuś, ze ni mos nic, to cie nigdy nie przyjmą za zięcia... — i rozpłakała się dziewczyna tak rzewnie, boleśnie, że aż Wojtkowi łzy się zakręciły w oczach. 

— Dyć nie płać... — rzekł obejmując ją lekko wpół. — Nie tak znowu straśnie, jak ci sie zdaje. Ociec sie do udobruchać... Mnie przecię ni mo nic do zarzucenio!... 

— Coz, kie tatuś patrzą na bogatego zięcia... — mówiło dziewczę przez łzy. 

— Ha! Mocny Boże! — zawołał chłopak. — Coz jo temu winien, ze ni mom gruntu?... Dyć przecię pracuję. 

— Coz poradzis, kie tako wólo ojca... — smutnie, wątpiąco zagadnęła Rózia. 

— Co?! — zakrzyknął silnie chłopak. — Pudę ka na zorobek... Przedę świat syroki! Za pół roku, za rok zdolę zarobić telo, co twój tatuś chcą. Wtedy przecię nie odmówią mi ciebie!... A ty, Róziu, bedzies cekać na mnie?... 

— Bedę!... — odpowiedziało silnie dziewczę. 

— A jakby ci sie trafiół kto lepsy... — spytał z drżeniem w głosie. 

— Lepsy mi sie nie trafi... a choćby był bogatsy — to i coz z tego? Bogactwa nie potrzebuję. Za ciebie pudę — za nikogo więcy!... 
</document>