<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102018">
<phrase id="74429">Rada Nadzorcza <phrase id="76341">Polskiego Radia</phrase></phrase> przywróciła <phrase id="474077"><phrase id="74428">Jerzego</phrase> <phrase id="74430">Targalskiego</phrase></phrase> w prawach członka zarządu. Był on zawieszony od 21 kwietnia w związku z oskarżeniami o obraźliwe wypowiedzi pod adresem zwalnianych pracowników radia. <phrase id="310477">Rada</phrase> przywróciła <phrase id="76342">Targalskiego</phrase> uwzględniając dotychczasowy wkład jego pracy i mając na uwadze sprawność działań zarządu spółki - głosi komunikat rzecznika <phrase id="74431">Polskiego Radia</phrase>. Sobotnia decyzja <phrase id="76343">Rady Nadzorczej <phrase id="74441">Polskiego Radia</phrase></phrase> poprzedzona została kilkoma posiedzeniami, podczas których <phrase id="310478">Rada</phrase> wysłuchała opinii szefów działających w Radiu związków zawodowych, rozmawiała z samym <phrase id="76344">Targalskim</phrase> oraz kilkudziesięcioma pracownikami Radia m.in. <phrase id="74433"><phrase id="74437">Marią</phrase> <phrase id="74444">Szabłowską</phrase></phrase> , jej mężem <phrase id="474078"><phrase id="74438">Markiem</phrase> <phrase id="74445">Lipińskim</phrase></phrase> , <phrase id="474079"><phrase id="74439">Tadeuszem</phrase> <phrase id="74446">Sznukiem</phrase></phrase> i <phrase id="74436"><phrase id="74440">Małgorzatą</phrase> <phrase id="74447">Słomkowską</phrase></phrase> . Zapoznała się też z opinią badającej sprawę radiowej <phrase id="74448">Komisji Etyki</phrase>. 

Jej radiowej Komisji Etyki <phrase id="74450">Janina</phrase> Jankowska nie chciała komentować decyzji o przywróceniu <phrase id="74453">Targalskiego</phrase> zanim nie zapozna się z jej szerszym uzasadnieniem. Nie chciał jej komentować także sam <phrase id="74454">Jerzy <phrase id="74456">Targalski</phrase></phrase>. Powiedział jedynie, że został „zrehabilitowany” i przywrócony w prawach członka zarządu. 

Zdziwiona decyzją rady nadzorczej jest szefowa <phrase id="74459">Rady Etyki Mediów</phrase> <phrase id="474082"><phrase id="74458">Magdalena</phrase> <phrase id="74460">Bajer</phrase></phrase>. Postępowanie pana Targalskiego nawet jeżeli zostało wyolbrzymione w relacjach medialnych wskazuje na to, że nie potrafi on współpracować z ludźmi - powiedziała. Zaznaczyła przy tym, że jest to jej prywatna opinia, a nie całej <phrase id="76347">REM</phrase>. 

Mój komentarz: niczego innego się nie spodziewałem. Tak właśnie „odzyskuje się” media. Martwi mnie tylko to, że strasznie trudno będzie je za dwa lata ratować, bo odpowiednich ludzi nie bedzie; obawiam się, że z konieczności sprawy pójdą zatem w kierunku prywatyzacji, co by oznaczało – przynajmniej czasowo – w dużej mierze rezygnację z misji i ogólne ogłupienie. Samo przyszłe przycięcie „kualycjantów” – już nie równo z trawą, bo to za mało, trzeba będzie ciąć poniżej korzeni – sprawy nie załatwi. Krótko mówiąc, szkody już są w wielu wypadkach nieodwracalne. Ukarać się za to towrzystwo ukarze, ale cóż ta kara, kedy zupa wylana? 
</document>