<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101939">
1. Informacje niejawne mogą mieć formę ustną, wizualną lub formę dokumentu, lub każdą inną, w tym także formę sprzętu lub technologii. 

2. Informacjom niejawnym przyznaje się adekwatną do ich treści <phrase id="465735">klauzulę tajności</phrase>, zgodnie z <phrase id="465736">prawem krajowym</phrase> każdej ze Stron. Każda ze Stron opieczętowuje lub oznacza wszystkie informacje niejawne otrzymane od drugiej Strony nazwą rządu <phrase id="465738">Strony wytwarzającej</phrase>. Informacje są oznaczane klauzulami tajności <phrase id="465737">Strony otrzymującej</phrase> w celu zapewnienia poziomu ochrony odpowiadającego określonemu przez Stronę wytwarzającą. 

3. Strony uzgadniają, że niżej wymienione klauzule tajności są równorzędne: 

<phrase id="80567">RZECZPOSPOLITA POLSKA</phrase> <phrase id="465740">KRAJOWE WŁADZE BEZPIECZEŃSTWA</phrase> 

ARTYKUŁ 5 

1. Krajowymi władzami bezpieczeństwa w rozumieniu niniejszej Umowy są: 

1) w <phrase id="78524">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase>: <phrase id="465741">Szef <phrase id="80568">Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego</phrase></phrase> oraz <phrase id="465742">Szef <phrase id="80569">Służby Kontrwywiadu Wojskowego</phrase></phrase>; 

2) w <phrase id="465744">Stanach Zjednoczonych Ameryki</phrase>: <phrase id="465743">Departament Obrony</phrase>. 

2. Krajowe władze bezpieczeństwa mogą zawierać dodatkowe porozumienia wykonawcze do niniejszej Umowy. 

3. Strony informują się o wszelkich zmianach w swoich krajowych władzach bezpieczeństwa lub zakresie ich odpowiedzialności wynikającym z postanowień niniejszej Umowy. DOSTĘP DO <phrase id="465745">INFORMACJI NIEJAWNYCH</phrase> 

ARTYKUŁ 6 

Na dostęp do informacji niejawnych zezwala się, zgodnie z zasadą ograniczonego dostępu, tylko tym osobom, których zadania służbowe wymagają zapoznania się z nimi, które posiadają poświadczenie bezpieczeństwa wydane zgodnie z określonymi wymaganiami Stron, oraz które zostały przeszkolone w zakresie ochrony informacji niejawnych zgodnie z prawem krajowym każdej ze Stron. Stopień, stanowisko służbowe lub posiadanie poświadczenia bezpieczeństwa nie są wystarczającymi przesłankami na uzyskanie dostępu do informacji niejawnych. Strony zapewniają, że: 

1) Strona otrzymująca nie przekaże informacji stronie trzeciej bez pisemnej zgody Strony wytwarzającej; 

2) Strona otrzymująca zapewni informacjom poziom ochrony odpowiadający określonemu przez Stronę wytwarzającą, zgodnie z postanowieniami artykułu 4 ustęp 3; 

3) Strona otrzymująca będzie wykorzystywać informacje wyłącznie w celu, w jakim zostały one przekazane; 

4) Strona otrzymująca będzie respektować i chronić prawa osobiste, takie jak patenty, prawa autorskie lub inne prawa, które stanowią część informacji, oraz 

5) wszystkie jednostki, w których wykorzystywane są informacje niejawne będą prowadziły rejestr osób posiadających poświadczenia bezpieczeństwa, które w danych jednostkach są uprawnione do dostępu do takich informacji. 
</document>