<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100627">
<phrase id="420307">Mistrzostwa Województwa <phrase id="41502">Łódzkiego</phrase> Juniorów Młodszych i Młodzików w Brydżu Sportowym</phrase> Redaktor: <phrase id="420309"><phrase id="40684">Michał</phrase> <phrase id="41500">Kowalski</phrase></phrase> 

<phrase id="420308"><phrase id="53084">Wojewódzki Związek Brydża Sportowego</phrase> <phrase id="41505">Łodzi</phrase></phrase> zaprasza do udziału w <phrase id="41506">Mistrzostwach Województwa <phrase id="41507">Łódzkiego</phrase> Juniorów Młodszych i Młodzików w Brydżu Sportowym</phrase>. 

Mistrzostwa rozegrane zostaną w dniach 6-7.03.2010r. w Ośrodku PINIA w <phrase id="40665">Sokolnikach Lesie</phrase>, ul. <phrase id="309854">Sokolnickiego</phrase> 29. R E G U L A M I N MISTRZOSTW WOJEWÓDZTWA ŁÓDZKIEGO JUNIORÓW MŁODSZYCH I MŁODZIKÓW W BRYDŻU SPORTOWYM Organizator: <phrase id="53085">Wojewódzki Związek Brydża Sportowego</phrase> <phrase id="41510">Łodzi</phrase>. Termin rozgrywek: 6-7.03.2010 r. Miejsce rozgrywek: <phrase id="420310">Ośrodek PINIA w <phrase id="40668">Sokolnikach Lesie</phrase></phrase>, ul. Sokolnickiego 29. Cel rozgrywek: Popularyzacja brydża sportowego wśród młodzieży szkolnej. Podniesienie i doskonalenie poziomu gry. Wyłonienie Mistrzów, Wicemistrzów i II Wicemistrzów Województwa w kategorii juniorów młodszych i młodzików. Zakwaterowanie i wyżywienie: Ośrodek <phrase id="40713">PINIA</phrase> w <phrase id="40669">Sokolnikach Lesie</phrase>, ul. Sokolnickiego 29 Harmonogram rozgrywek: Będą rozgrywane równolegle dwa odrębne turnieje dla juniorów i młodzików: 6.03.2010 r. godz. 10.00 – turniej par na zapis maksymalny, 6.03.2010 r. godz. 15.00 – turniej par na impy, 6.03.2010 r. godz. 20.00 – turniej teamów, 7.03.2010 r. godz. 9.00 – turniej indywidualny. W zależności od liczby zawodników z przyczyn technicznych organizator może zmienić formę rozgrywek Zawodnicy: W zawodach mają prawo uczestniczyć juniorzy młodsi i młodzicy z terenu województwa <phrase id="40670">łódzkiego</phrase>. Organizator może dopuścić do udziału w zawodach osoby nie spełniające w/w wymagań wiekowych. Punktacja długofalowa (PDF): w turnieju teamów za ostatnie miejsce otrzymuje się 4 PDF, za każde wyższe o 4 więcej, w turnieju par za ostatnie miejsce 2 PDF, za każde wyższe o 2 więcej, w turnieju indywidualnym za ostatnie miejsce 1 PDF, za każde wyższe o 1 więcej. Przepisy: W rozgrywkach stosowane będą przepisy międzynarodowego prawa brydżowego. W rejonie rozgrywek i zakwaterowania obowiązuje uczestników kulturalne zachowanie się. Osoby niewłaściwie zachowujące się mogą być wykluczone z zawodów i usunięte z terenu rozgrywek. Nagrody: Za zajęcie pierwszych trzech miejsc w punktacji długofalowej w każdej kategorii wiekowej zawodnicy otrzymają medale i dyplomy, a za zajęcie miejsc IV – VI dyplomy. Dla młodzieży wyjeżdżającej z Łodzi w dn. 6.03.2010 r. o godz. 9.00 na ul. <phrase id="40717">Bazarowej</phrase> zostanie podstawiony wynajęty bus. Pozostałe osoby dojeżdżają we własnym zakresie. 
</document>