<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101899">
<phrase id="467815">Węgiel kamienny</phrase> wykorzystywany jest przez elektroenergetykę, ciepłownictwo, koksownictwo, przemysł, <phrase id="467820">sektor komunalno - bytowy</phrase>. 

Długoterminowe prognozy przewidują spadek udziału <phrase id="467821">paliw kopalnych</phrase> stałych w strukturze źródeł energii, jednak jeszcze po 2010 roku bedzie zajmował znacząca pozycję. 

Przyczyny zmniejszania wydobycia węgla kamiennego: spadek zapotrzebowania na węgiel w związku z rosnącym udziałem innych źródeł energii, w tym również odnawialnych, zamykanie nierentownych i niebezpiecznych kopalni, wydobywanie złóż położonych głęboko, co zwiększa koszty wydobycia. 

Złoża węgla występują w <phrase id="80416">Zagłębiu Górnośląskim</phrase>, <phrase id="80417">Dolnośląskim</phrase> /<phrase id="80421">Wałbrzyskim</phrase>/ oraz we wschodniej <phrase id="73941">Polsce</phrase> między <phrase id="80418">Wieprzem</phrase> a <phrase id="80422">Bugiem</phrase> /<phrase id="80423">Zagłebie Lubelskie</phrase>/. 

Udział udokumentowanych złóż na terenie <phrase id="73945">Polski</phrase> w zasobach światowych stanowi 5,5%. 

Najstarsza kopalnia węgla kamiennego na ziemiach polskich powstała w <phrase id="73946">Rudzie Śląskiej</phrase> w 1751r. 

Obecnie węgiel wydobywa się tylko w dwóch zagłębiach: Górnośląskim i <phrase id="80420">Lubelskim</phrase>. 

Wydobywany jest metodą głębinową. 

Rejony wydobycia węgla kamiennego pociągały za sobą koncentrację przemysłu i ludności, powodując zanieczyszczenie i degradację środowiska przyrodniczego. 

Wydobywany jest metoda odkrywkową, która powoduje jeszcze większą degradację środowiska od metody głębinowej. 

Wykorzystywany jest w energetyce i przemyśle chemicznym. 

W miejscu wydobycia węgla brunatnego powstały elektrownie na węgiel brunatny, w zwiazku z nieopłacalnością transportu tego surowca. 

Najważniejsze obszary wydobycia to: region <phrase id="80924">bełchatowski</phrase> /są tu największe zasoby tego surowca/, turoszowski oraz koniński. 

Elektrownia <phrase id="73951">Bełchatów</phrase> jest największą w Polsce i dostarcza 25% krajowej produkcji energii. 

Ropa naftowa 

Stwierdzone na terenie <phrase id="73952">Polski</phrase> zasoby ropy naftowej są niewielkie i nie zaspokajają rosnących potrzeb przemysłu chemicznego i paliwowego. 

Obszary wydobycia: Beskidy /Jasło, Krosno, Gorlice/, <phrase id="73957">Dębno</phrase> koło <phrase id="73958">Gorzowa Wielkopolskiego</phrase>, w <phrase id="73959">Kamieniu Pomorskim</phrase> i na szelfie <phrase id="73953">Morza Bałtyckiego</phrase> /na północ od <phrase id="73960">Rozewia</phrase>/. 

Największe zakłady rafineryjne znajdują się w Płocku i <phrase id="73962">Gdańsku</phrase>. 

Złoża gazu występują na <phrase id="80426">Podkarpaciu</phrase> /tu sa prawie na wyczerpaniu/, w zachodniopomorskiem oraz w okolicy Ostrowa Wielkopolskiego i <phrase id="73964">Trzebnicy</phrase>. 

Spośród kopalnych źródeł energii gaz jest najmniej uciążliwy dla środowiska przyrodniczego. 
</document>