<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101974">
Do księgarń wracają historyczne baśnie <phrase id="74165"><phrase id="74166">Pawła</phrase> <phrase id="74168">Jasienicy</phrase></phrase>, zresztą po zakończeniu historii agenturalno-prawno-autorskiej wyjętej prosto z <phrase id="76891">Fantastyki</phrase> <phrase id="76892"><phrase id="76893">Borisa</phrase> <phrase id="76894">Akunina</phrase></phrase>. Plakat obwieszczający <phrase id="76895">Jasienica</phrase>: Powrót (choć być może zamiast matriksowo należało akurat w tym przypadku dodać, " króla ", do zimy daleko, <phrase id="76896">Małysz</phrase> się nie obrazi) przyciągnął mój wzrok zapewne w związku z wizytą w <phrase id="76882">Galerii Piastowskiej</phrase> w <phrase id="74172">Legnicy</phrase>, gdzie wypiłem mocne espresso i niezbyt odkrywczo zauważyłem, że propaganda piastowska ma się wciąż dobrze i wesoło odżywa na <phrase id="76883">Ziemiach Odzyskanych</phrase>. <phrase id="473648"><phrase id="76898">Galeria Piastowska</phrase> w <phrase id="74175">Legnicy</phrase></phrase>, piastowskie pomniki we <phrase id="74176">Wrocławiu</phrase> i <phrase id="76899">Pasaż Grunwaldzki</phrase> tamże, reklamowany przez białogłowy w kolczugach, też z fantastyki <phrase id="76900">Borisa</phrase>, ale raczej <phrase id="76901">Valejo</phrase> . To że Grunwald mało piastowski w niczym nie przeszkadza, w końcu tam również ważyły się losy <phrase id="74177">Ziem Odzyskanych</phrase>. Jedną z bardziej popularnych (choć niespecjalnie są powody) knajp we <phrase id="74180">Wrocławiu</phrase> jest <phrase id="76902">PRL</phrase>, naprzeciwko którego zresztą odbywała się wystawa " twarze bezpieki ". W środku portrety Lenina i Mao umilają wesołe pląsy, na dworze inne bardziej napiętnowane portrety. Socjalizm stał się jednak passé, teraz czas sięgnąć dalej i dla zrównoważenia odkrytej nagle <phrase id="472088">niemieckiej</phrase> i <phrase id="472089">śląskiej</phrase> historii wrócić do Piastów, od których prosta droga do <phrase id="76888">Szczerbca</phrase>. W piastowskiej galerii tylko piastowskie towary i piastowskie espresso. W końcu na piastowskiej mitologii można polegać jak na <phrase id="76890">Zawiszy</phrase>. 
</document>