<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101888">
<phrase id="79622">Słowianie</phrase> wierzyli w <phrase id="467771">życie pośmiertne</phrase>. Nie były to zapewne wierzenia bardzo rozwinięte, niemniej istniała w nich rzeka, przez którą dusze zmarłych albo są przewożone na łódkach, albo też muszą przejść po moście. Spotyka się także motyw opłaty za przewóz W związku z tym po śmierci każdej osoby przerzucano przez wodę kładkę. Po śmierci czuwano przy zmarłym, opłakiwano go, po czym wynoszono z domu w taki sposób, żeby zmylić mu drogę (np. przez okno), na wypadek, gdyby zechciał wrócić i straszyć domowników. Ciało zmarłego palono, aby dusza (nawia) szybciej dostała się w zaświaty (do <phrase id="79623">krainy Nawii</phrase>). 

Tam <phrase id="467775">bóg <phrase id="310233">Wołos</phrase></phrase> (<phrase id="310234">Weles</phrase>) oceniał dusze według ich postępowania i dawał im albo szczęście, albo męki. Bardziej przyziemnym, a zarazem bardziej praktycznym powodem palenia zwłok mogła być wiara w to, że zmarli mogą wracać do świata żywych. 

Niekiedy przyjmują wtedy postać wampira. Dzięki wysysanej krwi ciało wampira się nie psuje. Jedynym sposobem na pozbycie się potwora jest odkopanie ciała i ucięcie głowy, którą potem należy położyć mu koło stóp (żeby nie mógł jej dosięgnąć) oraz przebić ciało kołkiem (najlepiej osinowym) lub gwoździem. Dodatkowym zabezpieczeniem było wrzucanie czegoś ostrego do urny z prochami, przyciskanie jej kamieniem lub obracanie do góry dnem. O paleniu zmarłych przez Słowian donosili chętnie wczesnośredniowieczni podróżnicy <phrase id="325769">arabscy</phrase> i <phrase id="325770">europejscy</phrase>, zaświadczając zarazem o samobójstwie (lub zabójstwie) i paleniu wdów. 

W Wielki Czwartek <phrase id="73872">Słowianie</phrase> palili stosy ku czci swoich zmarłych krewnych. Wierzono że dusze zmarłych się przy nich ogerzewają. Dostawiano też dlatych dusz posiłki, zostawiali wodę w naczyniach aby dusza mogła sie umyć. Na środek izby rozrzucano popiół aby zobaczyć czy zmarły rzeczywiście zrobił użytek z jedzenia i wody do obmycia. 

Do innych praktyk związanych z pogrzebem jest wyprowadzanie zmarłego głową do przodu z domu lub przez okno aby zapomniał drogi do domu nie niepokoił żyjących. Do wierzeń greckich nawiązuje zwyczaj wkładania do trumny zmarłego pieniądze za przeprawę przez rzekę do innego świata. W tym celu kładziono też kładkę na rzekę. Słowiańskie cmentarze znajdowały się na polach i w lasach, co miało swój początek w stosowanym już od czasu neolitu zwyczaju użyźniania ziemi popiołem. Groby z VI - VIII w. to w przeważającej mierze pochówki ciałopalne (prochy chowano do ziemi w tzw. popielnicach). 
</document>