<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101533">
W okresie od powstania cmentarza do końca <phrase id="428184">II wojny światowej</phrase> pochowano na nim ok. 30 żołnierzy <phrase id="62946"><phrase id="311094">Polskiego</phrase> Państwa Podziemnego</phrase>. <phrase id="62947">Niemcy</phrase> nigdy nie sprofanowali leśnego cmentarza, chociaż na pewno o nim wiedzieli. Być może obawiali się, że partyzanci nie uszanowaliby także ich pobliskiego cmentarza, na którym we wrześniu 1939 r. po <phrase id="310020">bitwie pod <phrase id="62949">Barakiem</phrase></phrase> pochowali 200 swoich żołnierzy. 

W 1947 r. członkowie związku uczestników walki zbrojnej postawili na cmentarzu partyzanckim skromny pomnik opatrzony metalowym krzyżem i tablicą z napisem: Rozumni szałem – silni jednością/ dając w ofierze życie i sławę/ padliście, walcząc z wroga podłością/ o wolność <phrase id="62950">Polski</phrase>, za świętą sprawę. 

Po krótkim okresie tolerancji przez władzę ludową faktu, że istnieje cmentarz partyzancki, do października 1965 r. zabraniano jakichkolwiek prac konserwatorskich na tej nekropolii, a nawet wywierano naciski na rodziny, by po ekshumacji zwłok zabrać je na inne cmentarze. 

Pod koniec lat 60., dzięki staraniom środowisk kombatanckich udało się wreszcie nadać cmentarzowi partyzanckiemu pod Skarżyskiem status <phrase id="428187">cmentarza wojennego</phrase>. <phrase id="428188"><phrase id="62953">Regionalna Dyrekcja Lasów Państwowych</phrase> w <phrase id="62952">Radomiu</phrase></phrase> wybudowała drogę dojazdową łączącą pobliski teren cmentarza z <phrase id="64903">drogą krajową nr 7</phrase>. 

W roku 1989 wybudowane zostało ogrodzenie, a na początku roku 2000 wszystkie mogiły obmurowano i zaopatrzono w marmurowe krzyże na kształt krzyża orderu <phrase id="62955">Virtuti Militari</phrase>. (Dzwonek) 

Już kończę, pani marszałek. 

Obecnie cmentarz otoczony jest opieką <phrase id="62956">urzędu wojewódzkiego</phrase> w <phrase id="62959">Kielcach</phrase>, <phrase id="428190">Urzędu Miasta <phrase id="62958">Skarżyska-Kamiennej</phrase></phrase>, <phrase id="62960">Regionalnej Dyrekcji Lasów Państwowych</phrase> w <phrase id="62961">Radomiu</phrase> oraz środowisk kombatanckich. Trzy razy w roku odbywają się na nim uroczystości patriotyczne. Stał się on także ważnym punktem na szlaku turystycznym wiodącym wokół mojego miasta. Dziękuję za uwagę. (Oklaski) 

<phrase id="428191">Wicemarszałek <phrase id="62970"><phrase id="62962">Ewa</phrase> <phrase id="62966">Kierzkowska</phrase></phrase></phrase>: 

Dziękuję panu posłowi. 

Głos ma pan <phrase id="428192">poseł <phrase id="62971"><phrase id="62963">Krzysztof</phrase> Jurgiel</phrase></phrase>, Prawo i Sprawiedliwość. 

Proszę, panie pośle. 

Poseł Krzysztof Jurgiel: 

Wysoka Izbo! Podczas ostatniego posiedzenia <phrase id="62976">Sejmu</phrase> w związku z wystąpieniem pana <phrase id="428195">ministra <phrase id="62973"><phrase id="62965">Marka</phrase> <phrase id="62969">Sawickiego</phrase></phrase></phrase> w czasie debaty dotyczącej sytuacji polskiego rolnictwa wygłosiłem pierwszą część mojego oświadczenia dotyczącego sytuacji w <phrase id="325084">polskim</phrase> rolnictwie. Wracam więc do drugiej części. 
</document>