<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107300">
2007-11-29: <phrase id="320167">Polska</phrase> pozwana przez <phrase id="320168">KE</phrase> za brak numeru 112 

<phrase id="320169">Komisja <phrase id="320170">Europejska</phrase></phrase> zdecydowała się na pozwanie <phrase id="320171">Polski</phrase> przed <phrase id="320172">unijny</phrase> <phrase id="490067">Trybunał Sprawiedliwości</phrase> za wadliwie działający <phrase id="490068">numer alarmowy 112</phrase>. Komisja Europejska skierował sprawę do unijnego trybunału ponieważ polskie władze do tej pory nie zagwarantowały sprawnie funkcjonującego numeru alarmowego 112 pod którym można wezwać wszystkie <phrase id="490069">służby ratunkowe</phrase> – policję pogotowie czy straż pożarną. Na Polskę może zostać nałożona kara finansowa. <phrase id="320182">KE</phrase> wydała oświadczenie, w którym napisała, że w <phrase id="320183">Polsce</phrase> i na <phrase id="320184">Łotwie</phrase> "informacje o miejscu przebywania osoby dzwoniącej na numer alarmowy 112 z telefonów komórkowych nadal nie są udostępniane służbom ratowniczym". Podkreśliła ona, że w obu wymienionych krajach trwają prace, "ale wdrażanie potrzebnych do tego systemów wciąż nie jest zakończone". "Obywatele europejscy podróżujący do innych krajów Unii, zarówno w celach turystycznych, jak i służbowych, muszą mieć pewność, że po wybraniu numeru alarmowego zostaną zlokalizowani przez służby ratunkowe" - stwierdziła <phrase id="320187"><phrase id="320188">Viviane</phrase> <phrase id="320189">Reding</phrase></phrase>, <phrase id="320190">unijna</phrase> komisarz ds. społeczeństwa informacyjnego i mediów. "Przewidziane jest możliwie jak najszybsze podjęcie decyzji o implementacji rozwiązania tymczasowego w zakresie lokalizacji osoby dzwoniącej na numer alarmowy 112, a także budowa docelowego, nowoczesnego zintegrowanego systemu powiadamiania ratunkowego za pomocą numeru alarmowego 112. Przygotowany w najbliższych dniach plan sprawnej realizacji projektu ma za zadanie przekonanie Komisji do jak najszybszego wycofania skargi w świetle argumentów o wygaśnięciu przesłanek interwencji <phrase id="320193">KE</phrase>" - podało <phrase id="320194">MSWiA</phrase>. 
</document>