<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102600">
3. Ramowa umowa kompensacyjna w jednej z form przewidzianych w załączniku 2 do niniejszych wytycznych jest zawierana z wszystkimi kontrahentami, z wyjątkiem stron, z którymi <phrase id="71689">EBC</phrase> zawarł <phrase id="71690">Umowę ramową <phrase id="71691">FBE</phrase> dla <phrase id="466110">transakcji finansowych</phrase></phrase> (wersję 2004) oraz które zostały utworzone na podstawie prawa jednego z następujących państw: <phrase id="70846">Austria</phrase>. <phrase id="70848">Belgia</phrase>, <phrase id="70849">Dania</phrase>, <phrase id="70850">Finlandia</phrase>, <phrase id="70851">Francja</phrase>, <phrase id="70852">Niemcy</phrase>, <phrase id="70853">Grecja</phrase>, <phrase id="70854">Włochy</phrase>, <phrase id="70855">Luksemburg</phrase>, <phrase id="70856">Niderlandy</phrase>, <phrase id="70857">Portugalia</phrase>, <phrase id="70858">Hiszpania</phrase>, <phrase id="70859">Szwecja</phrase>, <phrase id="70860">Wielka Brytania</phrase> (wyłącznie <phrase id="71692">Anglia</phrase> i Walia) lub <phrase id="70861">Szwajcaria</phrase>. 

4. Wszystkie operacje objęte zabezpieczeniem dotyczące <phrase id="466111">rezerwowych aktywów walutowych</phrase> EBC, obejmujące umowy odkupu, umowy odkupu wtórnego, umowy typu buy-sell/back, umowy typu sell/buy-back oraz operacje na instrumentach pochodnych rynku pozagiełdowego dotyczące rezerw walutowych <phrase id="71695">EBC</phrase> są dokumentowane zgodnie ze standardowymi umowami, których wykaz znajduje się w załączniku 3 do wytycznych, w takiej formie, jaka może być zatwierdzona lub zmieniona od czasu do czasu przez <phrase id="71686">EBC</phrase>. 

5. Świadczenie usług finansowych dotyczących rezerw walutowych EBC przez pośredników finansowych, w tym bez ograniczeń usług bankowych, powierniczych i inwestycyjnych uzyskanych od korespondentów, powierników i depozytariuszy, organizacji rozliczeniowych oraz centralnych instytucji rozliczających instrumenty pochodne w obrocie giełdowym, jest dokumentowane w formie tak określonych umów, jakie mogą być zatwierdzane od czasu do czasu przez <phrase id="71687">EBC</phrase>. 

Artykuł 4 

Przepisy końcowe 

Niniejsze wytyczne skierowane są do krajowych banków centralnych uczestniczących <phrase id="466112">Państw Członkowskich</phrase>. 

Niniejsze wytyczne stają się skuteczne z dniem 3 lutego 2000 r. 

Niniejsze wytyczne zostają opublikowane w <phrase id="71697">Dzienniku Urzędowym <phrase id="71698">Wspólnot Europejskich</phrase></phrase>. 

ZAŁĄCZNIK 1 

ZAŁĄCZNIK <phrase id="71699">EBC</phrase> ( 1 ) 

Niniejszy załącznik jest dołączany, stanowiąc jej integralną część, do każdej umowy standardowej, z wyjątkiem <phrase id="71700">Umowy ramowej <phrase id="71688">FBE</phrase> dla <phrase id="466114">Transakcji Finansowych</phrase></phrase> (Wersji 2004), na podstawie której dokonywane są zgodnie z art. 3 ust. 4 niniejszych wytycznych operacje objęte zabezpieczeniem w odniesieniu do aktywów rezerwy walutowej <phrase id="71701">EBC</phrase> (w tym, ale nie wyłącznie, wszystkie rodzaje operacji polegających na czasowym przeniesieniu aktywów, takie jak transakcje odwracalne, odwrotne transakcje odwracalne, umowy typu buy/sell-back, umowy typu sell/buy-back, umowy pożyczki papierów wartościowych oraz trójstronne transakcje odwracalne) lub operacje na instrumentach pochodnych dokonywane poza rynkiem regulowanym. 
</document>