<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102262">
Na szczęście chodzi o <phrase id="473784">widmo elektromagnetyczne</phrase>. Niedawno <phrase id="283363">Komisja <phrase id="311302">Europejska</phrase></phrase> ogłosiła, że zamierza doprowadzić do uchylenia starej dyrektywy o <phrase id="283364">GSM</phrase>, która sprawiła, że sieci komórkowe w <phrase id="283372">Europie</phrase> rozwinęły się szybko i sprawnie, podczas gdy w <phrase id="283369">USA</phrase> trzeba było czekać na <phrase id="316678">iPhone</phrase>. 

Jednocześnie w USA do przetargu o częstotliwości staje <phrase id="283375">Google</phrase>, ogłaszając, że walczy nie tylko o miliardy, ale również o ideały, jak to <phrase id="283376">Google</phrase>. Posunięcie Komisji Europejskiej - reklamowane jako zwiększające konkurencję i dostęp do usług - wynika z potrzeb istniejących operatorów <phrase id="283365">GSM</phrase>. <phrase id="283377">KE</phrase> podkreśla, że usługi <phrase id="283366">GSM</phrase> podlegałyby dalszej ochronie, ale obok nich można byłoby wprowadzić usługi <phrase id="283368">3G</phrase>. Kilka lat temu koncesje na sieci <phrase id="283367">3G</phrase> kosztowały w niektórych krajach miliardy <phrase id="283399">euro</phrase> (rekordy padły w <phrase id="283381">Niemczech</phrase> i <phrase id="283382">Wielkiej Brytanii</phrase>), ale budowa infrastruktury przerosła potem nawet największe firmy. Znalazło się więc wyjście - nowe technologie zadziałają na starych częstotliwościach. W <phrase id="283370">USA</phrase> stare częstotliwości idą pod młotek w związku z rozwojem telewizji cyfrowej. Nowy właściciel będzie świadczył usługi szerokopasmowego dostępu do internetu, czyli cel jest taki sam jak w Europie. Google chce - po ewentualnym zwycięstwie - otworzyć dostęp do sieci, czyli umożliwić dowolnym firmom świadczenie dowolnych usług przy pomocy dowolnych urządzeń. W sieciach stacjonarnych takie rozwiązania wymusza państwo - stąd np. w Polsce kilka firm (<phrase id="283386">Dialog</phrase>, Netia, <phrase id="283388">Tele2</phrase>) oferuje usługi dostępu do internetu na łączach <phrase id="283391">TP SA</phrase> (za które oczywiście <phrase id="473791">TP SA</phrase> płacą, ale nie cenę monopolistyczną). Rozwiązanie Google nie podoba się więc amerykańskim operatorom tak samo, jak <phrase id="283392">TP SA</phrase> działania <phrase id="283379">UKE</phrase>. Niezależnie jednak od tego, czy intencje <phrase id="283383">Google</phrase> są czyste, a KE szczerze dba o dobro użytkownika, czas żeby widmo zaczęło wreszcie krążyć i żeby zaczęła się dyskusja o otwarciu częstotliwości. Technologia sobie poradzi, wystarczy w dowolnym bloku albo centrum miasta wyszukać sieci bezprzewodowe, żeby okazało się, że jest ich mnóstwo, nadają na tej samej częstotliwości, a i tak wszystko jakoś działa. O otwarciu dostępu od dawna piszą m.in. <phrase id="283393">Benkler</phrase> , Lessig i <phrase id="283395">Reed</phrase> . Gdyby Komisja Europejska chciała rzeczywiście zająć radykalne stanowisko i przyspieszyć lizbońską pogoń za gospodarką opartą na wiedzy, powinna pójść w wytyczonym przez nich kierunku. A tak być może konsumenci skorzystają z nowych usług, ale pozycja istniejących firm telekomunikacyjnych ulegnie dalszemu wzmocnieniu. 
</document>