<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103530">
Do recepcji hotelowej wchodzi <phrase id="474411">Szczęsny Kupka</phrase>. 

RECEPCJONISTKA 

Witamy, miło nam gościć. Pan z rezerwacji? 

SZCZĘSNY KUPKA 

Z rezerwy. 

RECEPCJONISTKA 

Pana godność? 

SZCZĘSNY KUPKA 

Kolację do pokoju. 

RECEPCJONISTKA 

Dobrze... Zaraz sprawdzę, który pokój panu zarezerwowaliśmy... jak się pan nazywa? 

SZCZĘSNY KUPKA 

Szczęsny Kupka. Gdzie boy? Mam ciężką walizę. 

RECEPCJONISTKA 

Poproszę o dowód. 

SZCZĘSNY KUPKA 

To chodź tu i sama podnieś! 

RECEPCJONISTKA 

Pamięta pan swój pesel? Datę urodzenia? Miejsce? 

SZCZĘSNY KUPKA zamyśla się 

Urodzenia... 

RETROSPEKCJA 

Na fotelu tyłem do widza leży kobieta z uniesionymi i rozłożonymi nogami. Między nogami skacze Położna, próbując coś wydostać. W tle Ojciec, przejęty. 

POŁOŻNA podskakując 

Wyłaź, chaliro! 

OJCIEC 

Nie myśleliśmy o imieniu Halina, na EKG mówili nam, że to raczej będzie chłopiec... Szczęsny nasz... A jeśli już dziewiczka, to raczej Barbarella. 

POŁOŻNA 

Ciszej tam z tymi prawy ojca. Nie wyłazi główką. 

OJCIEC 

Czemu żona nic nie płacze, nie krzyczy? 

POŁOŻNA 

Nie wiem, może nie żyje. Cicho teraz, będę ciągnąć. 

(Ciągnie, ciągnie aż wyciąga lalkę.) 

OJCIEC 

Pani za co ciągła, co to jest? 

POŁOŻNA 

Pępowina, za pępowinę. 

OJCIEC 

Przecież widziałem, że za siurdaka, jak pani mogła. 

POŁOŻNA stuka lalkę w głowę 

Siurdak jest tu-tu, o! 

OJCIEC 

Za siurdaka ciągnęłaś, nierządnico! 

POŁOŻNA 

To jest pępowina, patriarchacie, mówię ci to jako położna! 

OJCIEC 

To jest siurdak i mówię ci to jako ojciec! 

SZCZĘSNY KUPKA (pod postacią lalki) 

Cooo? Ojciec? Ja ojca mieć? To dobre dla pedałów! 

KONIEC RETROSPEKCJI 

RECEPCJONISTKA 

Ach, zupełnie pan nie wygląda... Proszę się tu podpisać. 

SZCZĘSNY KUPKA 

No już dobrze, ale gdzie ten boy, jak mam podpisać, trzymając walizkę! 

RECEPCJONISTKA 

Faktycznie... Guzmán! Guzmán! 

BOY HOTELOWY rozespany wchodzi 

Słucham? Dzień dobry. 

RECEPCJONISTKA 

Walizka pana do 102. 

BOY HOTELOWY podchodzi do Szczęsnego Kupki 

Pan pozwoli walizkę. 

SZCZĘSNY KUPKA 

Cooo? Gdzie mnie! Poszedł! Bo parasolem zdzielę! Co ty myślisz, że ja nie mam dość sił, żeby samemu walizkę wnieść na strych?! Żebym się miał fagasem wysługiwać? To dobre dla pedałów! 
</document>