<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101757">
<phrase id="71112">Microsoft</phrase> po raz kolejny udaje, że ugiął się pod naciskiem <phrase id="472864">Komisji <phrase id="311141">Europejskiej</phrase></phrase> i po raz kolejny ogłasza zasady interoperacyjności obiecując wolność, równość i braterstwo. W " zasadach interoperacyjności " słowo " otwarte " powtórzone zostało czterdzieści razy. Jednak " otwartość " według <phrase id="71114">Microsoftu</phrase> oznacza po pierwsze, że za korzystanie z otwartych protokołów trzeba płacić. 

Gest polega na tym, że opłata nie będzie nikogo dyskryminować, nazwijmy to równością. Nie ma co się czepiać, że patenty na oprogramowanie jako takie w <phrase id="71115">Europie</phrase> nie powinny obowiązywać - <phrase id="71116">Amerykanie</phrase> płacą, więc <phrase id="71117">Europejczycy</phrase> też powinni. Niech to będzie braterstwo. Po drugie " otwartość " (protokołów) oznacza, że programiści tworzący wolne oprogramowanie mogą owszem z niej korzystać, ale tylko do celów niekomercyjnych , na podstawie jednostronnego oświadczenia <phrase id="72140">MS</phrase>, że nie zostaną pozwani. 

No i mamy wolność. A gdyby tak pójść w drugą stronę i zmusić <phrase id="72141">MS</phrase> do zamknięcia wszystkich API i protokołów, dać im możliwość zrobienia kompletnego systemu z programami do wszystkiego - z <phrase id="72136">Officem</phrase> od razu wbudowanym w <phrase id="72137">Windows</phrase>, nieusuwalnym <phrase id="472870">Internet Explorerem</phrase>, odtwarzaczem multimedialnym grającym wyłącznie microsoftowy DRM... 

Chcesz grać? Kup konsolę, a najlepiej trzy. Chcesz <phrase id="72139">Photoshopa</phrase>? Kup maka. Chcesz system do sprawdzania poczty i profilu na <phrase id="72142">naszej klasie</phrase>? Jest Ubuntu . Może zamiast otwierać oprogramowanie wszystkich urządzeń, żeby były podobne do pecetów (droga, którą wybrała <phrase id="71123">FSF</phrase> wydając <phrase id="72144">GPLv3</phrase> ), należy rynek pecetów upodobnić do rynku komórek? W końcu już teraz kupując dostęp do <phrase id="71124">internetu</phrase> można dostać na kredyt laptopa. Czy to aż tak wielka różnica, jaki system jest na nim preinstalowany? 
</document>