<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101645">
Zmiany, które wprowadziliśmy, powodują większą demokratyzację działania <phrase id="466877">systemu <phrase id="310625">SKOK</phrase></phrase>, dają dużo większą swobodę działalności tzw. <phrase id="310626">SKOK-om</phrase> parterowym, zwykłym <phrase id="466878">spółdzielczym kasom oszczędnościowo-kredytowym</phrase>. I to jest sukces, który zapewniamy tą ustawą. 

Ważne jest też to, że ta ustawa wprowadza obowiązkowy 5-procentowy wskaźnik wypłacalności, czyli o połowę niższy niż sugeruje ogólnoświatowa organizacja zrzeszająca unie kredytowe. Na wypełnienie tego warunku dzięki jednej z poprawek <phrase id="310627">SKOK-i</phrase> będą miały 18 miesięcy. 

Warto jednak szczegółowo spojrzeć na niektóre poprawki i powiedzieć o ich ważkości. Jakże ważną poprawką, tu należy się uderzyć we własną pierś, jest… (Dzwonek) Już, panie marszałku? 

<phrase id="466879">Wicemarszałek <phrase id="63933"><phrase id="63931">Stefan</phrase> <phrase id="63932">Niesiołowski</phrase></phrase></phrase>: 

Trzy minuty. Trzy minuty, ale proszę kończyć. 

Poseł Jarosław Urbaniak: 

Dobrze. Chciałbym powiedzieć o tym, że rozszerzenie kompetencji prezesa <phrase id="466882">Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów</phrase> na członków <phrase id="310715">SKOK</phrase> to jest to, czego z pewnością każdy by sobie życzył, ale dopiero <phrase id="63938">Senat</phrase> zauważył, że do tej pory członkowie <phrase id="310628">SKOK</phrase> nie byli objęci taką ochroną. To dobrze, że <phrase id="63939">Senat</phrase> to zauważył i że wprowadza tę poprawkę. 

Czas już minął, toteż pozwolę sobie jeszcze zwrócić uwagę, raczej w aspekcie dyskusji, która przebiegała w mediach, od czasu kiedy ta ustawa trafiła z <phrase id="63940">Sejmu</phrase> do <phrase id="63941">Senatu</phrase>, na poprawkę nr 6, w związku z tym co niektórzy zarzucają, że ten obowiązkowy współczynnik wypłacalności jest nieosiągalny i że to będzie duży wysiłek dla <phrase id="310629">SKOK</phrase>. Poprawka nr 6 wprowadza trzecią możliwość osiągnięcia tego współczynnika poprzez to, że do funduszów własnych <phrase id="310630">SKOK-i</phrase> będą mogły zaliczyć także zobowiązania, co prawda za zgodą <phrase id="63942">KNF</phrase>, ale po to <phrase id="63943">KNF</phrase> jest w tym całym systemie, aby kontrolować prawidłowość działania. 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! <phrase id="466881">Klub Parlamentarny <phrase id="63946">Platforma Obywatelska</phrase></phrase> poprze wszystkie 28 poprawek zgłoszonych przez Senat Rzeczypospolitej. Dziękuję bardzo. (Oklaski) 

Wicemarszałek Stefan Niesiołowski: 

Dziękuję panu posłowi. 

Pan <phrase id="466885">poseł Jarosław <phrase id="63951">Stawiarski</phrase></phrase>, <phrase id="466886">Prawo i Sprawiedliwość</phrase>. 

Poseł Jarosław Stawiarski: 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Panie Ministrze! Mam zaszczyt w imieniu Klubu Parlamentarnego <phrase id="63960">Prawo i Sprawiedliwość</phrase> przedstawić stanowisko w sprawie uchwały <phrase id="63961">Senatu</phrase> dotyczącej <phrase id="63962">ustawy o spółdzielczych kasach oszczędnościowo-kredytowych</phrase>, druk nr 2442. 
</document>