<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101237">
<phrase id="54198"><phrase id="54191">George</phrase> A. <phrase id="54195">Olah</phrase></phrase> 

<phrase id="352156">George <phrase id="54193">Andrew</phrase> <phrase id="54196">Olah</phrase></phrase> (<phrase id="54200"><phrase id="54194">György</phrase> <phrase id="54197">Oláh</phrase></phrase>) (ur. 22 maja 1927 w <phrase id="66042">Budapeszcie</phrase>) -<phrase id="304999">amerykański</phrase> chemik pochodzenia <phrase id="305000">węgierskiego</phrase>, laureat <phrase id="352158">Nagrody <phrase id="305002">Nobla</phrase></phrase>. 

Ukończył studia na <phrase id="54203">Uniwersytecie Technologii i Ekonomii</phrase> w <phrase id="54204">Budapeszcie</phrase>. Po upadku <phrase id="352159">powstania węgierskiego</phrase> w 1956 roku wyjechał do <phrase id="54208">Wielkiej Brytanii</phrase>, a wkrótce potem do <phrase id="54209">Kanady</phrase>. Tam podjął pracę w laboratorium badawczym firmy <phrase id="54210">Dow Chemical</phrase> w <phrase id="54211">Sarnii</phrase>. Prowadził badania stabilnych karbokationów, powstających w reakcji Friedla-Craftsa. Aby uzyskać trwałe karbokationy Olah używał superkwasów o mocy miliard, a nawet bilion razy większej od stężonego kwasu siarkowego. 

Wiosną 1964 przeniósł się do laboratorium w <phrase id="54218">Framingham</phrase>, a następnie do <phrase id="54219">Wayland</phrase>. W 1965 roku powrócił do pracy akademickiej na <phrase id="54222">Case Western Reserve University</phrase> w <phrase id="54220">Cleveland</phrase>, a w 1977 przeniósł się na <phrase id="54221">Uniwersytet Południowej <phrase id="54223">Kalifornii</phrase></phrase>. 

W 1971 roku przyjął obywatelstwo amerykańskie. 

W 1994 otrzymał <phrase id="54225">Nagrodę Nobla</phrase> w dziedzinie chemii za wkład w rozwój chemii karbokationów. 

Drugim obszarem zainteresowań naukowych było zastosowanie metanolu jako alternatywnego źródła energii. Postulował wykorzystanie syntezy metanolu z metanu, a także z wodoru i dwutlenku węgla, a następnie zastosowanie go m.in w ogniwach paliwowych oraz w produkcji węglowodorów. 
</document>