<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101881">
Drugie <phrase id="73722">Eliminacje do <phrase id="468557">Mistrzostw <phrase id="73721">Polski</phrase></phrase> spalinowych modeli torowych</phrase> rozegrano na asfaltowym torze w <phrase id="73723">Nowym Sączu</phrase>. Zawody pod względem organizacyjnym przebiegły bez zarzutu, dopisała również pogoda. W tym roku do klas IC-10 oraz IC-8 Sport doszła nowa klasa IC-10 Start, przeznaczona dla zawodników, którzy dopiero rozpoczynają starty torowymi modelami spalinowymi. 

Do startu w <phrase id="468559">klasie IC-10 Start</phrase> przystąpiło 9 zawodników, reprezentujących wszystkie kategorie wiekowe. Po eliminacjach na pierwszym miejscu uplasował się <phrase id="73726"><phrase id="73727">Juliusz</phrase> <phrase id="73730">Wolak</phrase></phrase> z <phrase id="73731">Nowego Sącza</phrase>, startujący <phrase id="468561">modelem <phrase id="73729">RS4 3 Evo</phrase></phrase> ze stajni <phrase id="73728">HPI</phrase>. <phrase id="76260">Julek</phrase> prowadził również w finale, jednak problemy techniczne z modelem wyeliminowały go z rywalizacji w 12 minucie wyścigu. Ostatecznie zwyciężył <phrase id="73733"><phrase id="73736">Gracjan</phrase> <phrase id="73743">Borecki</phrase></phrase> z <phrase id="73740">Rudy Śląskiej</phrase>, przed <phrase id="73734"><phrase id="73738">Marcinem</phrase> <phrase id="73745">Górą</phrase></phrase> z <phrase id="73741">Nowego Sącza</phrase> i <phrase id="73735"><phrase id="73739">Jakubem</phrase> <phrase id="73746">Różyckim</phrase></phrase> z <phrase id="73742">Bolesławca</phrase>. 

W klasie IC-10 rywalizowało 13 zawodników, przede wszystkim seniorów. Jedynym młodzikiem w tej klasie był <phrase id="73747"><phrase id="73748">Jakub</phrase> Różycki</phrase>. Po eliminacjach prowadził starujący modelem Serpent 720 aktualny Mistrz Polski - <phrase id="73750"><phrase id="73751">Artur</phrase> <phrase id="73754">Dzierżęcki</phrase></phrase>. Bieg finałowy był bardzo wyrównany, różnice między wynikami osiągniętymi przez pierwszych trzech zawodników były minimalne. Zwyciężył <phrase id="73755"><phrase id="73758">Artur</phrase> Dzierżęcki</phrase> (135 okrążeń) przed <phrase id="73756">Bogdanem Bieleckim</phrase> (134 okrążenia) i Jakubem Lipińskim (132 okrążenia). 

Klasa IC-8 była również zdominowana przez seniorów. Do startu przystąpiło 15 zawodników. Po biegach eliminacyjnych prowadził <phrase id="468567">Rafał <phrase id="73766">Zeljaś</phrase></phrase>. Zwyciężył on również w finale przejeżdżając 154 okrążenia. Drugie miejsce zajął Marcin Marczyk (151 okrążeń), a trzecie Łukasz <phrase id="73772">Oleńczak</phrase> (146 okrążeń). 
</document>