<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107243">
2005-04-05: Rozpoczną się procesy w sprawie prześladowań ludności w <phrase id="317536">Darfurze</phrase> 

<phrase id="317537">Organizacja Narodów Zjednoczonych</phrase> przedstawiła <phrase id="485326">Międzynarodowemu Trybunałowi Karnemu</phrase> zapieczętowaną listę 51 osób podejrzanych o <phrase id="485327">prześladowania ludności w <phrase id="317539">Darfurze</phrase></phrase> w zachodnim <phrase id="317540">Sudanie</phrase>. Rezolucję o skierowaniu sprawy do trybunału uchwaliła w ubiegłym tygodniu <phrase id="317541"><phrase id="319884">Rada Bezpieczeństwa</phrase> <phrase id="317542">ONZ</phrase></phrase>, a była to pierwsza tego typu decyzja rady. <phrase id="485328">Prezydent <phrase id="317543">Sudanu</phrase> <phrase id="317544"><phrase id="317545">Omar</phrase> al-<phrase id="317546">Baszir</phrase></phrase></phrase> już zapowiedział, że jego kraj nie będzie współpracował z trybunałem w <phrase id="317547">Hadze</phrase>. Dziesiątki tysięcy ludzi, zachęcane przez media, wzięły udział w <phrase id="485329">manifestacji w <phrase id="317548">Chartumie</phrase></phrase>, skierowanej przeciwko <phrase id="317549">ONZ</phrase>. Lista przekazana przez <phrase id="317550"><phrase id="317551">Kofiego</phrase> <phrase id="317552">Annana</phrase></phrase> w <phrase id="317555">Nowym Jorku</phrase> głównemu oskarżycielowi MTK dotyczy osób oskarżanych o mordy, tortury i gwałty dokonywane na ludności <phrase id="317554">Darfuru</phrase>, a widnieją na niej nazwiska członków <phrase id="317556">sudańskiego</phrase> rządu i dowódców armii oraz rebeliantów. <phrase id="317558">Luis</phrase> Moreno Ocampo z haskiego trybunału zapowiedział walkę z bezkarnością i okrucieństwem w Sudanie. Prezydent <phrase id="317563">al-Baszir</phrase> przysiągł jednak publicznie, że nie wyda żadnego obywatela sudańskiego zagranicznemu trybunałowi. Zdaniem przedstawicieli <phrase id="317566"><phrase id="319885">Rady Bezpieczeństwa</phrase> ONZ</phrase>, władze <phrase id="317568">Sudanu</phrase> odpowiedzialne są za pogwałcenie praw człowieka na skalę określaną jako zbrodnia przeciwko ludzkości. Sudański rząd uważa postawę rady za niesprawiedliwą i nieobiektywną, ale mieszkańcy Darfuru powitali wieści z ONZ z zadowoleniem. Według szacunków ONZ od rozpoczęcia trwającego już dwa lata konfliktu etnicznego w Darfurze zginęło co najmniej 180 tysięcy ludzi, a ponad 2 miliony musiało opuścić swoje domy. Odpowiedzialność za część tych wydarzeń ponosi <phrase id="317574">arabskie</phrase> ugrupowanie militarne <phrase id="317575">Dżandżawid</phrase>. Rząd Sudanu nie przyznaje się do wspierania tej grupy. Obrońcy praw człowieka oskarżają natomiast sudańskie władze o utrudnianie pomocy humanitarnej dla ofiar konfliktu. 

Źródło 

UN sets Darfur trials in motion, http://news.bbc.co.uk/2/hi/africa/4411497.stm <phrase id="317580">BBC News</phrase>, 5 kwietnia 2005 
</document>