<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101768">
Być może jeszcze za wcześnie obstawiać, kiedy <phrase id="472963"><phrase id="71214">Bill</phrase> <phrase id="71216">Gates</phrase></phrase> wróci do <phrase id="71215">Microsoftu</phrase>, skoro oficjalnie ma odejść dopiero w lipcu. <phrase id="472965"><phrase id="71218">William</phrase> <phrase id="71220">Hill</phrase></phrase> z <phrase id="71219">Londynu</phrase> takich zakładów jeszcze nie przyjmuje. Na razie <phrase id="72191">Gates</phrase> zaliczył ostatnie wystąpienie na <phrase id="72192">CES</phrase>. W ostatnich latach wystąpienia <phrase id="72193">Gatesa</phrase> pozostawały w cieniu przemówień <phrase id="472967">Steve'a <phrase id="71225">Jobsa</phrase></phrase>. Steve wystąpi dopiero za tydzień (15 stycznia), ale nawet jeżeli ogłosi, że odchodzi, nie będzie to wielka sensacja. Raz już to zrobił. I wrócił. Michael Jordan też odszedł i wrócił, żeby po raz kolejny upokorzyć konkurencję. 

Trochę się może zapędziłem. Gates jako Jordan oprogramowania? W takim razie kim byłby <phrase id="71232"><phrase id="71233">Linus</phrase> Torvalds</phrase>? Karlem Malone ? W tegorocznym wystąpieniu <phrase id="71238">Bill Gates</phrase> zaprezentował film ze swojego ostatniego dnia w pracy. Naoglądał się chyba za dużo " The Office " (warto też odwiedzić stronę firmy ). Nie dziwię się, ale nie oto chodzi. Bill Gates zaprezentował typowy film z youtube, typowy przykład kultury remiksu, typowy mashup. Były wypowiedzi znanych gwiazd, zmontowane fragmenty filmów i trochę wygłupów własnych. Z tą różnicą, że <phrase id="72189">Gates</phrase> nic nie remiksował ani nie mashupował. Nie spędził kilku godzin szukając <phrase id="472972">Baracka Obamy</phrase> ani Hillary Clinton mówiących pasujące kwestie. (Swoją drogą, gdyby to był prawdziwy remiks, mógłby próbować zgłosić się też do <phrase id="72190"><phrase id="72199">Mitta</phrase> <phrase id="72200">Romneya</phrase></phrase> czy <phrase id="71253"><phrase id="71254">Freda</phrase> <phrase id="71255">Thompsona</phrase></phrase>). Nie szukał przypadkowych wycinków dla pozostałych postaci. 

Paradoksalnie, wiarygodności nie uzyskał dużo większej niż kiepsko podłożony głos do montowanego na siłę ruchu warg, ale może o dramaturgię reklamy proszku do prania tu chodziło (wyróżniającą się rolę odegrał jedynie <phrase id="71256"><phrase id="71257">Barack</phrase> <phrase id="71258">Obama</phrase></phrase>). Doskonale podsumował filozofię Microsoftu - zrobimy to samo, co inni robili przed nami, tylko za większe pieniądze. 
</document>