<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100540">
Ulica <phrase id="32766">Zacisze</phrase> w <phrase id="32529">Katowicach</phrase> 

<phrase id="348877">Ulica Zacisze w Katowicach</phrase> (niem. <phrase id="32532">Friedenstraße</phrase>) − jedna z ulic w <phrase id="303773">katowickiej</phrase> dzielnicy <phrase id="32533">Śródmieście</phrase>. Ulica rozpoczyna swój bieg od skrzyżowania z ulicą <phrase id="32768">Wojewódzką</phrase>. Biegnie około 65 metrów do budynku <phrase id="39276">Akademii Muzycznej</phrase>. 

Opis 

Przy ulicy <phrase id="32769">Zacisze</phrase> 1 znajduje się zabytkowa kamienica, wpisana do rejestru zabytków 2 VII 1992 (nr rej.: 1472/92); wzniesiona w 1937 w stylu funkcjonalizmu według projektu <phrase id="348880"><phrase id="32538">Stanisława</phrase> <phrase id="32539">Tabeńskiego</phrase></phrase>; ochrona obowiązuje w obrębie działki. Przy ul. Zacisze 3 mieści się najstarsza wyższa uczelnia działająca na <phrase id="53013">Górnym Śląsku</phrase> – <phrase id="32542">Akademia Muzyczna im. <phrase id="32543"><phrase id="32544">Karola</phrase> <phrase id="32545">Szymanowskiego</phrase></phrase></phrase>. Dnia 11 XII 2008 oddano do użytku <phrase id="32546">Centrum Nauki i Edukacji Muzycznej Symfonia</phrase> (proj. <phrase id="32547">Tomasz <phrase id="32549">Konior</phrase></phrase> i Krzysztof Barysz), z salą koncertową na 470 widzów, o zmiennej aranżacji i akustyce, biblioteką i czytelnią, laboratorium dźwięku, salą do zajęć terapeutycznych, pracownią komputerową oraz bufetem studenckim. Centrum łączy się ze starym budynkiem przy ulicy Wojewódzkiej i budynkiem przy ulicy <phrase id="32772">Zacisze</phrase>, poprzez przestronne, przeszklone patio. Przy ul. Zacisze 2 swoją siedzibę ma <phrase id="32556">Miejskie Przedszkole nr 36</phrase>. Budynki pod numerami 2 i 5 (budynek szkoły oraz kamienica mieszkalna) zostały objęte ochroną konserwatorską. 

Do 1924 ulica nosiła <phrase id="310838">niemiecką</phrase> nazwę <phrase id="32525">Friedenstraße</phrase>. 
</document>