<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103694">
<phrase id="485248">MKS <phrase id="356560">Bzura</phrase> <phrase id="338523">Ozorków</phrase></phrase> - <phrase id="485249">SMS II PZPS <phrase id="338524">Spała</phrase></phrase> 3:0 

Zwycięstwem Bzury zakończył się dzisiejszy mecz z <phrase id="338518">SMS-em <phrase id="338525">Spała</phrase></phrase>. Potrzebne były do tego 3 sety wygrane do 22,23,19. 

<phrase id="338520">Bzura</phrase>: Sadecki, <phrase id="338552">Grabarczyk</phrase>, <phrase id="338553">Sęk</phrase>, Domagała, <phrase id="338555">Grzelik</phrase>, <phrase id="338556">Wójcik</phrase>- <phrase id="338535">D. <phrase id="338557">Sobczak</phrase></phrase> (libero) oraz <phrase id="338558">Dośpiał</phrase>, <phrase id="338559">Majchrzak</phrase>, <phrase id="338538">M. <phrase id="338560">Sobczak</phrase></phrase> 

Zdobyciem kompletu trzech punktów zakończył się mecz pomiędzy <phrase id="338521">Bzura <phrase id="338526">Ozorków</phrase></phrase> a <phrase id="338522">SMS II <phrase id="338527">Spała</phrase></phrase>. Mecz trwał niespełna 70 minut ale emocji nie brakowało. Początek spotkania był bardzo nie równy w wykonaniu gospodarzy. Przydarzały się proste błędy, dzięki czemu goście osiągnęli trzypunktową przewagę. Końcówka seta należała jednak do <phrase id="338582">Bzury</phrase>, najpierw doprowadzili do wyrównania po 21, a set zakończył się przegraną gości do 23. 

Drugi set miał podobny przebieg do pierwszego, początkowo lekka przewaga przyjezdnych by w końcówce <phrase id="342931">ozorkowianie</phrase> przechylili szale zwycięstwa seta na swoją korzyć. Mięli z pewnością na to wpływ kibice na trybunach, którzy przez całe spotkanie głośno dopingowali swoich ulubieńców, dodając im tym samym wsparcie i zagrzewali do walki o każdy punkt. Bardzo dobrze prezentował się <phrase id="338539">Marcin Sadecki</phrase> kończąc każdy atak. Swój udział miał również Daniel Sęk, który kapitalnie bronił w końcówkach setów. 

Trzecia odsłona miała zupełnie inny przebieg niż poprzednie. Od samego początku kilku punktowa przewagę uzyskali gospodarze i nie oddali jej do końca spotkania. Przewaga była na tyle wysoka, że trener Grzegorz Pawłowski dokonał prawie całkowitej zmiany w podstawowej szóstki i tak na rozegraniu za <phrase id="338542"><phrase id="338579">Rafała</phrase> Grabarczyka</phrase> wszedł <phrase id="338543"><phrase id="338578">Piotr</phrase> <phrase id="338565">Dośpiał</phrase></phrase>, na pozycję atakującego za <phrase id="338544"><phrase id="338573">Marcina</phrase> <phrase id="338566">Sadeckiego</phrase></phrase> wystąpił <phrase id="338570"><phrase id="338574">Jakub</phrase> <phrase id="338571">Majchrzak</phrase></phrase>, zaś na środku za <phrase id="338547"><phrase id="338580">Kamila</phrase> <phrase id="338568">Wójcika</phrase></phrase> do końca spotkania zagrał <phrase id="338545"><phrase id="338576">Mateusz</phrase> <phrase id="338567">Sobczak</phrase></phrase>. W obronie niesamowicie radził sobie <phrase id="338546">Daniel Sęk</phrase>, podbijając wiele ważnych piłek. Set zakończył się do 19. 

Kolejne spotkanie już za dwa tygodnie. Tym razem do hali w Ozorkowie zawita Rosiek Syców. 
</document>