<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102121">
Początek spotkania zdominowały elektryki. <phrase id="291189">Andy</phrase> jeździł <phrase id="468887">Lazerem ZX-5</phrase>, <phrase id="291198">Adam</phrase> <phrase id="468888">Cyclonem D4</phrase>, <phrase id="291199">Jarek</phrase> <phrase id="468889"><phrase id="291185">Losi</phrase> <phrase id="349011">XXX-CR</phrase></phrase>, <phrase id="291200">Hubert</phrase> <phrase id="293720">Rustlerem</phrase>. Jedynie <phrase id="291193">Piotrek</phrase> jeździł spalinowym <phrase id="293721">Lightningiem Stadium 10</phrase>. Tor był bardzo suchy, więc parę osób eksperymentowało z oponami. Dla Losi <phrase id="349012">XXX-CR</phrase> najtrafniejszym zestawieniem tego dnia okazały się <phrase id="468892">opony Losi X-2000</phrase> i duży spoiler <phrase id="291195">JConcepts</phrase>. 

Spalinowy MGT 3.0, którego docieraliśmy na poprzednich spotkaniach, wyjechał po raz pierwszy na tor. Zdaniem Piotrka, który przejechał kilka kółek tym modelem, prowadzi się on całkiem dobrze, pomimo typowego dla monster trucków bardzo wysokiego zawieszenia. Szczególnie zaskoczył nas bardzo dobry skręt modelu. Co prawda suchy i mało przyczepny tor na pewno to ułatwiał, ale widać ze zamontowane w modelu serwo daje sobie radę z ogromnymi kołami. 

Adam i <phrase id="291207">Bazyl</phrase> docierali <phrase id="468895">silnik <phrase id="291208">O.S. Max 21VG</phrase></phrase> zamontowany w modelu <phrase id="293727">Hot Bodies Lightning</phrase>. Silnik ma konstrukcję <phrase id="291210">ABL</phrase> (<phrase id="291211">Advanced Bi-Metallic Liner</phrase>), która wyróżnia się pokryciem mosiężnego cylindra dwoma warstwami specjalnie zaprojektowanych stopów (w typowych silnikach o konstrukcji <phrase id="291212">ABC</phrase> mosiężny cylinder pokryty jest pojedynczą warstwą chromu). Według informacji producenta konstrukcja <phrase id="291213">ABL</phrase> zapewnia lepszą wytrzymałość cylindra na temperaturę i zużycie mechaniczne. 
</document>