<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102238">
po rozpoznaniu, z udziałem <phrase id="78832">Sejmu</phrase> i <phrase id="81139">Prokuratora Generalnego</phrase>, na rozprawie w dniu 8 września 2005 r., pytania prawnego <phrase id="466075"><phrase id="364265">Sądu Okręgowego</phrase> w <phrase id="78833">Koszalinie</phrase></phrase> o stwierdzenie: czy art. 91b ust. 2 pkt 2 ustawy z dnia 26 stycznia 1982 r.- <phrase id="81141">Karta Nauczyciela</phrase> (<phrase id="81142">Dz. U.</phrase> z 2003 r. Nr 118, poz. 1112) oraz art. 91b ust. 2 pkt 4 ustawy z dnia 26 stycznia 1982 r. - <phrase id="81143">Karta Nauczyciela</phrase> (<phrase id="81144">Dz. U.</phrase> z 2003 r. Nr 118, poz. 1112, ze zm.), w brzmieniu nadanym przez art. 1 pkt 34 lit. a <phrase id="81145">ustawy z dnia 15 lipca 2004 r. o zmianie ustawy - Karta Nauczyciela oraz o zmianie niektórych innych ustaw</phrase> (<phrase id="81146">Dz. U.</phrase> Nr 179, poz. 1845), w zakresie wyłączającym prawo nauczyciela zatrudnionego w placówce niepublicznej w wymiarze co najmniej 1/2 etatu obowiązującego wymiaru zajęć, z grupy nauczycieli uprawnionych do wcześniejszej emerytury bez względu na wiek, są zgodne z art. 2 w części wyrażającej zasadę sprawiedliwości społecznej i z art. 32 Konstytucji, 

Art. 91b ust. 2 pkt 2 ustawy z dnia 26 stycznia 1982 r. - <phrase id="81147">Karta Nauczyciela</phrase> (<phrase id="81148">Dz. U.</phrase> z 2003 r. Nr 118, poz. 1112, ze zm.), w brzmieniu obowiązującym do dnia wejścia w życie <phrase id="81149">ustawy z dnia 15 lipca 2004 r. o zmianie ustawy - Karta Nauczyciela oraz o zmianie niektórych innych ustaw</phrase> (<phrase id="81150">Dz. U.</phrase> Nr 179, poz. 1845), w zakresie, w jakim w związku z art. 1 ust. 2 pkt 2 lit. b wyłącza stosowanie art. 88 tej ustawy do nauczyciela zatrudnionego w placówce niepublicznej w wymiarze co najmniej 1/2 obowiązkowego wymiaru zajęć, oraz art. 91b ust. 2 pkt 4 ustawy z dnia 26 stycznia 1982 r. - <phrase id="81151">Karta Nauczyciela</phrase> (<phrase id="81152">Dz. U.</phrase> z 2003 r. Nr 118, poz. 1112, ze zm.), w brzmieniu nadanym przez art. 1 pkt 34 lit. a <phrase id="81153">ustawy z dnia 15 lipca 2004 r. o zmianie ustawy - Karta Nauczyciela oraz o zmianie niektórych innych ustaw</phrase> (<phrase id="81154">Dz. U.</phrase> Nr 179, poz. 1845), w zakresie, w jakim w związku z art. 1 ust. 2 pkt 2 lit. b wyłącza stosowanie art. 88 tej ustawy do nauczyciela zatrudnionego w placówce niepublicznej w wymiarze co najmniej 1/2 obowiązkowego wymiaru zajęć, są niezgodne z art. 32 ust. 1, a przez to z nakazem urzeczywistnienia zasad sprawiedliwości społecznej wyrażonym w art. 2 <phrase id="466079">Konstytucji <phrase id="78834">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase>. 
</document>