<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102483">
Wprawdzie kluby piłkarskie w ostatnich latach nie mają lekko, ale w okręgu <phrase id="295279">łódzkim</phrase> nie jest tragicznie. W ubiegłym roku zaledwie trzy zbankrutowały 

- Mimo kłopotów finansowych, u nas więcej klubów powstaje niż upada - twierdzi <phrase id="469325"><phrase id="288765">Adam</phrase> <phrase id="288764">Kaźmierczak</phrase></phrase>, kierownik biura <phrase id="469326"><phrase id="311284">Łódzkiego</phrase> Związku Piłki Nożnej</phrase>. W okręgu <phrase id="303119">łódzkim</phrase> jest 96 klubów występujących od II ligi (<phrase id="306047">Widzew</phrase>, ŁKS) do klasy B. W ubiegłym roku padły trzy kluby: <phrase id="306049"><phrase id="356555">Bzura</phrase> <phrase id="305675">Ozorków</phrase></phrase>, <phrase id="469328">Has Wartkowice</phrase> i <phrase id="469329">Czarni Kutno</phrase>. Drużyna z Ozorkowa mogła walczyć nawet o awans do III ligi, ale kłopoty finansowe oraz nieporozumienia wśród działaczy spowodowały, że klub przestał istnieć. - Na szczęście nie do końca, bo seniorzy zostali przekazani do <phrase id="306052">Orła Parzęczew</phrase> - wyjaśnia <phrase id="303120">Kaźmierczak</phrase>. Los <phrase id="306064">Bzury</phrase> podzielili zawodnicy <phrase id="306053">Hasa</phrase>, którzy zostali przekazani do Górnika Łęczyca. 

Działacze <phrase id="306055">RKS Radomsko</phrase> (piotrkowski <phrase id="288777">OZPN</phrase>) w trakcie sezonu wycofali drużynę z III ligi. Juniorzy zostali przekazani do <phrase id="307940">UKS Mechanik <phrase id="307942">Radomsko</phrase></phrase>. Od nowego sezonu <phrase id="306066">RKS</phrase> ma przystąpić do rozgrywek w V lidze. Dla porównania w okręgu skierniewickim zbankrutowały <phrase id="307941">Styl Michowice</phrase> i <phrase id="306057">Pałac <phrase id="305684">Nieborów</phrase></phrase>, a w piotrkowskim - <phrase id="306060">UKS <phrase id="305685">Zalesice</phrase></phrase> i <phrase id="306061">Orion <phrase id="305686">Borowiecko</phrase></phrase>. 

W okręgu łódzkim powstały cztery wspomniane kluby, które od jesieni występują w klasie B. Ewenementem w tym gronie jest <phrase id="295282">łódzki</phrase> <phrase id="306062">Maro</phrase>, którego utrzymanie w dużej mierze finansuje <phrase id="469332">Rada Osiedla <phrase id="288800">na Rogach</phrase></phrase>. <phrase id="295281">Ozorkowski</phrase> Tur został założony 7 marca 2005 roku. Klub ma cztery grupy młodzieżowe i jedną seniorską. Na razie Tur rozsławił jego prezes Przemysław Wajer, który wylosował bilet na mistrzostwa świata w Niemczech. 

Według Kaźmierczaka klub w klasie B potrzebuje około 1-2 tys. zł miesięcznie Piłkarze nie otrzymują żadnych stypendiów, a opłaty sędziowskie to kwota około 50 <phrase id="303328">zł</phrase>. Wpłaty do związku za zawodnika wynoszą 8 zł a startowe od drużyny - 300. Funkcjonowanie klubów w zależy od hojności gminy. - Jedna potrafi wspomóc działalność klubu, a innej nie stać na zapłacenie za transport czy wynajem boiska - dodaje Kaźmierczak. 
</document>