<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101820">
Na wiosnę 2010 firma <phrase id="347522">Schumacher</phrase> zaplanowała premierę nowego <phrase id="473560">buggy 2WD</phrase> o nazwie <phrase id="473561">Cougar SV</phrase>. O modelu wiadomo na razie, że bedzie miał konstrukcję typu " mid-motor ", czyli że silnik będzie miał umieszczony przed tylną osią. Nowe wersje modeli elektrycznych <phrase id="75966">Team Associated</phrase> 

Firma <phrase id="75967">Team Associated</phrase> wypuściła na rynek nowe wersje swoich flagowych modeli elektrycznych, oznaczone <phrase id="75968">RC10B4.1</phrase> (buggy) oraz <phrase id="75969">RC10T4.1</phrase> (truck). Modele dostępne są na razie tylko jako zestawy gotowe do jazdy. Zarówno buggy jak i truck oferowane są w dwóch wersjach: z 17-zwojowym silnikiem szczotkowym lub z <phrase id="473565">bezszczotkowym silnikiem 3300kV</phrase>. W obydwu wersjach silnik podłączony jest do regulatora <phrase id="75960">XP SC450-BL</phrase>, zaś za sterowanie odpowiada 3-kanałowa <phrase id="473564">aparatura 2.4Ghz</phrase>. Wiecej informacji oraz zdjęcia modeli prezentuje serwis. 

Firma <phrase id="73383">Kyosho</phrase> opublikowała wstępne informacje na temat modelu <phrase id="73384"><phrase id="75971">Kyosho</phrase> Inferno MP9e</phrase>, który powinien pojawić się w sprzedaży w lutym 2010. Będzie to bezszczotkowa konwersja buggy 1:8 oparta o podwozie <phrase id="73385"><phrase id="75972">Kyosho</phrase> MP9</phrase>. Zdjęcia dostepne są w serwisie <phrase id="75961">Hyper 10sc</phrase> - nowy Short Course Truck firmy <phrase id="73387">Ofna</phrase>. 

Firma Ofna zaprezentowała zapowiadany od dawna samochód klasy Short Course Truck. Model o nazwie <phrase id="473567">Hyper 10sc</phrase> napędzany jest silnkiem elektrycznym, ale zbudowany jest w sposób typowy dla modeli spalinowych. Konstrukcja oparta jest o aluminiową płytę podłogową, napęd na wszystkie koła przenoszony jest przez trzy dyferencjały. Wiecej zdjęć w serwisie Red RC oraz na stronie firmy <phrase id="73393">Ofna</phrase> . 

Firma Traxxas wypuściła na rynek model <phrase id="73394">Slash</phrase> w wersji z napędem na cztery koła. Nowy samochód znacznie różni się od swojego poprzednika 2wd. Wyposażony jest między innymi w zupełnie nowe zawieszenie oraz przeniesienie napędu oparte o dyferencjały z <phrase id="75963">Revo</phrase>. Dostępny będzie jedynie jako zestaw gotowy do jazdy (RTR), z bezszczotkowym systemem Velineon i radiem 2.4Ghz. Producent przewidział możliwość wymiany fabrycznego regulatora na regulator Mamba Monster z oferty Castle Creations. Wiecej informacji w serwisie <phrase id="75973">Kyosho Ultima SC</phrase> 

Na <phrase id="75975">Tokyo Hobby Show</phrase> firma <phrase id="73402">Kyosho</phrase> zaprezentowała nowy model klasy Short Course Truck o nazwie <phrase id="73399">Ultima SC</phrase>. Pełna specyfikacja nie jest jeszcze znana, wiadomo jedynie że samochód dostępny będzie jako zestaw gotowy do jazdy (readyset). 
</document>