<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107268">
2006-11-24: <phrase id="318303">Kaczyński</phrase>: <phrase id="318304">Rosja</phrase> nie może nas tak traktować 

<phrase id="486170">Premier <phrase id="318305"><phrase id="318307">Jarosław</phrase> Kaczyński</phrase></phrase> powiedział, że <phrase id="318308">Rosja</phrase> nie może prowadzić rozmów z <phrase id="318309">Polską</phrase> tak, jakbyśmy nie byli członkami <phrase id="318310">Unii <phrase id="318336">Europejskiej</phrase></phrase>. Dodał, że nasi unijni partnerzy wiedzieli, że będziemy rozważali weto w sprawie negocjacji nowego <phrase id="486174">porozumienia <phrase id="318313">UE</phrase>-<phrase id="318312">Rosja</phrase></phrase>. Premier podkreślił, że podczas dyskusji w <phrase id="318314">Komisji <phrase id="318335">Europejskiej</phrase></phrase> na temat negocjacji UE-<phrase id="318316">Rosja</phrase>, "z jednej strony zabiegaliśmy o interwencję wobec <phrase id="318317">Rosji</phrase>. Z drugiej strony, mówiliśmy, że brak tej interwencji, brak rozwiązania tej sprawy może prowadzić do takiej decyzji (o wecie)". <phrase id="318318">Polska</phrase> wyrażenie zgody na rozpoczęcie negocjacji UE-Rosja uzależnia m.in. od zniesienia embarga na <phrase id="318321">polskie</phrase> mięso i produkty roślinne. Przypomnijmy, że w listopadzie ubiegłego roku <phrase id="318322">Rosja</phrase> nałożyła na <phrase id="318323">polskie</phrase> produkty mięsne i rolne embargo. W ostatni czwartek, 16 listopada ambasador Rosji przy <phrase id="318325">UE</phrase> powiedział, że <phrase id="318326">Rosja</phrase> jest gotowa znieść ten zakaz. Postawił jednak warunek – Moskwa wyśle do Polski swoich ekspertów, którzy mieliby potwierdzić ustalenia <phrase id="318337">polskiej</phrase> prokuratury, że kwestionowane przez <phrase id="318329">Rosjan</phrase> świadectwa weterynaryjne nie były fałszowane przez <phrase id="318330">Polaków</phrase>. Polska uzależnia wycofanie weta wobec <phrase id="318332">unijnego</phrase> mandatu na negocjacje nowej umowy z Rosją właśnie od "politycznego sygnału" Rosji w kwestii zmiany jej stanowiska do zeszłorocznego zakazu. 
</document>