<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101801">
W panelu poświęconym ocenie relacji reporterskich w najgorętszym okresie konfliktu o krzyż (3 – 10 sierpnia) obok <phrase id="73111"><phrase id="73117">Janiny</phrase> <phrase id="73125">Jankowskiej</phrase></phrase> wzięli udział: <phrase id="73112"><phrase id="73118">Wiktor</phrase> <phrase id="73126">Świetlik</phrase></phrase> z <phrase id="75192">CMWP</phrase>, publicysta <phrase id="73123">Rzeczpospolitej</phrase> <phrase id="73113"><phrase id="73119">Piotr</phrase> <phrase id="73127">Zaremba</phrase></phrase>, <phrase id="73114"><phrase id="73120">Jerzy</phrase> <phrase id="73128">Jachowicz</phrase></phrase> z <phrase id="73124">Radia Wnet</phrase> oraz <phrase id="473158"><phrase id="73121">Marek</phrase> <phrase id="73129">Zając</phrase></phrase> z tygodnika <phrase id="75194">Przekrój</phrase>. Zdaniem tego ostatniego „media po raz kolejny odbyły rytualną wojnę światopoglądową i do tego właśnie posłużyli im ludzie będący po obu stronach <phrase id="75195">Krakowskiego Przedmieścia</phrase>”. Zdaniem wiceszefa <phrase id="75196">Przekroju</phrase> „zdecydowana większość mediów była do bólu przewidywalna – wystarczyło spojrzeć na winietę, by przewidzieć, co się przeczyta”. Z tą opinią zgodziła się <phrase id="73130"><phrase id="73131">Janina</phrase> <phrase id="73132">Jankowska</phrase></phrase>, widząc w tym problem i wskazując na jego rozwiązanie: „Trzeba wrócić do najbardziej elementarnej zasady w dziennikarstwie: oddzielenia informacji od komentarza. Bardziej emocjonująca okazała się druga część sesji – panel dyskusyjny poświęcony polityce redakcyjnej. Redaktor naczelny tygodnika <phrase id="73135">Newsweek</phrase> <phrase id="473159"><phrase id="73134">Wojciech</phrase> Maziarski</phrase> stwierdził od razu: „Nie mieliśmy żadnej takiej. Rolą tygodnika jest udostępnienie łamów różnym stronom dyskusji w ważnych sprawach. Tak było w przypadku krzyża i jest w każdej innej”. Wsparł go <phrase id="473161">Wojciech Szeląg</phrase> z Polsat News: „Dla telewizji informacyjnej zadanie jest proste: informować i to robiliśmy”. Oponował <phrase id="473160"><phrase id="73141">Tomasz</phrase> Sakiewicz</phrase> z Gazety Polskiej: „Nasze relacje różniły się od tego, co można było zobaczyć w mediach main-streamowych. Dziennikarze powinni wytłumaczyć się ze świata, jaki pokazują”. Na inny aspekt problemu wskazał Bogumił Łoziński z <phrase id="75198">Gościa Niedzielnego</phrase>: „Czytelnik powinienem był móc dowiedzieć się czegoś o wrażliwości uczestników sporu, tymczasem w materiałach dziennikarskich zbyt często znajdował inwektywy na nich”. 

Swoistym podsumowaniem było spojrzenie językoznawcy – <phrase id="473162">dr. <phrase id="73149">Rafała</phrase> <phrase id="73150">Zimnego</phrase></phrase> z <phrase id="73148">Uniwersytetu <phrase id="310192"><phrase id="310193">Kazimierza</phrase> <phrase id="310194">Wielkiego</phrase></phrase></phrase> w <phrase id="73151">Bydgoszczy</phrase>. Prezentując analizę dotyczącą języka stosowanego w debacie publicznej w sporze o krzyż wskazał na zjawisko „bigbrotheryzacji języka, gdyż współczesne media oferują łatwe, pozbawione czynnika refleksyjnego utożsamianie się z grupą, rozpoznawalną dzięki symbolom. 
</document>