<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102215">
(1) 

Rozporządzenie (<phrase id="80180">WE</phrase>) nr 58/2003 upoważnia Komisję do ustanawiania agencji wykonawczych zgodnie ze statutem ogólnym określonym przez wyżej określone rozporządzenie oraz powierzania im niektórych zadań w zakresie zarządzania jednym lub wieloma programami wspólnotowymi; niniejsza decyzja nie narusza zakresu wyżej określonego rozporządzenia. 

(2) 

Upoważnienie Komisji do ustanawiania agencji wykonawczych ma na celu umożliwienie jej koncentracji na podstawowych działaniach i funkcjach, których nie można zlecić na zewnątrz bez utraty kontroli i ostatecznej odpowiedzialności za działania, którymi zarządzają agencje wykonawcze. 

(3) 

Zarządzanie niektórymi centralnymi aspektami wielu programów w dziedzinie edukacji, kultury i sektora audiowizualnego wymaga realizacji projektów technicznych, z którymi nie wiąże się podejmowanie decyzji natury politycznej, i wymaga dużego doświadczenia technicznego i finansowego przez cały czas trwania cyklu projektu. 

(4) 

Przekazanie agencji wykonawczej zadań związanych z realizacją programów może nastąpić przy założeniu jasnego podziału na etapy programowania projektu i podejmowania decyzji w sprawie finansowania, które powinny leżeć w gestii Komisji, z jednej strony, oraz na realizację projektów, która powinna zostać powierzona agencji wykonawczej, z drugiej strony. 

(5) 

Ustanowienie agencji wykonawczej nie zmienia faktu przekazania Komisji przez Radę zarządzania niektórymi etapami działań realizowanych w ramach poszczególnych programów ani faktu przekazania krajowym agencjom zadań w zakresie zarządzania określonymi programami. 

(6) 

Przeprowadzona w tym celu analiza kosztów i korzyści wykazała, że wykorzystanie <phrase id="465867">agencji wykonawczej</phrase> do zarządzania niektórymi centralnymi aspektami programów w dziedzinie edukacji, kultury i <phrase id="465870">sektora audiowizualnego</phrase> stanowi najkorzystniejszą z dostępnych opcji, zarówno z punktu widzenia finansowego, jak i pozafinansowego. 

(7) 

Środki przewidziane w niniejszej decyzji są zgodne z opinią <phrase id="465864">Komitetu ds. Agencji Wykonawczych</phrase>. 

(8) 

Rozporządzenie Komisji (<phrase id="80190">WE</phrase>) nr 1653/2004 z dnia 21 września 2004 r. określa typowe rozporządzenie finansowe dla agencji wykonawczych ustanowionych zgodnie z rozporządzeniem <phrase id="80201">Rady (<phrase id="80191">WE</phrase>)</phrase> nr 58/2003 ( 2 ), 
</document>