<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101253">
<phrase id="50487"><phrase id="50488">Mirosław</phrase> <phrase id="50489">Czyżykiewicz</phrase></phrase> 

<phrase id="422571">Mirosław Andrzej <phrase id="50493">Czyżykiewicz</phrase></phrase> (ur. 1 marca 1961 w <phrase id="50494">Gorlicach</phrase>) - <phrase id="307576">polski</phrase> pieśniarz, gitarzysta, poeta, kompozytor, artysta grafik. 

Debiutował w swoim rodzinnym mieście w zespole "<phrase id="422572">Ostatnia wieczerza w karczmie przeznaczonej do rozbiórki</phrase>". Studiował na <phrase id="422573"><phrase id="53112">Akademii Sztuk Pięknych</phrase> w <phrase id="50497">Krakowie</phrase></phrase> (1981-83) i Warszawie (1984-87), działał w studenckim ruchu artystycznym. Potem związany przez pewien czas z <phrase id="53114">III Programem</phrase> <phrase id="308985">PR</phrase> i programem "<phrase id="307589">Zgryz</phrase>" <phrase id="50502"><phrase id="50506">Macieja</phrase> <phrase id="50505">Zembatego</phrase></phrase>. 

Pierwsze jego wiersze zostały opublikowane w Radarze w roku 1986. W 1995 i 1996 brał udział w koncercie <phrase id="307577">Kraina łagodności</phrase> na festiwalu w Opolu. 

Oprócz pisania własnych tekstów komponuje muzykę do wierszy Josifa <phrase id="50512">Brodskiego</phrase>, wykonuje też utwory Włodzimierza Wysockiego w polskich tłumaczeniach. Stale współpracuje ze <phrase id="307578">Spotkaniami Zamkowymi "Śpiewajmy poezję</phrase>" w Olsztynie oraz <phrase id="422576"><phrase id="307579">Studenckim Festiwalem Piosenki</phrase> w <phrase id="50517">Krakowie</phrase></phrase>. 

Artysta jest jednym z przedstawicieli nurtu polskiej poezji śpiewanej. W twórczości prezentuje refleksyjne podejście do życia jako do tematu. Do oceny jego postawy artystycznej reprezentatywne są opinie związane z wydaniem albumu Ave. Zauważono w wykonanych przez niego interpretacjach osobiste widzenie otoczenia, oryginalną publicystykę komentującą teraźniejszość, subtelne erotyki według własnych i cudzych tekstów, dopełnione autoironicznym stosunkiem do własnego nieporadnego wchodzenia w emocjonalną dojrzałość. 

Laureat nagród, m.in. <phrase id="307580">FAMY</phrase> w 1986 i 1987, nagrody <phrase id="422577">III programu PR im. <phrase id="50527"><phrase id="50525">Mateusza</phrase> <phrase id="50526">Święcickiego</phrase></phrase></phrase> w 1990 r., <phrase id="422578">nagrody im. <phrase id="50528">J. <phrase id="50529">Kaczmarskiego</phrase></phrase></phrase> (2004 jako pierwszy laureat) . 

Dyskografia 

Albumy 

Autoportret I – 1989 

Ave – 1999 

Superata – 2000 

projekt muzyczny <phrase id="50537">Jerzego <phrase id="50541">Satanowskiego</phrase></phrase> <phrase id="307586">Zanim będziesz u brzegu</phrase> – 2001 (z <phrase id="50538">Hanną Banaszak</phrase>) 

Allez – 2005 

Single 

<phrase id="307587">Gdy wiatr i deszcz</phrase> (<phrase id="308655">Bieg lat</phrase>) 

Ikar 
</document>