<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101784">
<phrase id="72232">Czeczenia</phrase>, nazwa która często przewija się w gazetach i telewizji, szaremu obywatelowi mówi niewiele. Większość <phrase id="71308">Polaków</phrase> nawet nie wie gdzie ten kraj leży i dlaczego walczy z <phrase id="71307">Rosją</phrase>. Chciałbym choć trochę przybliżyć problematykę <phrase id="72223">Kaukazu</phrase> i napięć w tamtejszych republikach. 

Kiedy 11 marca 1985 roku <phrase id="473052">Biuro Polityczne KC <phrase id="72233">KPZR</phrase></phrase> powierzyło obowiązki <phrase id="473053">Sekretarza Generalnego KC <phrase id="72237">PZPR</phrase></phrase> <phrase id="473054"><phrase id="71311">Michaiłowi</phrase> <phrase id="71313">Gorbaczowowi</phrase></phrase> nikt na <phrase id="72238">Kaukazie</phrase> nie zdawał sobie sprawy, że nadchodzi czas zmian. Gorbaczow starający się uratować gospodarkę a także odnowić zmurszały aparat partyjny wprowadził <phrase id="310454">głasnost</phrase> i pierestrojkę co jednak przyczyniło się do aktywizacji środowisk demokratycznych i wywołało falę separatyzmów i zadawnionych antagonizmów nie tylko na <phrase id="72240">Kaukazie</phrase>. 

Naród czeczeński, prześladowany za dążenie do niepodległości poczuł wiatr zmian w październiku 1987 roku, kiedy nieliczna grupa intelektualistów powołała przy <phrase id="72241">Komsomole</phrase> w <phrase id="71315">Groznym</phrase> – <phrase id="72242">Stowarzyszenie „<phrase id="72243">Kaukaz</phrase>”</phrase> mające początkowo formę forum dyskusyjnego. Powodem powstania i aktywizacji działaczy czeczeńskich było poparcie dla reform <phrase id="72244">Gorbaczowa</phrase> a także dążenie do wolności słowa, wyjaśnienia tragicznej historii narodu czeczeńskiego, odnowy kultur a także rozwiązania problemów narodowościowych w republice. W 1988 roku ukształtował się <phrase id="473056">Związek Poparcia Pierestrojki</phrase>, organizacja posiadająca nieformalne poparcie Moskwy ( stąd nazywani często „nieformałami” ) organizująca wiece w <phrase id="72245">Groznym</phrase> pod hasłem sprawiedliwości społecznej. Postępująca jednak radykalizacja stanowiska <phrase id="310452">Związku</phrase> zaniepokoiło <phrase id="71319">Moskwę</phrase>, która zakazała organizowania wieców. Wiece „<phrase id="72318">nieformałow</phrase>” stały się jednak stałym elementem życia publicznego <phrase id="72246">Groznego</phrase>, aktywizując stopniowo cały kraj. Późnym latem 1988 roku wraz z przekształceniem się Związku we <phrase id="72247">Front Ludowy <phrase id="72255">Cz-I ASRR</phrase></phrase> pojawiły się żądania zmian we władzach republiki, co nastąpiło wiosną 1989 roku. I Sekretarzem został <phrase id="71320"><phrase id="72248">Doku</phrase> Zawgajew</phrase>, pierwszy Czeczen na tym stanowisku w historii co wywołało falę entuzjazmu. Wraz z wstąpieniem Zawgajewa na stanowisku Sekretarza nastąpiła liberalizacja życia republiki, która w lutym i marcu 1990 roku doprowadziła do wykształcenia się dwóch obozów: konserwatywno-internacjonalistycznego zdominowanego przez <phrase id="71323">Rosjan</phrase> i nurt partyjnych liberałów opowiadających się za pełną autonomią i możliwością wyjścia z <phrase id="71322">ZSRR</phrase>. 

Ogromną rolę w życiu Czeczenów odgrywa islam. Za rządów Zawgajewa udało się utworzyć <phrase id="72229">Czeczeno-Inguski Muzułmański Zarząd Duchowny</phrase>, którego zadaniem była odbudowa świadomości muzułmańskiej. W marcu 1990 r. odbyły się wybory deputowanych ludowych RFSRR i Cz-I ASRR. W Radzie znalazła się stosunkowo silna grupa opozycyjnych działaczy, którzy utworzyli frakcję pod nazwą Inicjatywa Demokratyczna. Przewodniczącym Rady został wybrany Zawgajew, co pozwoliło na kontynuowanie liberalizacji życia publicznego. 
</document>