<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101444">
Piłkarz od razu po podpisaniu kontraktu dołączył do zespołu <phrase id="308791">Manchesteru</phrase> do lat 18. <phrase id="57290">Macheda</phrase> zadebiutował w wygranym 1:0 meczu przeciwko Barnsley, zdobywając zwycięskiego gola . W swoim pierwszym sezonie w klubie został najlepszym strzelcem ligi. Piłkarzowi udało się zadebiutować w zespole rezerw, gdy zmienił w 68. minucie Gerarda Piqué w przegranym 0:2 meczu z Liverpoolem . 12 maja 2008 roku, <phrase id="57297">Macheda</phrase> otrzymał medal za zwycięstwo w <phrase id="306368"><phrase id="305340">Manchester</phrase> Senior Cup</phrase>, zaś w wygranym 2:0 finałowym meczu tych rogrywek z drużyną <phrase id="308236"><phrase id="308237">Bolton</phrase> Wanderers</phrase> zasiadł na ławce rezerwowych . 

Macheda podpisał swój pierwszy, profesjonalny kontrakt z <phrase id="427564"><phrase id="305386">Manchesterem</phrase> United</phrase> w dniu jego 17. urodzin w sierpniu 2008 roku . W sezonie 2008/2009 piłkarz kontynuował grę w zespole U-18 oraz kilkakrotnie występował w drużynie rezerw. Pod koniec sezonu zawodnik przebił się do składu rezerwowego Manchesteru, zdobywając osiem goli w ośmiu meczach, z czego trzy z meczu przeciwko <phrase id="307854"><phrase id="305390">Newcastle</phrase> United</phrase> 30 marca 2009 roku . Ferguson wynagrodził osiągnięcia <phrase id="67623">Machedy</phrase> powołując go na mecz z <phrase id="427566">Aston Villą</phrase> w kwietniu 2009 roku . Gdy <phrase id="306382"><phrase id="305394">Manchester</phrase> United</phrase>, po godzinie gry przegrywał 2:1, <phrase id="57331"><phrase id="57329">Alex</phrase> <phrase id="57324">Ferguson</phrase></phrase> wpuścił <phrase id="67624">Machedę</phrase> za <phrase id="67625">Naniego</phrase>. W 80. minucie wyrównującego gola strzelił <phrase id="57332"><phrase id="57330">Cristiano</phrase> Ronaldo</phrase>, a gola na miarę 3 punktów strzelił właśnie <phrase id="67626">Macheda</phrase> w 3. minucie doliczonego czasu gry. 

Macheda zasiadł na ławce rezerwowych w dwóch kolejnych spotkaniach – w meczu Ligi Mistrzów przeciwko Porto i w kolejnym - ligowym spotkaniu z drużyną Sunderlandu. W drugim z tych spotkań Macheda zagrał, zmieniając Dimitara <phrase id="57336">Berbatowa</phrase>. W 46. sekundzie od pojawienia się na boisku Włoch pokonał bramkarza drużyny przeciwnej, <phrase id="57342">Craiga <phrase id="57337">Gordona</phrase></phrase> po wcześniejszym podaniu kolegi z zespołu, Carricka. 

3 kwietnia 2010 strzelił bramkę honorową na 2-1 w meczu ligowym z <phrase id="306384">Chelsea Londyn</phrase>. Był to jego drugi mecz w sezonie 2009/2010 i zarazem pierwszy gol. 

2 grudnia <phrase id="309774">Włoch</phrase> przedłużył kontrakt z <phrase id="306383"><phrase id="305401">Manchesterem</phrase> United</phrase> do 2014 roku . 

Życie prywatne 

Macheda mieszka w domu w Sale w Wielkim Manchesterze. Rankiem 12 lipca 2009 roku złodzieje okradli mu dom. Zabrali gotówkę oraz biżuterię, gdy piłkarz znajdował się w mieszkaniu. Jego przyjaciel doznał przy tym urazu głowy 
</document>