<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102244">
8. Art. 1079 <phrase id="466101">Kodeksu cywilnego</phrase> 

jest zgodny z art. 64 ust. 1 i 2 w związku z art. 21 ust. 1 i art. 31 ust. 3 <phrase id="466102">Konstytucji <phrase id="78998">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase>. 

9. Art. 1081 Kodeksu cywilnego 

jest zgodny z art. 64 ust. 1 i 2 w związku z art. 21 ust. 1 i art. 31 ust. 3 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej. 

10. Art. 1082 Kodeksu cywilnego w brzmieniu nadanym przez <phrase id="81216">ustawę z dnia 28 lipca 1990 r. o zmianie ustawy - Kodeks cywilny</phrase> (<phrase id="81217">Dz. U.</phrase> Nr 55, poz. 321) 

jest zgodny z art. 64 ust. 1 i 2 w związku z art. 21 ust. 1 i art. 31 ust. 3 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej. 

11. Art. 1086 Kodeksu cywilnego 

- jest zgodny z art. 64 ust. 1 i 2 w związku z art. 21 ust. 1 i art. 31 ust. 3 <phrase id="81220">Konstytucji <phrase id="79001">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase>, 

- nie jest niezgodny z art. 64 ust. 3 <phrase id="81221">Konstytucji <phrase id="79002">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase>. 

12. Art. 1087 Kodeksu cywilnego 

- jest zgodny z art. 64 ust. 1 i 2 w związku z art. 21 ust. 1 i art. 31 ust. 3 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej w zakresie, w którym odnosi się do spadków otwartych przed dniem ogłoszenia niniejszego wyroku w <phrase id="81224">Dzienniku Ustaw</phrase>, 

- jest niezgodny z art. 64 ust. 1 i 2 w związku z art. 21 ust. 1 i art. 31 ust. 3 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej w zakresie, w którym odnosi się do spadków otwartych od tego dnia, 

- nie jest niezgodny z art. 64 ust. 3 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej. 

13. <phrase id="81227">Rozporządzenie <phrase id="79007">Rady Ministrów</phrase> z dnia 12 grudnia 1990 r. w sprawie <phrase id="466104">warunków dziedziczenia ustawowego gospodarstw rolnych</phrase></phrase> (<phrase id="81228">Dz. U.</phrase> Nr 89, poz. 519) 

- nie jest niezgodne z art. 32 ust. 1, art. 37 i art. 64 ust. 3 <phrase id="81229">Konstytucji <phrase id="79006">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase> i art. 1 Protokołu nr 1 do <phrase id="466105">Konwencji o ochronie praw człowieka i podstawowych wolności</phrase> (<phrase id="81231">Dz. U.</phrase> z 1995 r. Nr 36, poz. 175 i z 1998 r. Nr 147, poz. 962), 

- jest zgodne z art. 64 ust. 1 i 2 w związku z art. 21 ust. 1 i art. 31 ust. 3 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej w zakresie, w którym odnosi się do spadków otwartych przed dniem ogłoszenia niniejszego wyroku w Dzienniku Ustaw, 

- jest niezgodne z art. 64 ust. 1 i 2 w związku z art. 21 ust. 1 i art. 31 ust. 3 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej w zakresie, w którym odnosi się do spadków otwartych od tego dnia. 
</document>