<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102134">
Założenie było proste. <phrase id="467901">Wyczyszczenie rąk</phrase> przywróci <phrase id="467902">moralne Ja</phrase> do równowagi, a tym samym sprawi, że badani nie będą zbyt skorzy do pomocy. Czy chusteczki pomogły oczyścić badanych? Okazują się, że tak. 74% osób, które nie używały chusteczek zgodziło się pomóc, gdy w grupie czystych rąk tylko 41% zaoferowało pomoc! Mało tego, analiza stanów emocjonalnych wykazała, że osoby, które mogły wyczyścić race odczuwały mniejsze natężenie emocji związanych z moralnością w porównaniu do osób, których ręce pozostały w niezmienionym stanie. związek ten dotyczył tylko <phrase id="467909">emocji moralnych</phrase>. W przypadku <phrase id="467910">emocji niemoralnych</phrase> nie wykryto istotnych różnic. 

Cztery eksperymenty ukazały mechanizm, którego istnienia <phrase id="310516"><phrase id="310520">Wilim</phrase> <phrase id="310519">Szekspir</phrase></phrase> jako świetny obserwator ludzkiego zachowania, domyślał się prawdopodobnie już ponad 400 lat temu. Lady <phrase id="310380">Makbet</phrase> próbowała usunąć niewidoczne plamy krwi z własnego sumienia obsesyjnie myjąc ręce. Właśnie dlatego psychologiczny związek między czystością ciała i czystością moralną autorzy nazwali „<phrase id="467904">Efektem <phrase id="310378">Makbeta</phrase></phrase>”. 

Oczywiście czyn którego dopuściła się <phrase id="310514">Lady <phrase id="310515">Makbet</phrase></phrase>, należy do najcięższych i trudno wnioskować, że umycie rąk może ukoić głos sumienia, jednak w przypadku drobnych „grzeszków”, mechanizm ten może okazał się bardzo skuteczny. Czy rygorystyczna higiena może wpływać na zachowania moralne, a może oczyszczając nasze ciało zyskujemy licencje na nieetyczne zachowania? 

Oczywiście czyn którego dopuściła się Lady Makbet, należy do najcięższych i trudno wnioskować, że umycie rąk może ukoić głos sumienia, jednak w przypadku drobnych “grzeszków”, mechanizm ten może okazał się bardzo skuteczny. Czy rygorystyczna higiena może wpływać na zachowania moralne, a może oczyszczając nasze ciało zyskujemy licencje na nieetyczne zachowania? 

Pytania te zostają na razie bez odpowiedzi, jednak gdy następnym razem pójdziecie umyć ręce bez konkretnego powodu, zastanówcie się przez chwile czy przypadkiem nie macie czegoś na sumieniu. 
</document>