<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103925">
Zawsze myślałem to po prostu interesujący <phrase id="482379">eksperyment myślowy</phrase>. Aż niedawno okazało się, że niekoniecznie bo tak mniej więcej sytuacja zaistniała niedawno na <phrase id="471366">Węgrzech</phrase>. O wiceprzewodniczącym <phrase id="471367">Jobbiku</phrase> <phrase id="471368"><phrase id="471370">Csanádzie</phrase> <phrase id="471369">Szegedi</phrase></phrase> okazało się, że jest pochodzenia <phrase id="471371">żydowskiego</phrase> ze strony matki. Jego babcia była w Oświęcimiu a dziadka posłano do oddziałów pracy, do których kierowano żydów i niepożądanych politycznie. 

Jak wielu żydów po wojnie dziadkowie <phrase id="471375">Szegedi</phrase> ukrywali swoje pochodzenie przed jego matką stąd sam Szegedi wzrastał w nieświadomości swoich <phrase id="471379">żydowskich</phrase> korzeni. Jak utrzymuje dowiedział się o tym dopiero w grudniu zeszłego roku choć w mediach pojawiło się wcześniejsze nagranie z 2010, w którym ma namawiać swojego rozmówcę by nie ujawniał jego pochodzenia oferując w zamian za „korzyści związane z pieniędzmi <phrase id="471380">unijnymi</phrase>”: <phrase id="471382">Szegedi</phrase> jest posłem do parlamentu <phrase id="471381">europejskiego</phrase>. 

Od tej pory wypadki toczą się interesująco. <phrase id="471383">Szeredi</phrase> w lipcu zrezygnował z wszystkich funcji, które pełnił w Jobbiku oraz wystąpił z partii by „nie szkodzić partii poprzez ataki na jego osobę”. Później z partii wystąpił również jego brat. Sam <phrase id="471384">Szegedi</phrase> spotkał się z rabinem, przeprosił za swoje poprzednie wypowiedzi, którymi mógł obrazić <phrase id="471390">węgierskich</phrase> <phrase id="471389">żydów</phrase>, oświadczył, że chce pojechać do <phrase id="471394">Oświęcimia</phrase> by złożyć hołd ofiarom a także zaczął uczęszczać na wolny uniwerytet <phrase id="471391">żydowski</phrase>. W parlamencie europejskim powiedział, że o <phrase id="471393">Izraelu</phrase> można mówić tylko z szacunkiem. 

Przedstawiciele Jobbiku zażądali by Szegedi ustąpił również ze stanowiska posła do parlamentu <phrase id="471402">europejskiego</phrase>. Przywódca partii <phrase id="471397">Gábor Vona</phrase> oświadczył, że nie ma to nic wspólnego z pochodzeniem <phrase id="471396">Szegediego</phrase>, problemem natomiast jest kłamanie na ten temat, którego on się dopuścił. 

Działacze <phrase id="471403">Ruchu Strażników Ojczyzny Karpackiej</phrase> (<phrase id="471404">Kárpát Haza Őrei Mozgalom</phrase>), często byli działacze Jobbiku, którzy zostali wykluczeni z partii lub ją sami opuścili, parę dni temu zorganizowali przed domem <phrase id="471406">Szegediego</phrase> demonstrację. Ich celem jest skłonienie go do ustąpienia z parlamentu <phrase id="471408">europejskiego</phrase> a także przekazanie mu, że „nie jest pożądaną osobą w ojczyźnie <phrase id="471409">karpackiej</phrase>”. 
</document>