<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101407">
<phrase id="56578">Polsko-Niemiecka Nagroda Dziennikarska</phrase> 

<phrase id="350051">Polsko-Niemiecka</phrase> Nagroda Dziennikarska przyznawana jest w kategoriach prasa, radio i telewizja za najlepsze prace dziennikarskie, które w obiektywny i rzetelny sposób informują o kraju sąsiada i które zostały opublikowane – ukazały się drukiem, zostały wyemitowane bądź udostępnione w <phrase id="67533">Internecie</phrase> – w roku poprzedzającym przyznanie nagrody. Wysokość nagrody w każdej kategorii wynosi 5 000 <phrase id="67532">euro</phrase>. Niezależne jury wybiera najlepsze spośród zgłoszonych prac. 

Prace zgłaszane do konkursu powinny przybliżać życie codzienne i problemy społeczne sąsiedniego kraju. Powinny przyczyniać się do poszerzania wiedzy <phrase id="56581">Polaków</phrase> i Niemców o sobie nawzajem, a także pomagać zrozumieć politykę, zjawiska gospodarcze, osiągnięcia nauki i kultury obu państw. Dla fundatorów nagrody ważne jest, aby poprzez poruszanie takich zagadnień wspierać integrację obu narodów w <phrase id="56580">Unii <phrase id="329211">Europejskiej</phrase></phrase>. 

Po raz pierwszy <phrase id="56583"><phrase id="350052">Polsko-Niemiecka</phrase> Nagroda Dziennikarska</phrase> została przyznana w 1997 roku przez rzeczników rządów <phrase id="311045">niemieckich</phrase> krajów związkowych <phrase id="56584">Brandenburgii</phrase>, <phrase id="56585">Meklemburgii-Pomorza Przedniego</phrase> i <phrase id="56586">Saksonii</phrase> oraz rzeczników prasowych wojewodów: <phrase id="306409">zielonogórskiego</phrase>, <phrase id="306410">gorzowskiego</phrase>, <phrase id="306411">jeleniogórskiego</phrase> i <phrase id="306412">szczecińskiego</phrase>. Od 1999 roku, tj. od chwili wejścia w życie nowego podziału administracyjnego <phrase id="56590">Polski</phrase>, fundatorami nagrody po stronie <phrase id="329213">polskiej</phrase> są nowo utworzone województwa: zachodniopomorskie, <phrase id="56588">lubuskie</phrase> i <phrase id="56589">dolnośląskie</phrase>. Co roku jeden z regionów, na przemian w <phrase id="56591">Polsce</phrase> lub w <phrase id="56592">Niemczech</phrase>, przejmuje obowiązki organizatora konkursu i gospodarza uroczystości wręczenia nagrody. W 2010 roku rola ta przypadnie Saksonii. Od 2008 roku Polsko-Niemiecka Nagroda Dziennikarska ma dwóch nowych fundatorów: <phrase id="56596">Fundację <phrase id="56624">Roberta <phrase id="56608">Boscha</phrase></phrase></phrase> i <phrase id="56597">Fundację Współpracy <phrase id="350056">Polsko-Niemieckiej</phrase></phrase>. Konkurs o nagrodę dziennikarską został włączony w <phrase id="425994"><phrase id="350055">Polsko-Niemieckie</phrase> Dni Mediów</phrase> realizowane przez obie fundacje. 

Laureatami <phrase id="56599"><phrase id="350054">Polsko-Niemieckiej</phrase> Nagrody Dziennikarskiej</phrase> byli dotychczas m.in. <phrase id="425995">Helga <phrase id="56609">Hirsch</phrase></phrase>, <phrase id="425997">Włodzimierz Kalicki</phrase>, <phrase id="56621"><phrase id="56602">Tomasz</phrase> Sikora</phrase>, <phrase id="56603">Maria</phrase> <phrase id="56612">Zmarz</phrase>-<phrase id="56613">Koczanowicz</phrase>, <phrase id="426002">Magdalena <phrase id="56614">Grzebałkowska</phrase></phrase>, <phrase id="426003"><phrase id="56605">Adam</phrase> Soboczyński</phrase> i <phrase id="426005">Włodzimierz <phrase id="56616">Nowak</phrase></phrase>. 
</document>