<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103738">
<phrase id="303182">Libre Graphics Meeting 2008</phrase> we <phrase id="302975">Wrocławiu</phrase> 

<phrase id="302976">Wrocław</phrase> będzie w maju gościł imprezę <phrase id="469538">Libre Graphics Meeting 2008</phrase> - coroczne spotkanie członków społeczności związanych z <phrase id="469539">wolnym oprogramowaniem multimedialnym</phrase>. W spotkaniu uczestniczą koderzy takich programów jak <phrase id="303283">Gimp</phrase>, <phrase id="303284">Inkscape</phrase> , <phrase id="303285">Scribus</phrase> czy <phrase id="303286">Blender</phrase>. 

LGM we <phrase id="302981">Wrocławiu</phrase> to sprawa dość niesamowita - zazwyczaj tego rodzaju spotkania dzieją się “gdzieś daleko stąd” . To również dobra okazja do popularyzacji w Polsce wolnego oprogramowania. Do tego, spotkania twarzą w twarz są niezmiernie przydatne dla samych twórców oprogramowania - ludzi, którzy tworzą, często za darmo, narzędzia kreatywne dla nas wszystkich. 

Trwa właśnie zbiórka pieniędzy na dofinansowanie uczestnikom przylotu do Polski - o czym informuje <phrase id="303288"><phrase id="303289">Jon</phrase> <phrase id="303291">Philips</phrase></phrase>, artysta i koder pracujący dla <phrase id="469544">Creative Commons</phrase>, również twórca <phrase id="469545">Open Clipart Library</phrase>. Organizatorzy zamierzają zebrać w dwa tygodnie <phrase id="303295">$</phrase>20,000. Wiem, że takie zbiórki nie są w <phrase id="302979">Polsce</phrase> zbyt przyjęte - ale jeśli używasz jakiegoś wolnego pakietu graficznego, to można w ten sposób “zapłacić” za niego / odwdzięczyć się twórcom (w zależności od tego, czy uznajesz wolne oprogramowanie za model biznesowy, czy za system wymiany darów). Można też spojrzeć inaczej: zagraniczni uczestnicy zapewne sporo nauczą <phrase id="311259">polskich</phrase> koderów biorących udział w LGM, którzy zapewne nie pojechaliby na takie spotkanie zagranicą. Wreszcie warto, żeby w Polsce odbywało się jak najwięcej imprez tego rodzaju. 

Warto więc wesprzeć <phrase id="303293">LGM 2008</phrase> z wielu powodów. A wystarczy kilkadziesiąt osób, wpłacających po kilkadziesiąt złotych, by sfinansować przelot jednej osoby. 

Polecam też wszystkim zainteresowanym zgłaszać swój udział. Program spotkania jest ciągle ustalany, bardzo liczę, że będą tam nie tylko “wewnętrzne” spotkania światka koderów, ale także otwarte imprezy popularyzujące tematykę. 

(Na marginesie, <phrase id="329720">Pledgie</phrase> to ładna i wygodna platforma do prowadzenia tego rodzaju zbiórek, szczególnie przyjazna dla tych z kontem <phrase id="329719">PayPal</phrase>. Polecam.
</document>