<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101719">
<phrase id="336285">Polscy</phrase> fansuberzy anime, czyli z <phrase id="336286"><phrase id="336287">Anną</phrase> <phrase id="336288">Koralewską</phrase></phrase> na temat fanów-tłumaczy – część I 

Drodzy czytelnicy – przez najbliższe kilka postów, chciałbym zaproponować wam wywiad z <phrase id="336289"><phrase id="336290">Anną</phrase> <phrase id="336291">Koralewską</phrase></phrase>. Kto to taki i dlaczego udziela wywiadu popblogowi? Już tłumaczę. 

Ania to absolwentka <phrase id="336294">toruńskiej</phrase> socjologii. Jej promotorem był <phrase id="472695">prof. <phrase id="336295"><phrase id="336296">Tomasz</phrase> Szlendak</phrase></phrase>, który zachwycił się pracą magisterską, która wyszła spod pióra (czy raczej edytora tekstu) <phrase id="336298">Ani</phrase>. Jej praca zatytułowana jest „Od fanów dla fanów. <phrase id="472696">Inteligencja kolektywna</phrase> i kultura daru w społeczności polskich fansuberów anime”. Jak łatwo zatem zauważyć, Ania napisała pracę o fandomie mangi i anime. Aby być dokładniejszym – o konkretnym wycinku fandomu. Wycinku związanym z fanami-twórcami napisów do <phrase id="344266">japońskich</phrase> animacji. Temat fascynujący. 

Wielokrotnie miałem okazję z <phrase id="336305">Anią</phrase> na ów temat rozmawiać. Wiem, że tematyką fanów zainteresowała się już na drugim roku studiów. Rok później, po bliższym przyjrzeniu się społeczności fanów mangi i anime, była już zdecydowana poważnie zająć się tematyką fanów-tłumaczy. Pół roku spędziła we Francji na <phrase id="336309">Université Nancy 2</phrase>. Pobyt za granicą umożliwił jej dostęp do bardzo dobrze wyposażonych bibliotek, dzięki którym dotarła do odpowiedniej francuskojęzycznej i anglojęzycznej literatury związanej z fanami. Po powrocie rozpoczęła intensywne badania sieciowej społeczności fanów. Praca magisterska powstawała szybko, dzięki wsparciu ze strony fanów-tłumaczy. Obroniła się w czerwcu 2008 roku, ale jeszcze przez kilka miesięcy utrzymywała kontakt z osobami przygotowującymi napisy do <phrase id="336310">japońskich</phrase> animowanych produkcji. Czytali oni jej pracę magisterską, wiedzieli, co napisała o nich samych. Z niektórymi z nich ten kontakt utrzymuje do dziś, mimo, że jej ścieżka zawodowa rozminęła się z dawnymi zainteresowaniami. Obecnie pracuje w jednej z instytucji zajmujących się wdrażaniem Priorytetu VII <phrase id="344269">„Promocja integracji społecznej" <phrase id="472701">Programu Operacyjnego Kapitał Ludzki</phrase></phrase>. Raz na jakiś czas dostaje wiadomości ze świata fanów: od ludzi, których poznała, ale też od tych, którzy trafili na pozostawione przez nią ślady bytności w sieci. 

Tych zostawiła <phrase id="336312">Ania</phrase> dość sporo: warto chociażby zapoznać się z artykułem „ <phrase id="336313">Fandom mangi i anime w <phrase id="336314">Polsce</phrase></phrase> ” (opublikowany jeszcze pod panieńskim nazwiskiem). Na marginesie dodam tylko, że razem z Anią miałem przyjemność opublikować jeden artykuł naukowy. Właśnie owa współpraca, jak również lektura pracy, pozwalają mi sądzić, że zacznie się z ową pracą wkrótce dziać coś więcej - być może ukaże się na jej podstawie książka. 
</document>