<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101263">
<phrase id="50754">Arłamów</phrase> 

Arłamów – nieistniejąca wieś w <phrase id="422644">województwie <phrase id="50756">podkarpackim</phrase></phrase>, w <phrase id="422645">powiecie <phrase id="50757">bieszczadzkim</phrase></phrase>, w <phrase id="422646">gminie <phrase id="308334">Ustrzyki Dolne</phrase></phrase>, na terenie <phrase id="422647">Pogórza Przemyskiego</phrase>. 

W latach 1975–1998 miejscowość położona była w województwie krośnieńskim. 

Według tradycji nazwa miejscowości pochodzi od osiedlonych tu w czasach książąt <phrase id="310973">ruskich</phrase> <phrase id="310974">tatarskich</phrase> jeńców, tzw. arłamanów (włóczęgów). 

Ponowna lokacja na prawie <phrase id="310975">wołoskim</phrase> miała miejsce pod koniec XV w. i dokonał jej <phrase id="50764"><phrase id="422649"><phrase id="50761">Jan</phrase> <phrase id="50762">Herburt</phrase></phrase> (<phrase id="50763">Arłamowski</phrase></phrase>) (1470–1508) – poseł województwa <phrase id="50765">ruskiego</phrase> – pierwszy właściciel – wójt <phrase id="310976">samborski</phrase>. Potem właścicielami byli jego spadkobiercy, którzy przyjęli nazwisko <phrase id="307594">Arłamowscy</phrase>. 

W 1776 r. Arłamów wraz z posiadłościami dobromilskimi kupił rząd austriacki, włączając je w skład dóbr państwowych, tzw. kameralnych. 

Od 1644 r. istniała we wsi parafia prawosławna, później greckokatolicka. Z kilku cerkwi ostatnia wybudowana była w 1914 r. Uległa zniszczeniu wraz z całą wsią w roku 1945. W 1921 r. Arłamów liczył 144 domy i 879 mieszkańców (873 wyznania greckokatolickiego, 9 rzymskokatolickiego, 15 <phrase id="310972">mojżeszowego</phrase>). Większość mieszkańców wysiedlono na Ukrainę w 1946 r. a ostatnie 200 osób w ramach <phrase id="310763">Akcji "<phrase id="50770">Wisła</phrase></phrase>". 

W latach 70. XX w. na terenach zniszczonej wsi powstał <phrase id="53127">Ośrodek Wypoczynkowy</phrase> <phrase id="50772">Urzędu Rady Ministrów</phrase>. W oficjalnych dokumentach rządowych oznaczany był kryptonimem "<phrase id="53128">W-2</phrase>" ("W-1" to <phrase id="50774">Łańsk</phrase> koło <phrase id="50775">Olsztyna</phrase>). Oprócz <phrase id="50776">Arłamowa</phrase> ośrodek obejmował tereny wsi: <phrase id="50777">Borysławka</phrase>, Grąziowa, <phrase id="422652">Jamna Górna</phrase>, Jamna Dolna, Krajna, Kwaszenina, Łomna i <phrase id="50784">Trójca</phrase>, łącznie 23 000 ha. Całość otoczono wysokim na 3 m ogrodzeniem z siatki o długości ponad 80 km. W ogrodzenie wkomponowane były przejścia dla zwierząt, tak skonstruowane, by dało się przejść tylko w kierunku do środka. Wewnątrz ogrodzonego terenu znalazł się także rezerwat Turnica. Wszystkie drogi dojazdowe zamknięte były stalowymi szlabanami i strzeżone przez uzbrojone patrole wojskowe. Ośrodek służył jako miejsce polowań dla elity partyjno-rządowej oraz ich gości z "bratnich krajów". Dla nich też zostało zbudowane specjalne lotnisko w <phrase id="50787">Krajnej</phrase> w pobliżu Birczy. 

Po wprowadzeniu stanu wojennego w <phrase id="50789">Arłamowie</phrase> internowany był na początku 1982 r. przewodniczący "Solidarności" <phrase id="50794">Lech Wałęsa</phrase>. W 1989 r. ośrodek rządowy uległ likwidacji, a dawny hotel został przejęty przez gminę <phrase id="50795">Ustrzyki Dolne</phrase>. Posterunki przy wjazdach przetrwały do połowy 1991 r. 

W roku 1996 hotel wraz z budynkami gospodarczymi i przyległym terenem został zakupiony przez <phrase id="50796">Fabrykę Urządzeń Mechanicznych "KAMAX"</phrase> z Kańczugi. W zimie funkcjonują tu dwa orczykowe wyciągi narciarskie. 
</document>