<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107282">
2007-06-22: <phrase id="318792">Dania</phrase>: nowe banknoty zamiast <phrase id="318793">euro</phrase> 

<phrase id="318794">Narodowy Bank Danii</phrase> zapowiedział zmianę wzorów i zabezpieczeń banknotów z <phrase id="489900"><phrase id="318796">duńskimi</phrase> koronami</phrase>. Nowe banknoty pojawią się w obrocie na początku roku 2009. Na początku będzie to banknot o nominale 50 <phrase id="318798">DKK</phrase>. Kolejne, coraz wyższe nominały będą wprowadzane sukcesywnie, aż do 1000 DKK w roku 2013. Nowy wygląd banknotów zaprojektowała artystka <phrase id="318800"><phrase id="318801">Karin</phrase> <phrase id="318802">Birgitte</phrase> Lund</phrase>. Motywem przewodnim serii są mosty - na opublikowanych wzorach banknotów widać i uproszczone schematy techniczne tych konstrukcji i bliskie jakości fotograficznej obrazy obiektów. Według <phrase id="489903"><phrase id="318805">Torbena</phrase> Nielsena</phrase>, prezesa <phrase id="318807">Narodowego Banku</phrase>, wprowadzenie nowych wzorów jest konieczne, gdyż postęp techniczny umożliwia coraz łatwiejsze podrabianie istniejących wersji banknotów za pomocą ogólnie dostępnych urządzeń takich jak skanery i drukarki. Na forach internetowych pojawiły się głosy Duńczyków rozczarowanych faktem, że nacisk kładzie się na opracowywanie nowych wzorów <phrase id="318809">koron</phrase>, zamiast wprowadzić <phrase id="318811">europejską</phrase> walutę <phrase id="318810">euro</phrase>. <phrase id="318812">Dania</phrase> jednak nie wstąpiła do strefy euro wskutek negatywnego wyniku referendum w tej sprawie. 

Źródła 

<phrase id="489904"><phrase id="368421">Kirstine Krefeld</phrase> <phrase id="368424">Berlingske Tidene</phrase></phrase>, 22 czerwca 2007 

wzory nowych banknotów na stronie Narodowego Banku Danii 

Nye sedler? Jeg vil have EURO! - dyskusja na forum 

Nye sedler skal stoppe svindel - <phrase id="368430">Jyllands-Posten</phrase>, 20 stycznia 2007 
</document>