<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102160">
Uchwała Nr 143/XI/2011 <phrase id="466307">Rady Miasta <phrase id="78352">Lublin</phrase></phrase> z dnia 30 czerwca 2011 r. w sprawie zatwierdzenia do realizacji oraz zabezpieczenia środków finansowych w budżecie <phrase id="466308">Gminy <phrase id="78353">Lublin</phrase></phrase> na lata 2011-2012 na realizację <phrase id="466309">projektu "<phrase id="80518">SzOK przez cały rok</phrase>"</phrase>. 

Na podstawie art 18 ust. 1 <phrase id="80519">ustawy z dnia 8 marca 1990 r. o samorządzie gminnym</phrase> (j.t. <phrase id="80520">Dz.U.</phrase> z 2001 r. Nr 142, poz. 1591 z późn. zm.) - <phrase id="80521">Rada Miasta <phrase id="78355">Lublin</phrase></phrase> uchwala, co następuje: 

§ 1 Zatwierdza do realizacji w okresie od 1 września 2011 r. do 30 czerwca 2012 r. projekt "<phrase id="80522">SzOK przez cały rok</phrase>" złożony w ramach konkursu otwartego nr 1/POKL/9.1.2/2011, współfinansowany ze środków <phrase id="78354"><phrase id="311347">Europejskiego</phrase> Funduszu Społecznego</phrase> i <phrase id="466311">budżetu państwa</phrase> w ramach <phrase id="466312"><phrase id="80523">Programu Operacyjnego Kapitał Ludzki</phrase> 2007-2013</phrase>, <phrase id="466313">Priorytetu IX Rozwój wykształcenia i kompetencji w regionach</phrase>, Działania 9.1 <phrase id="466315">Wyrównywanie szans edukacyjnych i zapewnienie wysokiej jakości usług edukacyjnych świadczonych w systemie oświaty</phrase>, Poddziałania 9.1.2 <phrase id="466316">Wyrównywanie szans edukacyjnych uczniów z grup o utrudnionym dostępie do edukacji oraz zmniejszanie różnic w jakości usług edukacyjnych</phrase>. 

§ 2 Zabezpiecza w budżecie Gminy <phrase id="78356">Lublin</phrase> na lata 2011-2012 środki finansowe na realizację projektu "<phrase id="80524">SzOK przez cały rok</phrase>" w kwocie 259 601,00 PLN (słownie: dwieście pięćdziesiąt dziewięć tysięcy sześćset jeden <phrase id="80526">złotych</phrase>), w tym w roku 2011 kwoty 139 346,00 <phrase id="80527">PLN</phrase> (słownie: sto trzydzieści dziewięć tysięcy trzysta czterdzieści sześć <phrase id="80528">złotych</phrase>) i w roku 2012 kwoty 120 255,00 <phrase id="80529">PLN</phrase> (słownie: sto dwadzieścia tysięcy dwieście pięćdziesiąt pięć <phrase id="80530">złotych</phrase>). 
</document>