<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102126">
Kolejne lipcowe spotkanie stało pod znakiem bezlitośnie prażącego słońca. Niezbędne było ciągłe polewanie toru i okazyjne polewanie kierowców. Pomimo tak ekstremalnych warunków jeździliśmy przez cały dzień, bawiąc się przy tym doskonale. 

<phrase id="291277">Maciolus</phrase> pojawił sie na spotkaniu z flotą czterech elektrycznych modeli. Trzy z nich niestety dośc szybko odniosły awarie, ale czwartym - bezszczotkową konwersją <phrase id="293752">Hot Bodies Lightninga 2 Pro Evo</phrase> - ścigał się z powodzeniem z bagusami o napędzie nitro. Spaliowe bagusy reprezentowane były przez <phrase id="293753">LRP S8 BX</phrase>, którym jeździł <phrase id="291322">Bazyl</phrase>, <phrase id="468930"><phrase id="291300">Ofnę</phrase> <phrase id="349023">Hyper 7</phrase></phrase> prowadzoną przez <phrase id="291323">Dorotę</phrase> oraz <phrase id="293755">Lightninga</phrase> <phrase id="291324">Adama</phrase>. Ten ostatni model niestety zakończył spotkanie ze złamanym amortyzatorem. Wśród modeli nitro nie zabrakło też małych <phrase id="293756">Jamminów CRT.5</phrase>, którymi jeździli <phrase id="291304">Hubert</phrase> i <phrase id="291305">Jarek</phrase> 

Na torze po raz pierwszy pojawił się <phrase id="291313">Roland</phrase> z modelem <phrase id="468933"><phrase id="291297">HPI</phrase> <phrase id="349021">E-Firestorm</phrase></phrase>, który był ciekawym urozmaiceniem klasy trucków 2WD, tradycyjnie zdominowanej przez <phrase id="293759">Rustlery</phrase> należące do <phrase id="291307">Adama</phrase> i <phrase id="291308">Huberta</phrase>. Elektryczne buggy <phrase id="293760">2WD</phrase> reprezentował <phrase id="468935">Team <phrase id="293761"><phrase id="291298">Losi</phrase> XXX-CR</phrase></phrase> kierowany przez Jarka oraz niezwykle ciekawy model <phrase id="468936">JConcepts J82</phrase> ze stajni Maciolusa. W klasie <phrase id="468937">buggy <phrase id="293765">4WD</phrase></phrase> jeździł Adam modelem <phrase id="293763">Hot Bodies D4</phrase> oraz Maciolus modelem <phrase id="291299">Team Associated</phrase> <phrase id="349022">B44</phrase>. 
</document>