<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102750">
" 14a. Zapotrzebowania na prasę kupowaną z własnych środków można składać pod warunkiem zabezpieczenia środków finansowych na jej zakup przez właściwego dysponenta środków budżetowych."; 

13) pkt 15 otrzymuje brzmienie: " 15. Zabrania się zakupu <phrase id="466535">prasy krajowej</phrase> i zagranicznej oraz dzienników urzędowych poza systemem zaopatrywania określonym w niniejszej decyzji; przepis nie ma zastosowania do zakupów, o których mowa w pkt 14, zakupów dokonywanych przez <phrase id="466536">Służbę Kontrwywiadu Wojskowego</phrase> i <phrase id="466537">Służbę Wywiadu Wojskowego</phrase> w związku z realizacją ich zadań ustawowych, biblioteki szkół podoficerskich, centrów i ośrodków szkolenia oraz ze środków budżetowych spoza resortu obrony narodowej."; 

14) załączniki Nr 1 i 2 otrzymują brzmienie określone w załącznikach Nr 1 i 2 do niniejszej decyzji. 

2. Decyzja wchodzi w życie z dniem ogłoszenia. 

Załączniki do decyzji Nr 323/MON <phrase id="466538">Ministra Obrony Narodowej</phrase> z dnia 17 sierpnia 2010 r. (poz. 229) 

Załącznik Nr 1 NORMY NALEŻNOŚCI dla dowództw rodzajów sił zbrojnych, <phrase id="466539">Dowództwa Garnizonu Warszawa Inspektoratu Wsparcia Sił Zbrojnych</phrase>, <phrase id="466540">Komendy Głównej Żandarmerii Wojskowej</phrase> i jednostek podległych (Liczby w tabeli oznaczają ilości egzemplarzy) 

- w przypadku istnienia na rynku wydawniczym tytułów prasowych w wersji drukowanej i elektronicznej, udostępnianej kolporterom, należy w zapotrzebowaniu uwzględnić tylko jedną wersję, biorąc pod uwagę możliwości korzystania z niej i koszt zakupu; tytuły w wersji elektronicznej są wliczane do norm należności; - dzienniki urzędowe mogą zapotrzebować tylko te jednostki organizacyjne, które nie mają dostępu do Internetu lub muszą korzystać z wersji drukowanej; pozostałe jednostki organizacyjne korzystają z wersji elektronicznej, autoryzowanej przez Rządowe Centrum Legislacji i zamieszczanej na stronie www.rcl.gov.pl; dzienniki urzędowe nie są wliczane w normy należności. 

Załącznik Nr 2 

NORMY NALEŻNOŚCI PRASY KRAJOWEJ dla osób zajmujących kierownicze stanowiska w Ministerstwie Obrony Narodowej, osób funkcyjnych oraz komórek i jednostek organizacyjnych 4. Biblioteki w etacie komórek i jednostek organizacyjnych, ujętych w normach należności w niniejszym załączniku 

1. Biura wchodzące w skład Ministerstwa Obrony Narodowej, z wyjątkiem lp. 4, poz. 3 

2. Jednostki organizacyjne podległe Ministrowi Obrony Narodowej lub przez niego nadzorowane, nie będące na własnym rozrachunku, z wyjątkiem jednostek organizacyjnych podległych dowódcom RSZ, <phrase id="466542">Garnizonu Warszawa</phrase>, <phrase id="466541">Szefowi Inspektoratu Wsparcia Sił Zbrojnych RP</phrase>, Komendantowi Głównemu Żandarmerii Wojskowej Ataszaty obrony przy przedstawicielstwach dyplomatycznych RP 
</document>