<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102017">
Zamieszanie związane z rzekomym " <phrase id="474069">końcem świata</phrase> " w <phrase id="474070">2012 roku</phrase> wzięło się z niewłaściwego zrozumienia wiedzy pochodzącej z <phrase id="474071">kalendarza <phrase id="76325">Majów</phrase></phrase>. Za sprawą precesji <phrase id="76333">Ziemi</phrase> tak zwany <phrase id="474072">punkt Barana</phrase> (zwany inaczej punktem równonocy) przesuwa się i wędruje przed kolejnymi gwiazdozbiorami, jednak w przeciwną stronę niż znaki zodiaku. Zależnie od tego, na tle którego gwiazdozbioru aktualnie się on znajduje, na <phrase id="74412">Ziemi</phrase> następuje kolejna <phrase id="472078">Era</phrase>. Obecnie kończy się <phrase id="474073">Era <phrase id="76335">Ryb</phrase></phrase> i zbliża się <phrase id="474074">Era <phrase id="76336">Wodnika</phrase></phrase> Każda <phrase id="310331">Era</phrase> liczy w przybliżeniu 2000-2500 lat. Pełny cykl obiegu Punktu Barana trwa 25 770 lat. Nasi uczeni ten okres nazywają " rokiem platońskim ", <phrase id="76328">Aztekowie</phrase> " słońcem ", a <phrase id="76329">Majowie</phrase> " ŚWIATEM ". Obecnie zbliżamy się do końca " świata " według kalendarza Majów, czyli do końca nie tylko <phrase id="76330">Ery <phrase id="76339">Ryb</phrase></phrase>, ale całego roku platońskiego. Nie oznacza to wcale końca ludzkości, lecz koniec kolejnego, liczącego ok. 26 000 lat cyklu ewolucyjnego, którego początkiem (według <phrase id="76331">Majów</phrase>) były narodziny planety <phrase id="76340">Wenus</phrase>. Przejście do <phrase id="76332">Nowej Ery</phrase> ma przynieść światu i ludzkości wielką zmianę świadomości i znaczący przeskok cywilizacyjny. 

Wróżby Horoskopy do gazet wymyślają redaktorki, bo naczelny im kazał (za karę) 

oto ukochany, koronny argument sceptyków, mający w ich mniemaniu skompromitować astrologię i dostarczyć ostatecznego dowodu na to, że jest ona oszustwem. Tak kochani sceptycy, tym razem muszę się z wami w pełni zgodzić! Macie 100% racji: gazetowe horoskopy są wyssanymi z redaktorskiego palca fantastycznymi bajkami, ale pisząc tak, wbrew własnemu interesowi, oczyszczacie astrologów z podejrzeń, że mają oni cokolwiek wspólnego z tą dziedziną " tfu-rczości ". Uważacie się za tak inteligentnych, a nie zauważyliście, że tym sposobem strzeliliście sobie gola-samobója. Haczyk na głuptasów tkwi w tym, że gazetowe horoskopy nie są astrologią i rzeczywiście najczęściej są pisane przez osoby, które nie mają o astrologii zielonego pojęcia . Potwierdza to swoim naukowym autorytetem sam <phrase id="74424">Richard</phrase> <phrase id="74425">Dawkins</phrase> , wasz nieomylny, ateistyczny guru. 
</document>