<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101355">
<phrase id="54979">Newgrange</phrase> 

Newgrange, irl. <phrase id="54981">Dún Fhearghusa</phrase> to jeden z największych grobów korytarzowych wzniesionych przez człowieka, należący do kompleksu zwanego <phrase id="54982">Pałacem nad <phrase id="54985">Boyne</phrase></phrase> (irl. <phrase id="54983">Brú na <phrase id="54984">Bóinne</phrase></phrase> ), znajdującego się w <phrase id="425207">hrabstwie <phrase id="54986">Meath</phrase></phrase> w <phrase id="54987">Irlandii</phrase>. Jest najbardziej znanym ze wszystkich <phrase id="327372">irlandzkich</phrase> prehistorycznych miejsc. 

Datowanie radiowęglowe grobu określa czas budowy na ok. 3200 lat p.n.e., czyli <phrase id="54988">Newgrange</phrase> jest ponad 600 lat starsze niż <phrase id="425201"><phrase id="54989">Wielka Piramida</phrase> w <phrase id="54990">Gizie</phrase></phrase> i prawdopodobnie starsze niż <phrase id="54991">Stonehenge</phrase>. Około roku 860 zostało splądrowane przez <phrase id="327373">duńskich</phrase> najeźdźców. 

Nasyp mogilny ma ok. 85 m średnicy i ok. 11 m wysokości. Do środka prowadzi długi na 19 metrów korytarz wykopany pod kątem 135° i prowadzący do komory pogrzebowej wybudowanej na planie krzyża. Wewnątrz korytarza znajduje się 22 kamieni po lewej stronie i 21 po prawej. Wysokość korytarza wzrasta od niespełna 1,5 m przy wejściu głównym do prawie dwukrotnie większej przy wejściu do komory. W wewnętrznej izbie o wymiarach 6,5 x 6,2 metra znajdują się 3 wgłębienia, a w każdym stoi czara. Poza grobami znajdują się tam również: 4 lampy, 2 wisiorki, łuski, kościane dłuta oraz fragmenty ludzkich kości. 

Wnętrze kopca zbudowano z kamieni (o masie co najmniej 200 000 t) przełożonych gliną i muszlami wydobytymi z <phrase id="425205">rzeki <phrase id="54992">Boyne</phrase></phrase>. Grobowiec z zewnątrz zabezpiecza obstawa z ustawionych dokoła 97 masywnych kamiennych bloków. Głaz przed wejściem pokryty jest pięknym ornamentem w postaci potrójnej spirali (triskel). 

Chociaż grób ten zbudowano tysiące lat temu, to przez wieki nikt nie wiedział o jego istnieniu. Dopiero pod koniec XVII wieku ludzie szukający kamieni do budowy odkryli nasyp i opisali jako jaskinię. W latach 1962 – 1975 przeprowadzono badania i zrekonstruowano nasyp pod nadzorem <phrase id="425203">profesora <phrase id="54999"><phrase id="54997">Briana</phrase> <phrase id="54996">O'Kelly'ego</phrase></phrase></phrase> z <phrase id="425204"><phrase id="55000">Instytutu Archeologii</phrase> z <phrase id="55001">College University</phrase></phrase>, Cork (teraz <phrase id="425206">National University of Ireland</phrase>, <phrase id="54994">Cork</phrase>). 

Profesor <phrase id="54998">O'Kelly</phrase> odkrył, iż grobowiec zbudowano w taki sposób, że podczas przesilenia zimowego o 8:58 promienie wschodzącego słońca biegną wzdłuż korytarza i wpadają do komory, rozświetlając ją na około 15 min. 
</document>