<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102033">
Każda <phrase id="474241">redakcja qmama</phrase> i każdy autor mają szansę na wygraną w konkursie <phrase id="76522">Fundacji Nowe Media</phrase>: „<phrase id="76523">Qmam media</phrase>”. Właśnie rozpoczyna się jego pierwsza edycja. Począwszy od maja, raz w miesiącu Jury wskaże najciekawsze materiały i nagrodzi najsprawniejsze redakcje. W finale projektu czołowi polscy dziennikarze przyznają najlepszym tytuły qmamów i autorów roku. 

Jest (p)o co się starać! Pierwszy werdykt już w poniedziałek, 31 maja. 

Nowemu konkursowi patronuje Kapituła, której członkowie na bieżąco będą śledzić przebieg rywalizacji i zadecydują o przyznaniu najważniejszych nagród. W jej skład weszli dziennikarze o znanym i cenionym dorobku: <phrase id="74754"><phrase id="74743">Renata</phrase> <phrase id="74749">Kim</phrase></phrase> - dziennikarka <phrase id="76524">Przekroju</phrase> (wcześniej - w <phrase id="76516">Dzienniku</phrase>, jako szefowa działu " <phrase id="79480">Opinie</phrase> " oraz w <phrase id="470312">polskiej</phrase> sekcji <phrase id="74766">BBC</phrase>), <phrase id="74755"><phrase id="74744">Amelia</phrase> <phrase id="74750">Łukasiak</phrase></phrase> - dziennikarka prasowa i telewizyjna (dotychczas pracowała m.in. w <phrase id="76517">TVP1</phrase>, <phrase id="310654">TV Puls</phrase> - jako szefowa informacji, <phrase id="310655">Radiu Plus</phrase>, <phrase id="76526">Newsweeku</phrase>, <phrase id="76527">Rzeczpospolitej</phrase> - jako zastępczyni red. naczelnego), <phrase id="74756"><phrase id="74745">Mariusz</phrase> <phrase id="74751">Szczygieł</phrase></phrase> - dziennikarz, reportażysta, laureat <phrase id="76528">Europejskiej Nagrody Literackiej</phrase> 2009 za książkę <phrase id="310656">Gottland</phrase> (obecnie z-ca szefa " <phrase id="76530">Dużego Formatu</phrase> " w <phrase id="74748">Gazecie Wyborczej</phrase>, wcześniej m.in. współautor talk show " <phrase id="310657">Na każdy temat</phrase> " w <phrase id="310658">Polsacie</phrase>), <phrase id="74757"><phrase id="74746">Jan</phrase> <phrase id="74752">Wróbel</phrase></phrase> - publicysta, nauczyciel, felietonista i historyk (dyrektor <phrase id="349226">I Społecznego Liceum Ogólnokształcącego</phrase> w <phrase id="74764">Warszawie</phrase>, publikował w <phrase id="76520">Dzienniku</phrase>, <phrase id="76533">Życiu</phrase>, <phrase id="76534">Newsweeku</phrase> i <phrase id="76535">Wprost</phrase>) i <phrase id="74758"><phrase id="74747">Aleksandra</phrase> <phrase id="74753">Zieleniewska</phrase></phrase> - przewodnicząca <phrase id="76536">Rady <phrase id="76537">Fundacji Nowe Media</phrase></phrase> (współtworzyła <phrase id="310694">RMF FM</phrase>, była dziennikarką <phrase id="470313">polskiej</phrase> sekcji <phrase id="74767">BBC</phrase>, jest także przewodniczącą <phrase id="74760">Rady <phrase id="310735">Fundacji Centrum Stosunków Międzynarodowych</phrase></phrase>). 

Pierwsza edycja projektu potrwa do końca marca 2011 r. W tym czasie Jury <phrase id="310736">Fundacji</phrase> dokonywać będzie systematycznego wyboru (od 1 do 3) najlepszych qmamów w dwóch kategoriach: qmama przygotowanego i wydanego podczas warsztatów lub przez grupę zainteresowanych osób; qmama wydawanego cyklicznie, przy czym redakcja musi opublikować nie mniej niż pięć wydań i pozostawić je trwale dostępnymi w serwisie <phrase id="76539">MAM</phrase>. 

Jury co miesiąc wskazywać będzie również najlepszych autorów materiałów w maks. pięciu kategoriach: informacja; recenzja; wywiad; reportaż; 

Nagrody dla najlepszych redakcji przyznawane będą co miesiąc, a autorom raz na kwartał – spośród nominacji ogłaszanych co miesiąc przez Jury Konkursu. Raz do roku specjalna Kapituła Konkursu wybierze i nagrodzi trzy najlepsze redakcje – we wspomnianych dwóch kategoriach qmamowych i pięciu najlepszych autorów – po jednym w każdej kategorii gatunkowej. 
</document>