<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102217">
W 2008 i 2009 r. niektóre wieloletnie programy zwalczania, kontroli i monitorowania <phrase id="465884">chorób zwierząt</phrase> i <phrase id="465885">chorób odzwierzęcych</phrase> zgłoszone przez państwa członkowskie zostały zatwierdzone decyzją Komisji 2007/782/<phrase id="80262">WE</phrase> ( 6 ) i decyzją Komisji 2008/897/<phrase id="80264">WE</phrase> ( 7 ). Zobowiązania dotyczące wydatków na te wieloletnie programy zostały przyjęte zgodnie z art. 76 ust. 3 <phrase id="80266">rozporządzenia Rady (<phrase id="80265">WE</phrase>, <phrase id="80255">Euratom</phrase>) nr 1605/2002 z dnia 25 czerwca 2002 r. w sprawie rozporządzenia finansowego mającego zastosowanie do budżetu ogólnego <phrase id="80267">Wspólnot <phrase id="311330">Europejskich</phrase></phrase></phrase> ( 8 ). Pierwsze zobowiązanie budżetowe w przypadku tych programów zostało podjęte po ich zatwierdzeniu. Każde kolejne zobowiązanie roczne jest podejmowane przez Komisję w zależności od wykonania programu w roku poprzednim na podstawie decyzji o przyznaniu wkładu, o której mowa w art. 27 ust. 5 decyzji 2009/470/WE. 

(9) 

Rozporządzenie (<phrase id="80269">WE</phrase>) nr 999/2001, zmienione rozporządzeniem Komisji (<phrase id="80270">WE</phrase>) nr 103/2009 ( 9 ), przewiduje bardziej restrykcyjne wymogi, które muszą zostać spełnione w przypadku stad zwierząt mlecznych zakażonych klasyczną trzęsawką owiec. 

(10) 

W 2009 r. <phrase id="78750">Cypr</phrase> przedłożył wieloletni program monitorowania i zwalczania trzęsawki, dostosowany do tej ostatniej zmiany rozporządzenia (WE) nr 999/2001. Decyzją Komisji 2009/560/<phrase id="80274">WE</phrase> ( 10 ) zatwierdzono wieloletni program dotyczący trzęsawki, w którego ramach koszty personelu zatrudnionego specjalnie do wykonania zadań przewidzianych w tym programie oraz koszty zniszczenia martwych zwierząt zostały uwzględnione w kosztach kwalifikujących się do przyznania wkładu finansowego Wspólnoty. Drugi i ostatni rok przedłożonego przez Cypr wieloletniego programu dotyczącego trzęsawki powinien zatem zostać zatwierdzony i zapewnić taki sam wkład finansowy Wspólnoty i kwalifikowalne środki jak na pierwszy rok. 

(11) 

Komisja dokonała oceny programów rocznych przedstawionych jej przez <phrase id="465888">państwa członkowskie</phrase>, jak również kolejnego roku (drugiego lub trzeciego) realizacji programów wieloletnich zatwierdzonych w 2008 i 2009 r. zarówno z punktu widzenia weterynaryjnego, jak i finansowego i stwierdziła, że programy te są zgodne ze wspólnotowym prawodawstwem weterynaryjnym, a zwłaszcza z kryteriami określonymi w decyzji 2008/341/<phrase id="80276">WE</phrase>. 

(12) 

Ze względu na znaczenie rocznych i wieloletnich programów dla osiągnięcia celów Wspólnoty w dziedzinie zdrowia publicznego i zdrowia zwierząt, jak również ze względu na obowiązek stosowania we wszystkich państwach członkowskich programów w zakresie TSE i <phrase id="465891">ptasiej grypy</phrase>, właściwe jest ustalenie odpowiedniej stawki wkładu finansowego Wspólnoty w celu zwrócenia kosztów, które zainteresowane państwa członkowskie poniosą w związku ze środkami wspomnianymi w niniejszej decyzji do kwoty maksymalnej dla każdego programu. 
</document>