<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102224">
- <phrase id="465945">Instytucja Zarządzająca Podstawami Wsparcia Wspólnoty</phrase> (<phrase id="80871">Wydział Szkoleń, Informacji i Promocji</phrase>), 

- <phrase id="465946">Instytucja Zarządzająca <phrase id="80874">Programem Operacyjnym Pomoc Techniczna 2004-2006</phrase></phrase>.", 

- lit. F otrzymuje brzmienie: 

" F) OSTATECZNI ODBIORCY 

Instytucje publiczne, stowarzyszenia i fundacje, samorządy, organizacje pozarządowe, instytucje oświatowe, podmioty prywatne - zgłaszający pomysły projektów w przypadku funduszu grantów.", 

- w części " Działanie 3.2: Stworzenie i eksploatacja portalu internetowego " w lit. E wyraz " BENEFICJENCI " zastępuje się wyrazami " BENEFICJENCI KOŃCOWI " , 

- w części " Działanie 3.3: Promocja i wymiana informacji pomiędzy uczestnikami procesu realizacji Podstaw Wsparcia Wspólnoty " lit. E otrzymuje brzmienie: 

" E) BENEFICJENCI KOŃCOWI 

- Instytucja Zarządzająca Podstawami Wsparcia Wspólnoty (Wydział Szkoleń, Informacji i Promocji), 

- <phrase id="465947">Instytucja Płatnicza</phrase> (<phrase id="465948">Departament Instytucji Płatniczej</phrase>, <phrase id="80681">Biuro Międzynarodowych Relacji Skarbowych</phrase>), 

- Instytucja Zarządzająca Programem Operacyjnym Pomoc Techniczna 2004- 2006."; 

2) w załączniku nr 1 " Zasady kwalifikacji wydatków " część " Kategorie wydatków kwalifikujących się do dofinansowania " otrzymuje brzmienie określone w załączniku do niniejszego rozporządzenia. § 2. [1] Rozporządzenie wchodzi w życie z dniem ogłoszenia. 

<phrase id="80683">Minister Gospodarki i Pracy</phrase>: <phrase id="465952">J. <phrase id="80685">Piechota</phrase></phrase> Minister Gospodarki i Pracy kieruje działem administracji rządowej - rozwój regionalny, na podstawie § 1 ust. 2 pkt 3 <phrase id="80687">rozporządzenia <phrase id="80688">Prezesa Rady Ministrów</phrase> z dnia 11 czerwca 2004 r. w sprawie szczegółowego zakresu działania <phrase id="80689">Ministra Gospodarki i Pracy</phrase></phrase> (<phrase id="80690">Dz. U.</phrase> Nr 134, poz. 1428). 

Załącznik do rozporządzenia <phrase id="80691">Ministra Gospodarki i Pracy</phrase> z dnia 6 września 2005 r. (poz. 1546) 

Kategorie wydatków kwalifikujących się do dofinansowania: 

- koszty doradztwa i usług zewnętrznych 

- koszty organizacji staży i wyjazdów studyjnych 

- koszty wynajęcia sal, sprzętu multimedialnego i nagłośnienia 

- koszty wyżywienia 

- koszty delegacji 

- koszty oddelegowania 

- koszty zakwaterowania 

- koszty przejazdów 

- koszty tłumaczeń 

- koszty zakupu, opracowania, druku, powielania, publikacji i dystrybucji materiałów informacyjnych i promocyjnych 

- koszty zakupu, wynajęcia, opracowania, druku, powielania, publikacji i dystrybucji materiałów dydaktycznych 

Działanie 1.2: 

- koszty organizacji spotkań 

- koszty wynajęcia sal, sprzętu multimedialnego i nagłośnienia 

- koszty komunikacji i wymiany informacji 

- koszty wynagrodzenia ekspertów 

- koszty wynagrodzeń wraz ze składkami na ubezpieczenia społeczne uznane przez Jednostkę Monitorująco-Kontrolną <phrase id="80698">EFRR</phrase> 

- koszty przejazdów 

- koszty wyżywienia 

- koszty zakwaterowania 

- koszty delegacji 

- koszty oddelegowania 

- koszty zbierania, gromadzenia, przetwarzania i analizowania danych 

- koszty zakupu, opracowania, druku, powielania, publikacji i dystrybucji materiałów informacyjnych i promocyjnych 

Działanie 1.3: 
</document>