<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101560">
Zwróciłam uwagę, że gdy długi sen jemu służy, mnie może wyczerpać, szczególniej wobec ataków opinii. 

— Jak to, więc dbasz o sądy ludzkie! — spytał z żalem. 

— Naturalnie! (naiwny wyrzut, który zrobi każda męska pycha: jak to, wobec mnie — twego bóstwa, dbasz jeszcze o ten nędzny, otaczający cię świat!) 

— Cóż więc chcesz, abym uczynił? 

— Bez ślubu żyć nie możemy... 

— Ślub... ależ to niepodobieństwo! nie jestem mormonem. 

Wstyd mnie oblał, lecz postanowiłam anatomizować dalej: 

— Przyjmij protestantyzm, ślub poprzedni zostanie zerwany, staniesz się wolnym. 

— I ty to mówisz z takim spokojem? 

— Jeśli chcesz mnie posiąść, nie widzę innej drogi. Wreszcie, co znaczy jedna trudność wobec naszego przyszłego szczęścia? 

Milczał. 

Po długiej pauzie rzekł: 

— To byłoby jednak nieuczciwie z mej strony! w jakiem położeniu zostawiłbym <phrase id="71355">Halinę</phrase>? proszę cię, <phrase id="71777">Amelio</phrase>, postaw się na mojem miejscu, jako prawego człowieka... 

Tryumfowałam. 

Słowa <phrase id="71778">Konrada</phrase> dla każdego uczciwego sumienia były prawdą oczywistą. Ale oczywistość ta, jak wiele innych, gdy chodzi o ścisłość myślenia oraz postępowania, musi być wyrażona i za fundament przyjęta. 

Postanowiłam iść dalej i zerwać ostatnią zasłonę z nagiego posągu prawdy. 

— Więc gdzie twoja miłość — krzyknęłam — gdy dawnych związków nie chcesz poświęcić dla mnie! Czemże ci jest żona, której nie kochasz wcale? 

— Nie kocham, zapewne, ale widzisz, jestem przywiązany do niej. Każdego mężczyznę zdobywa i przykuwa myśl, że jest kochanym, a ona ma dla mnie tyle uczucia... Wreszcie, ty może tego nie rozumiesz, jako kobieta, ale honor mój byłby zadraśnięty. Ja nie mogę porzucić zupełnie żony, uciec od niej, jak kantorowicz od swego pryncypała. 

— A cóż my ze sobą zrobimy? 

— Wyjedziemy tymczasem gdzieś daleko np. do <phrase id="71775">Szwajcaryi</phrase>, a potem... któż myśli o potem! Jedna chwila rozkoszy i upojenia ozłoci nam całe pasmo szarego życia. 

— Nie, mój drogi — odrzekłam zimno — masz do wyboru, spalić za sobą mosty, albo ich nie przechodzić wcale. Wybieraj! 

Czułam, że rozmowa wywiera nań przykre wrażenie. Nic dziwnego, proponowałam układy, a mężczyzna znosi tylko zdanie się na łaskę i niełaskę. 
</document>