<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101415">
<phrase id="56687">Stratosphere <phrase id="56700">Las Vegas</phrase></phrase> 

Stratosphere Las Vegas - hotel i kasyno w <phrase id="56702">Las Vegas</phrase>. 

Hotel i kasyno 

Wnętrze budowli jest typowe dla tego typu miejsc w <phrase id="56703">Las Vegas</phrase>: lobby, parter i pierwsze piętro zajmuje rozległe kasyno oraz szereg sklepów z pamiątkami oraz restauracji i barów. Pozostała część niższej sekcji zajmowana jest przez hotel, na dachu którego mieści się basen kąpielowy i strefa dla opalających się gości. 

Wieża 

Najbardziej charakterystyczną cechą <phrase id="56689">Stratosphere</phrase> jest wieża o wysokości 350 m, najwyższa budowla w <phrase id="426076">stanie <phrase id="56699">Nevada</phrase></phrase> i druga (po <phrase id="56690">CN Tower</phrase> w <phrase id="56704">Toronto</phrase>) najwyższa wieża obserwacyjna na zachodniej półkuli. Wieża została otwarta w 1996 roku. Rozciąga się z niej widok na całe <phrase id="56705">Las Vegas</phrase> - w pierwszym rzędzie na szereg słynnych kaplic, gdzie udziela się szybkich ślubów, w dalszym zaś na obie części rozrywkowe miasta: starą z <phrase id="56691"><phrase id="56706">Las Vegas</phrase> Plaza</phrase> i <phrase id="426077">Freemont Street</phrase> i nową z hotelami <phrase id="56692">Luxor</phrase> czy <phrase id="56693"><phrase id="56707">New York</phrase>-<phrase id="56708">New York</phrase></phrase> - oraz na otaczające miasto pustynie i góry. 

Atrakcje wieży 

Na szczycie wieży znajdują się następujące atrakcje: 

<phrase id="426080">Big Shot</phrase> - platforma wynosząca pasażerów 64 m w górę z prędkością 72 km/h i przy przeciążeniu 4G 

<phrase id="56695">Insanity</phrase> - masywne, mechaniczne "ramię" z karuzelą rozciągające się na 20 m od krawędzi wieży; karuzela kręci się półtorej minuty z prędkością maksymalną około 64 km/h, przy przeciążeniu 3G, maksymalnie 274 metry nad znajdującą się przy podstawie wieży ulicą 

X-Scream - huśtająca się platforma z zamontowanym torem dla wagoniku jeżdżącego w przód i w tył i wysuwającym pasażerów 8 m od krawędzi wieży, 264 metry nad ziemią 

Powyższe atrakcje, w podanej kolejności, zajmują pierwsze trzy miejsca na świecie jeśli chodzi o wysokość względną atrakcji lunaparkowych. Niegdyś, zamiast <phrase id="56697">X-Scream</phrase>, znajdował się tam również miniaturowy rollercoaster, zwany <phrase id="426082">High Roller</phrase>. 
</document>