<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103538">
Z kuchni wraca Ola. 

OLA 

W kurs. Najpierw trzy najlepsze restauracje w mieście, potem dwie speluny. Albo na odwrót. Nad ranem taksówkarz wniesie go do domu. Potem miesiąc nie dotknie kieliszka. 

KAROL 

Mówisz to tak spokojnie. 

OLA 

Mam inne wyjście? 

Adam idzie do regału. Szuka czegoś w szufladzie. 

KAROL 

Adam, po co bierzesz pieniądze? 

ADAM 

Gdzie mi tu z łapami!?... Jak dzisiaj z temperaturą? Chyba teraz jest lato, prawda? Ale na wszelki wypadek, gdyby była zima, wezmę czapkę. Kochanie, za dwie godzinki jestem z powrotem. 

KAROL 

Proszę cię, nie idź. 

OLA 

(zrezygnowana) Teraz nic go nie zatrzyma. 

Adam chce wyjść z domu. Karol staje w drzwiach, blokując wyjście. Słychać tupot. Bracia stoją, trzymając się za klapy. Ciężko dyszą. 

ADAM 

Puszczaj! 

KAROL 

Musimy się tak żreć? 

ADAM 

Jak się żremy, to widocznie musimy. 

KAROL 

Gdybyśmy nie chcieli, to byśmy nie musieli. 

ADAM 

Ale chcemy. 

KAROL 

Żremy się bo musimy, a musimy bo chcemy? Przecież to jakiś absurd. 

ADAM 

Naprawdę nie dasz mi przejść przez te drzwi? 

KAROL 

Nie. 

ADAM 

Okej! W takim razie mam wyjść przez taras, czy przez balkon? Co wybierasz? 

KAROL 

Już się robisz nudny. 

ADAM 

W takim razie przez balkon. Ja nie idę na łatwiznę. 

Słychać idącego Adama. Karol po chwili (kulejąc) rusza za nim. Słychać otwieranie drzwi do jakiegoś pokoju. Pęka szyba. 

WANDA 

Co on wyprawia?! 

OLA 

Adaś, pokaleczysz się. 

KAROL 

Gdzie włazisz, idioto? 

ADAM 

Nie widzisz? Na barierkę. 

KAROL 

Musimy porozmawiać. 

ADAM 

Będę czekał „Pod Aniołami”. Nara. (po chwili) Co ty robisz? 

KAROL 

Wchodzę na barierkę. Ty możesz, a ja nie? 

Adam i Karol balansują na barierce. Z trudem utrzymują równowagę. 

ADAM 

Karol! To się ledwo się trzyma. 

KAROL 

Rzeczywiście. Trochę się chwieje. 

ADAM 

Mnie nic nie będzie (czka), ale ty jesteś trzeźwy. 

KAROL 

Masz stąd bardzo ładny widok. Z dachu chyba nawet widać Wisłę. 

ADAM 

Możesz się zabić! 

KAROL 

Nie bój się. Wtedy spadłem, bo mnie popchnąłeś. Teraz tego nie zrobisz, prawda? Otwarte złamanie nogi, źle zrośnięta kość, paskudna sprawa. Przez ciebie jestem kaleką. Wiesz jak mi to ustawiło życie?! Zastanawiałeś się nad tym kiedyś, jak miałem strzelać te bramki?! 

ADAM 

No dobra. Zrobimy tak - ja schodzę pierwszy, a potem ty. 

KAROL 

O Jezu! (niemalże spadając) 

ADAM 

(z wysiłkiem) Nie wzywaj imienia pana Boga swojego na daremno. Ma się jeszcze ten refleks. 

KAROL 

Dobra. Możesz mnie już puścić. 

ADAM 

Mówiłem ci, żebyś nie właził? Powinieneś dostać po łbie. 

KAROL 

Od ciebie? Ledwo się trzymasz na nogach. 
</document>