<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101664">
Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Mam zaszczyt i przyjemność przedstawić stanowisko <phrase id="467053">Klubu Poselskiego <phrase id="58583"><phrase id="311137">Polskiego</phrase> Stronnictwa Ludowego</phrase></phrase> do sprawozdania <phrase id="467054">Komisji Samorządu Terytorialnego i Polityki Regionalnej</phrase> o stanowisku <phrase id="58579">Senatu</phrase> w sprawie <phrase id="58582">ustawy o zmianie niektórych ustaw w związku z wdrażaniem funduszy strukturalnych i <phrase id="467056">Funduszu Spójności</phrase></phrase> (druk nr 1248). 

<phrase id="58581">Senat</phrase> wniósł do ustawy 11 poprawek. Istotne zmiany wprowadzają poprawka 7. i poprawka 8. 

Poprawka 7. polega na dodaniu art. 20a w ustawie o zasadach prowadzenia polityki rozwoju. Określa ona warunki finansowania zadań własnych jednostek samorządu terytorialnego związanych z polityką rozwoju, które nie są objęte kontraktami wojewódzkimi i regionalnymi programami operacyjnymi. 

Natomiast poprawka 8. zobowiązuje ekspertów biorących udział w procedurze wyboru projektów, które otrzymują dofinansowanie, do składania oświadczeń potwierdzających ich bezstronność w tym postępowaniu. 

Dlatego też chciałbym oświadczyć w imieniu Klubu Poselskiego <phrase id="58584"><phrase id="311138">Polskiego</phrase> Stronnictwa Ludowego</phrase>, że będziemy za przyjęciem proponowanych przez <phrase id="58585">Senat</phrase> 11 poprawek oraz za całym tekstem ustawy. Bardzo dziękuję, panie marszałku. (Oklaski) 

<phrase id="467057">Wicemarszałek <phrase id="58609"><phrase id="58599">Krzysztof</phrase> <phrase id="58607">Putra</phrase></phrase></phrase>: 

Dziękuję bardzo panu posłowi. 

Lista posłów zapisanych do głosu została wyczerpana. 

Zamykam dyskusję. 

Do głosowania nad uchwałą <phrase id="58586">Senatu</phrase> przystąpimy w bloku głosowań. 

Przystępujemy do rozpatrzenia punktu 39. porządku dziennego: Sprawozdanie <phrase id="87007">Komisji Infrastruktury</phrase> o stanowisku <phrase id="58588">Senatu</phrase> w sprawie <phrase id="58592">ustawy o zmianie ustawy o drogach publicznych oraz niektórych innych ustaw</phrase> (druki nr 1249 i 1259). 

Bardzo proszę o zabranie głosu sprawozdawcę komisji pana posła <phrase id="58608"><phrase id="58596">Jacka</phrase> Krupę</phrase>. 

Poseł Sprawozdawca <phrase id="58610">Jacek <phrase id="58605">Krupa</phrase></phrase>: 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! 

Wicemarszałek Krzysztof Putra: 

Przepraszam pana posła. 

Wysoka Izbo, po tym punkcie przystępujemy już do głosowań. 

Bardzo proszę o kontynuowanie. 

Poseł Sprawozdawca Jacek Krupa: 

Dziękuję, panie marszałku. 

Przedstawiam sprawozdanie Komisji Infrastruktury o stanowisku <phrase id="58590">Senatu</phrase> w sprawie <phrase id="58594">ustawy o zmianie ustawy o drogach publicznych oraz niektórych innych ustaw</phrase>, tzw. <phrase id="58595">ustawy winietowej</phrase>. 

W dniu 30 października Senat wniósł do tej ustawy 14 poprawek. Większość z nich ma charakter legislacyjno-redakcyjny, poza poprawką 8., która rozszerza katalog instytucji uprawnionych do sprzedaży opłat drogowych, czyli winiet. 

Komisja rekomenduje Wysokiej Izbie przyjęcie wszystkich 14 poprawek. Bardzo dziękuję. (Oklaski) 

Wicemarszałek Krzysztof Putra: 

Dziękuję bardzo panu posłowi. 
</document>