<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102714">
dzień dobry, proszę pana, na <phrase id="350986">Karolin</phrase> tutaj ze <phrase id="350987">Świętokrzyskiej</phrase> to sto pięćdziesiąt pięć jedzie prawda? 

FILLER sto pięćdziesiąt pięć tylko chwileczkę, czy dzisiaj jest zmiana trasy FILLER tak, ze <phrase id="350622">Świętokrzyskiej</phrase> na <phrase id="350988">Karolin</phrase> może pani 

dobrze, czy mógłby pan mi dwa najbliższe podać? 

dobrze 

i powiedzieć, ile się jedzie do <phrase id="350989">Fortu <phrase id="352475">Wola</phrase></phrase>, bo tam z <phrase id="474372">Fortu <phrase id="352474">Wola</phrase></phrase> ja się potem chciałam na siedemset trzynaście przesiąść 

FILLER a pani będzie wsiadała tutaj przy metrze? czy 

FILLER przy <phrase id="350623">Nowym Świecie</phrase> 

przy <phrase id="350624">Nowym Świecie</phrase> FILLER dobrze FILLER do Fort Wola to jest około pół godziny przejazd FILLER odjazdy są dziesiąta trzydzieści siedem, jedenasta zero dwa najbliższe 

___ a bo tak, bo jest dziesiąta, tak, bo się czas zmienił, jeszcze stary zegarek, dobrze, a potem siedem FILLER to czy jedenasta zero dwa 

tak 

___ powiedzmy FILLER jedenasta czterdzieści ___ 

no mniej więcej... 

i stamtąd jest... 

ojej, jedenasta dwadzieścia albo dwunasta zero zero... 

czyli musiałaby pani tym wcześniejszym 

jechać 

a, a 

mógłby pan sprawdzić kombinację jakbym jechała na przykład FILLER co tam jedzie dwadzieścia FILLER nie dwadzieścia dwa nie jedzie 

dwadzieścia sześć od <phrase id="350625">Bankowego</phrase> 

FILLER a to nie ja, muszę mieć coś FILLER z <phrase id="350992">Alej</phrase> z <phrase id="350993">Alej</phrase> 

tam jest ósemka 

ósemka 

ósemka tak... 

FILLER to ósemka wyglądałoby tak... 

ósemka jedzie godzinę dziesiąta czterdzieści dwa albo FILLER jedenasta dwanaście 

to na to samo wychodzi 

FILLER no tak wygląda, że że jakby pani chciała zdążyć na ten dwunasta zero zero, no to można jechać jedenasta dwanaście i z oczekiwanie... 

FILLER albo dziesiąta 

ile jedzie ósemka? FILLER tam do <phrase id="350994">Fortu <phrase id="352477">Wola</phrase></phrase>? przepraszam 

też też to jest w granicach pół godziny jazdy 

czyli na to samo wychodzi 

na to samo wychodzi 

dobrze, a teraz jeszcze powrotne z Bronisz gdzieś w okolicach FILLER czternastej 

dobrze 

wiedziała jak tam mam potem celować... 

czternasta jedenaście i pięćdziesiąt jeden... 

a wcześniejszy jeszcze na ___ 

trzynasta trzydzieści jeden 

trzydzieści jeden, dobra, dziękuję bardzo 

dziękuję 

do widzenia 

do widzenia 
</document>