<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101755">
Głowi się taki <phrase id="72129">Benkler</phrase> , jak tu pomóc biednym krajom w tworzeniu odpowiednich roślin, wymyśla <phrase id="472839">peer production</phrase>, dzielenie się licencjami przez uniwersytety, udostępnianie nasion, które i tak się na nic krajom rozwiniętym nie przydadzą, a tymczasem władze <phrase id="71097">Wrocławia</phrase> znalazły nowy, lepszy sposób . 

Obejmuje on płacenie wiedzą za głosy krajów biednych niezbędne do organizacji wielkich imprez. <phrase id="310632">Wrocławscy</phrase> naukowcy z <phrase id="472843">Uniwersytetu Przyrodniczego</phrase> opracowują specjalne odmiany ziemniaków dla <phrase id="71099">Madagaskaru</phrase> - w zamian za głos tego kraju w wyborach organizatora <phrase id="472845">EXPO 2012</phrase>. Dotychczas podobny proces miał oczywiście miejsce - chociaż większość krajów bogatych stawiała raczej na rozdawanie <phrase id="72133">mercedesów</phrase>, wycieczek lub wiz bezpośrednio głosującym, zamiast płacić krajowi, z którego pochodzili. 

Teraz jednak można ustanowić specjalny cennik - głos na letnie igrzyska - zezwolenie na produkcję generyków potrzebnych w leczeniu <phrase id="72130">AIDS</phrase> lub podjęcie prac nad szczepionką na malarię, igrzyska zimowe - licencja na produkcję nasion specjalnych odmian ryżu lub pszenicy, <phrase id="72131">EXPO</phrase> - specjalna odmiana ziemniaka lub kapusty, małe <phrase id="72128">EXPO</phrase> - licencja na <phrase id="472850">groszek ozdobny</phrase> lub sałatę. 

PIPRA , CGIAR i BIOS przestaną być potrzebne, jest tyle krajów, których głosy można kupić przed każdą ważną imprezą (a można przecież wprowadzić głosowanie na organizatorów mistrzostw świata w piłce nożnej itp.), że prace nad żywnością i lekami w krajach rozwijających się wreszcie nabiorą tempa. Oczywiście plan <phrase id="71104">Wrocławia</phrase> ma słaby punkt - ziemniaki, ziemniakami, ale przedstawiciel <phrase id="71103">Madagaskaru</phrase> za hyundaia może przecież pomylić przyciski... 
</document>