<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107255">
2006-01-21: Nowa stabilizacyjna propozycja <phrase id="317957">PiS-u</phrase> 

<phrase id="317958"><phrase id="317959">Jarosław</phrase> <phrase id="317961">Kaczyński</phrase></phrase> kieruje do wszystkich partii z wyjątkiem <phrase id="317962">SLD</phrase> propozycję stworzenia <phrase id="486094">Bloku Naprawy Państwa</phrase>. Koalicja taka miałaby powstać na bazie wcześniejszej propozycji zawarcia <phrase id="317964">Paktu Stabilizacyjnego</phrase>. Od kilku dni <phrase id="317965">Prawo i Sprawiedliwość</phrase> prowadzi konsultacje z <phrase id="317966">Ligą <phrase id="319893">Polskich</phrase> Rodzin</phrase>, <phrase id="317967">Samoobroną</phrase> i <phrase id="486098"><phrase id="319892">Polskim</phrase> Stronnictwem Ludowym</phrase> na temat przyjęcia ostatecznego kształtu <phrase id="317969">paktu stabilizacyjnego</phrase>, który ma zostać podpisany w przyszłym tygodniu. Porozumienie ma polegać na poparciu dla rządu <phrase id="317971">Marcinkiewicza</phrase> przez głosowanie za uchwaleniem ważniejszych ustaw przez najbliższe pół roku z promesą zawarcia koalicji po tym okresie. Jak napisała dziś <phrase id="317972">Gazeta Wyborcza</phrase>, jedna z tych ustaw ma być dotyczyć sposobu powoływania urzędników państwowych. Dotychczasowy system konkursów, według dziennika, ma zostać zastąpiony systemem mianowania. <phrase id="317975">Rada Polityczna <phrase id="317973">PiS</phrase></phrase> przyjęła dziś uchwałę, w której podkreślono, że zdecydowanie lepszym dla Polskim rozwiązaniem niż wcześniejsze wybory, będzie powstanie <phrase id="317977">Bloku Naprawy Państwa</phrase> stabilizującego zaplecze rządu w <phrase id="317978">Sejmie</phrase>". Jak podkreślił <phrase id="317979">Jarosław <phrase id="317981">Kaczyński</phrase></phrase>, formacja ta powstałaby po wypełnieniu założeń wspomnianego wyżej <phrase id="317982">paktu stabilizacyjnego</phrase>. Na poniedziałek szef PiS zapowiedział "poważną" rozmowę z przywódcami <phrase id="317984">Platformy Obywatelskiej</phrase>. Nie chciał jednak zdradzić szczegółów planowanego spotkania. Sam nie weźmie w nim udziału. Na pytanie o to spotkanie wiceszef <phrase id="317985">PO</phrase>, <phrase id="317986">Jan <phrase id="317988">Rokita</phrase></phrase>, odpowiedział, że nie zamierza uczestniczyć w <phrase id="317989">chocholim</phrase> tańcu <phrase id="317991">Kaczyńskiego</phrase>'', ale uniknął jednoznacznej odpowiedzi na to, czy weźmie w nim udział. 
</document>