<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101818">
W związku z tym, że moja praca nad doktoratem zaczyna powoli wkraczać w decydującą fazę, zacząłem coraz więcej czytać. Coraz więcej książek o fanach. Książek sprowadzanych czasem za ciężkie pieniądze ze <phrase id="310218">Stanów</phrase>. 

Po kolei postaram się zaprezentować wszystkie pochłaniane przeze mnie dzieła. Czasami opisy będą bardziej, czasami mniej szczegółowe. Niektóre zbliżać się będą do recenzji, inne będą po prostu przekopiowaniem opisów. 

Tak też sprawa ma się z książką, którą prezentuję w tym poście. Chodzi o wydaną już dość dawno, bo w 1995 roku <phrase id="310219">Science Fiction Audiences</phrase>, w ktorej <phrase id="473549"><phrase id="73353">John</phrase> <phrase id="73356">Tulloch</phrase></phrase> i <phrase id="473550"><phrase id="73354">Henry</phrase> <phrase id="73357">Jenkins</phrase></phrase> snują fascynujące rozważania o publiczności fantastyki. Wszystko w oparciu o dwa teksty – brytyjski <phrase id="473551">serial <phrase id="75953">Doctor Who</phrase></phrase> oraz <phrase id="325862">amerykański</phrase> klasyk – <phrase id="75951">Star Trek</phrase>. Wszystko również w konwencji paradygmatu oporu przeciwko medialnym producentom. Autorzy na niemal trzystu stronach starają się zaprzeczyć bierności odbiorców dwóch wymienionych serii, starają się pokazać różne strony aktywności, reinterpretowania, tworzenia znaczeń. 

W tej części książki, którą napisał <phrase id="73362">John <phrase id="73366">Tulloch</phrase></phrase>, autor zajmuje się różną interpretacją oraz różnicami w odbiorze między różnymi grupami ludzi, wzorując się na głośnych badaniach <phrase id="473553"><phrase id="73365">Davida</phrase> <phrase id="73367">Morleya</phrase></phrase> (<phrase id="75952">The Nationwide Audience</phrase>). <phrase id="73368"><phrase id="73369">Henry</phrase> <phrase id="73370">Jenkins</phrase></phrase> natomiast stosuje charakterystyczne dla siebie, bardzie etnograficzne podejście. To tak w wielkim uogólnieniu. 
</document>