<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101546">
Wydano kolejną wersję wielo-platformowego klienta <phrase id="356870">sieci <phrase id="65530">BitTorrent</phrase></phrase> napisanego w <phrase id="356865">języku <phrase id="65531">C</phrase></phrase>. Jest on <phrase id="356866">wolnym oprogramowaniem</phrase> na dwóch licencjach: <phrase id="356867">licencji <phrase id="65532">MIT</phrase></phrase> oraz <phrase id="356869"><phrase id="65534">GNU</phrase> General Public License</phrase>. Posiada takie możliwości, jak: szyfrowanie protokołu, obsługa <phrase id="65535">UPnP</phrase> i <phrase id="65536">NAT-PMP</phrase>, wymiana listy peerów, możliwość zdalnej obsługi za pomocą przeglądarki (<phrase id="65537">WebGUI</phrase>), harmonogram pobierania, ograniczanie prędkości wysyłania i pobierania danych, swobodny wybór plików do pominięcia, możliwość ustawiania priorytetów dla ściąganych torrentów, a także dla poszczególnych plików wewnątrz torrenta. 

Ukazał się kolejny archiwalny numer <phrase id="356871">magazynu <phrase id="65538">Software 2.0</phrase></phrase>. Na jego łamach znajdziecie nowości z branży IT, oraz praktyczne artykuły prezentujące ciekawe rozwiązania programistyczne. ydano kolejną wersję wielo-platformowego klienta sieci BitTorrent napisanego w języku C. Jest on wolnym oprogramowaniem na dwóch licencjach: licencji MIT oraz GNU General Public License. Posiada takie możliwości, jak: szyfrowanie protokołu, obsługa UPnP i NAT-PMP, wymiana listy peerów, możliwość zdalnej obsługi za pomocą przeglądarki (WebGUI), harmonogram pobierania, ograniczanie prędkości wysyłania i pobierania danych, swobodny wybór plików do pominięcia, możliwość ustawiania priorytetów dla ściąganych torrentów, a także dla poszczególnych plików wewnątrz torrenta, blokowanie adresów IP, łączenie z trackerami poprzez protokół <phrase id="65547">HTTPS</phrase>, obsługa <phrase id="65548">IPv6</phrase>, tworzenie plików torrent, opcja sortowania i filtrowania, pojedyncze nasłuchiwanie portu dla każdego torrenta, obsługa <phrase id="65549">DHT</phrase>, uniwersalna binarka (dotyczy systemu <phrase id="326979">Mac OS</phrase>), automatyczna aktualizacja z użyciem <phrase id="65552">Sparkle</phrase> (dotyczy systemu <phrase id="65551">Mac OS</phrase>). 

Wydana została kolejna wersja <phrase id="356873">klienta p2p</phrase> sieci <phrase id="65553">Bittorrent</phrase>, napisanego przy użyciu języka <phrase id="65554">C++</phrase> oraz biblioteki <phrase id="65555">Qt</phrase> w wersji <phrase id="65556">4.1.</phrase> Program jest rozpowszechniany na licencji <phrase id="65557">GPL</phrase>, a jego twórcą projektu jest francuski student <phrase id="65558"><phrase id="65559">Christophe</phrase> <phrase id="65560">Dumez</phrase></phrase>. Oparł on swój projekt na bibliotece <phrase id="65564">libtorrent</phrase> autorstwa <phrase id="65561">Arvida <phrase id="65563">Norberga</phrase></phrase>, przez co ten projekt można łatwo przenosić pomiędzy różnymi platformami. Dostępne są takie aplikacje jak Firefox, Opera oraz gFTP. Z systemu usunięto natomiast <phrase id="65568">gslapt</phrase> oraz slapt-get. 

<phrase id="65570"><phrase id="65571">Mark</phrase> <phrase id="65572">Shuttleworth</phrase></phrase> opisuje na swoim blogu dlaczego została wybrana tak a nazwa. Mark dąży do tego, aby system był dostarczany na komputerach, przez największych producentów sprzętu. 
</document>