<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102717">
FILLER dobra, wie pan co, a tak jeszcze tak ___ najbardziej to mnie interesuje FILLER cholera, tylko nie wiem, czy w ogóle cokolwiek tam jedzie FILLER regiony <phrase id="350176">Kobylańskiej</phrase>, <phrase id="350177">Korzennej</phrase>, te sprawy, <phrase id="350178">Spiralna</phrase>... 

FILLER chwileczkę... 

nie, idzie do końca <phrase id="351000">Augustówki</phrase> 

FILLER czy on jedzie <phrase id="351001">Augustówką</phrase>? aż zaraz sprawdzę... 

<phrase id="351002">Augustówką</phrase> aż, aż do Antoniewskiej 

aha, czyli tutaj później w lewo skręca w <phrase id="350183">Antoniewską</phrase> a w tutaj w prawo w tę stronę FILLER w stronę <phrase id="350186">Wisły</phrase> Korzenna <phrase id="350185">Spiralna</phrase> tam to coś w ogóle się porusza czy już nie 

a to zaraz zobaczę, bo tam jeżdżą co prawda dwie linie w tą stronę, ale czy FILLER zaraz podam panu jakimi ulicami... 

tylko że nie będą wtedy z <phrase id="350187">Wilanowskiej</phrase> 

FILLER... 

a jest linia sto sześćdziesiąt trzy od Sadyby... 

FILLER on wjeżdża w Augustówkę i z <phrase id="351004">Augustówkę</phrase> w Zawodzią <phrase id="350191">Kobylańską</phrase>, przy <phrase id="350192">Spiralnej</phrase> ma przystanek, to chyba jeśli chodzi o to 

aha 

to może, to by panu pasowało, ale to przy <phrase id="350198">Sadybie</phrase> by pan się przesiadł wtedy 

Sadyba tak sto sześćdziesiąt trzy, tak? 

sto sześćdziesiąt trzy 

dobra, niech pan mi powie FILLER czy ma pan wgląd w ogóle sto sześćdziesiąt trzy pierwszy autobus, o której jest rano? 

z <phrase id="350200">Sadyby</phrase> pierwszy jest FILLER w dzień powszedni? 

czwarta trzydzieści sześć... 

dobra, a niech pan powie tak, na Sadybę jak się można dostać tam FILLER nie wiem, dajmy na to, najlepiej by mi pasowało, cholera FILLER z <phrase id="350193">Puławskiej</phrase> tutaj wysokość <phrase id="352479">Piaseczna</phrase>, ale to trza byłoby do <phrase id="350194">Wilanowskiej</phrase> dojechać i z <phrase id="350195">Wilanowskiej</phrase>, tak? 

no, ale z Wilanowskiej wtedy sto osiem jedynie a zaraz zobaczę, o której jest sto osiem pierwsze 

... 

FILLER czwarta pięćdziesiąt jest pierwsza dopiero 

FILLER on do <phrase id="350640">Sadyby</phrase> jedzie jedenaście minut tak około jedenastu FILLER a kolejny jest piąta jeden ten sto sześćdziesiąt trzy... 

dobra, czyli tak trza było dojechać do <phrase id="350201">Wilanowskiej</phrase> z Wilanowskiej sto osiem do <phrase id="350639">Sadyby</phrase> 

tak albo już na Augustówce można się przesiąść, jak wjedzie tylko w Augustówkę 

no tak, no tak, okey FILLER no dobra, dobra pięknie 

dziękuję, kłaniam się 

proszę bardzo 

do widzenia 
</document>