<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103845">
PhET (<phrase id="356931">Physics Education Technology</phrase>) 

Zawiera zestaw symulacji Java i Flash przydatnych w nauczania fizyki, a zrealizowanych w ramach <phrase id="356928">projektu Physics Education Technology</phrase> na <phrase id="356929">Uniwersytecie w Kolorado</phrase>. Symulacje są animowane, interaktywne, a środowisko zbliżone do gier komputerowych pozwala studentom uczyć się poprzez eksplorację. W symulacjach położono nacisk na związki między zjawiskami realnego życia a nauką. Eksperci fizyki stworzyli wizualne i konceptualne modele przystępne dla studentów. Symulacje uruchamiają się bezpośrednio na stronie. Użytkownicy mogą również ściągnąć i zainstalować stronę do użytku offline . Istniejący poradnik przedstawia szczegółowo, w jaki sposób symulacje mogą być wykorzystywane, by wspomóc zarówno nauczanie w klasie, jak również proces samokształcenia. Są dostępne także po hiszpańsku. PhET ma 49 symulacji edukacyjnych z fizyki. 

Physclips 

Jest to projekt edukacyjny związany z nauczaniem fizyki a wykonany na Uniwersytecie w New South Wales w Sydney Na stronach znajdują się gotowe animacje i filmiki video. Przedmioty takie, jak kinematyka i dynamika są tu przedstawione w postaci multimedialnej, zarówno na poziomie podstawowym, jak również wyższym. Poszczególne wideoklipy i animacje są przystosowane do użytku nauczycieli, studenci zaś mogą używać pakietu dla samokształcenia. Animacje z Physclips wymagają technologii Flash 6 Plugin. Moduły multimedialne zawierają animacje oraz klipy filmowe - mają zazwyczaj pojemność od 3 do 5 Mb pamięci. Znacznie mniejsze wersje HTML zawierają tylko tekst i obrazy. Jeśli masz wolno działające łącze, możesz przeczytać niektóre z linków w tle podczas ściągania modułów. HEAL (<phrase id="356930">Health Education Assets Library</phrase>) 

HEAL (Health Education Assets Library) 

Jest ot część projektu National Science Digital Library (Narodowej Cyfrowej Biblioteki Naukowej) amerykańskiej narodowej fundacji National Science Foundation, którego celem jest stworzenie zbioru cyfrowego niezbędnego dla nauczania i uczenia się dla studentów studiów medycznych oraz profesjonalistów związanych z medycyną. Użytkownicy mogą przeszukiwać główną „Kolekcję zrecenzowaną” lub kolekcję materiałów czekających na krytyczną analizę oraz 12 innych dołączonych kolekcji. Użytkownicy mogą również przedkładać materiały do zrecenzowania, istnieje możliwość włączenia ich do głównej kolekcji. HEAL prowadzona jest przez <phrase id="356934">Uniwersytet w Utah</phrase>, UCLA oraz <phrase id="356933">Uniwersytet w Oklahoma</phrase>. Posiada w swych zasobach 21 834 materiałów, większość na <phrase id="356932">licencji CC-BY-NC-SA</phrase>. 
</document>