<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102118">
Na pierwsze jesienne spotkanie udało się zaprosić <phrase id="303100">Roberta</phrase>, który przyjechał ze swoim <phrase id="293694">Jamminem X1-CR RTR</phrase>. Model ten, który znamy z zeszłorocznych treningów na <phrase id="468869">torze <phrase id="292089">Henpolu</phrase></phrase>, nieźle dawał sobie radę na ciasnym <phrase id="468870">torze <phrase id="292090">Stormdust</phrase></phrase>. Ponieważ <phrase id="292117">Adam</phrase>, <phrase id="292116">Bazyl</phrase> i <phrase id="292115">Maciolus</phrase> również jeździli bagusami 1:8, mogliśmy oglądać wspaniałe pojedynki czterech buggy. 

Model Maciolusa był największą atrakcją spotkania. Jest to bezszczotkowa konwersja bagusa <phrase id="293693">Hot Bodies Lightning 2 Pro Evo</phrase>, napędzana silnikiem <phrase id="292092">Medusa serii <phrase id="468871">Afterburner V2</phrase></phrase> i zasilana 6 ogniwami <phrase id="293703">A123</phrase>. Całością zarządza regulator <phrase id="468872">Mamba Monster Max V2</phrase>. 

Kolejnym modelem, który debiutował na torze, był <phrase id="293695">Jammin' CRT .5</phrase>, którym jeździł <phrase id="292118">Jarek</phrase>. Mały tragus 1:12 napędzany silniczkiem 0.12 ci prowadzi się całkiem dobrze, a jego niewielkie rozmiary ułatwiają jazdę po ciasnym torze. Niestety nie był w stanie podjąć rywalizacji z modelami 1:8, głównie za sprawą kiepskich umiejętności kierowcy. 

Spore zainteresowanie wzbudził też nowy model <phrase id="292119">Huberta</phrase> – wspinacz <phrase id="468873"><phrase id="292101">Axial</phrase> AX10 Scorpion</phrase>. Każdy próbował zmierzyć się tym modelem z małym torem skałkowym oraz hałdą piachu. Wspinaczka wychodziła najlepiej Bazylowi, ale wszyscy mieli sporo zabawy. 

Tego dnia na torze pojawiło się też sporo modeli znanych z poprzednich spotkań. <phrase id="292121">Adam</phrase> jeździł spalinowym buggy <phrase id="293697">Hot Bodies Lightning Pro</phrase> oraz bezszczotkowym <phrase id="293698">Hot Bodies Cyclone D4</phrase>. Bazyl śmigał swoim odblaskowym bagusem LRP S8 BX. Maciolus, oprócz wspomnianej konwersji, jeździł też spalinowym Hot Bodies Lightningiem oraz bezszczotkowym <phrase id="293702">Associated B44</phrase>. 
</document>