<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107302">
2007-12-15: <phrase id="320250">Dania</phrase> liderem otwartych rozwiązań 

Z dniem 1 stycznia 2008, obligatoryjne dla <phrase id="490089"><phrase id="320251">duńskiej</phrase> administracji publicznej</phrase> będzie używanie otwartego oprogramowania <phrase id="490091">otwartych rozwiązań</phrase>. Jest to rezultat porozumienia osiągniętego pomiędzy <phrase id="320252">duńskim</phrase> rządem, lokalnymi oddziałami oraz <phrase id="320253">duńskimi</phrase> regionami. <phrase id="320254">Dania</phrase> jako pierwszy kraj wydała nakaz używania otwartych rozwiązań na wszystkich szczeblach rządowych, od ogólnokrajowych, przez regionalne i lokalne. Biorąc pod uwagę coraz częstsze stosowanie otwartych formatów plików, jak choćby ma to miejsce w <phrase id="320255">Holandii</phrase> nie byłoby to nic niezwykłego. Jednak głębszego przyjrzenia się sprawie wymaga ciąg dalszy oświadczenia. Co więcej, każdy organ władzy musi być w stanie przyjąć dokumenty w dwóch otwartych standardach - <phrase id="320256">ODF</phrase> i <phrase id="320257">OOXML</phrase>. To pozwoli obywatelom na kontakt z rządem przy użyciu otwartych standardów. Otwartość standardu rozumiana jest jako: standard musi być w pełni udokumentowany i dostępny publicznie; standard musi być w pełni możliwy do wdrożenia bez ekonomicznych, politycznych, czy prawnych ograniczeń w jego implementacji i użytku, teraz bądź w przyszłości; standard powinien być administrowany i rozwijany na otwartym forum bądź w otwartym procesie (organizacja normalizacyjna). O ile w przypadku formatu <phrase id="320258">odf</phrase> powyższe założenia otwartości są spełnione, to w przypadku <phrase id="320259">ooxml</phrase> nie można tego w ten sposób nazwać. Format <phrase id="320260">ooxml</phrase> został dopuszczony do użytku w <phrase id="320261">Danii</phrase> jako “<phrase id="490093">otwarty format</phrase>” ale nie przeszedł on jeszcze standaryzacji w <phrase id="320262">ISO</phrase>. 
</document>