<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102159">
Stanowisko <phrase id="466300"><phrase id="307874">Rady Miasta</phrase> <phrase id="78336">Lublin</phrase></phrase> z dnia 26 maja 2011 r.w sprawie uczczenia pamięci <phrase id="466301"><phrase id="78326">Stefana</phrase> Kardynała <phrase id="78334">Wyszyńskiego</phrase></phrase>, Prymasa <phrase id="78330">Polski</phrase> w <phrase id="310530">30. rocznicę śmierci</phrase> 

W dniu 28 maja 1981 roku, w <phrase id="466302">uroczystość <phrase id="78333">Wniebowstąpienia Pańskiego</phrase></phrase>, o godzinie 4.40 nad ranem, po ciężkiej chorobie i wielkich cierpieniach w osiemdziesiątym roku życia zmarł wielki mąż stanu, arcybiskup metropolita <phrase id="78337">Gniezna</phrase> i <phrase id="78338">Warszawy</phrase>, prymas <phrase id="78331">Polski</phrase> – <phrase id="78323">Stefan</phrase> kardynał <phrase id="78335">Wyszyński</phrase>; Ten, który za życia już zwany był <phrase id="78324">Pater Patriae</phrase>, którego Największy z rodu <phrase id="78332">Polaków</phrase> nazwał <phrase id="78325">Prymasem Tysiąclecia</phrase>, któremu – nie tylko z racji historycznych – przypisywano powszechnie rolę duchowego interreksa; współczesny <phrase id="78329">Mojżesz</phrase>, który wpatrzony w <phrase id="79837">Pannę świętą</phrase>, co jasnej broni <phrase id="78339">Częstochowy</phrase>, przeprowadził naród polski przez czerwone morze komunizmu. 

<phrase id="79839">Rada Miasta <phrase id="78342">Lublin</phrase></phrase> VI kadencji, zebrana w dniu 26 maja 2011 roku na swej X sesji, pomna roli w dziejach <phrase id="78340">Polski</phrase> i nieocenionych zasług Patrona sali swych obrad, w dziele pielęgnowania i przekazywania kolejnym pokoleniom <phrase id="78341">Polaków</phrase> miłości do Ojczyzny, czci pamięć <phrase id="79841">Prymasa Tysiąclecia</phrase> w 30. rocznicę Jego śmierci i w roku 110. rocznicy Jego urodzin. 

Wspominając związki księdza <phrase id="78343">Stefana <phrase id="78348">Wyszyńskiego</phrase></phrase> z <phrase id="78347">Lublinem</phrase> – jako studenta i doktora <phrase id="466305">Katolickiego Uniwersytetu <phrase id="311348">Lubelskiego</phrase></phrase>, a następnie Wielkiego Kanclerza tej Uczelni – radni <phrase id="307875">Rady Miasta</phrase> wyrażają wdzięczność Opatrzności za Pasterza, który w trudnych powojennych latach 1946-1948 kierował <phrase id="310531">Kościołem</phrase> lubelskim. 

Rada Miasta Lublin dostrzega potrzebę pogłębiania w społeczeństwie świadomości znaczenia wartości kształtujących od wieków szeroko pojętą tożsamość kulturową <phrase id="78350">Polaków</phrase> – tożsamość religijną, narodową i rodzinną, uznając przy tym, iż nauczanie <phrase id="79845">Prymasa Tysiąclecia</phrase>, zachowując swą aktualność, powinno stale nam towarzyszyć, będąc drogowskazem w drodze ku ciągłej odnowie moralnej i świętości. 
</document>