<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103687">
Wygrajmy z wielką wodą 

<phrase id="485203">Wielka woda</phrase> nie odpuszcza. Ilu worków z piaskiem trzeba, by ją zatrzymać? Skąd brać nowe, skąd czeprać siły, by dać radę temu wyzwaniu? Wśród poszkodowanych znajdują się również Ci, których poznaliśmy dzięki <phrase id="485204">Młodzieżowej Akcji Mutlimedialnej</phrase> - uczestniczki i uczestnicy naszych warsztatów, nauczyciele, opiekunowie szkolnych redakcji. Wiemy także, że jest wielu, którzy chcą pomóc i szukają sposobu, by móc to uczynić. 

Zwracamy się z apelem do szkół, które znalazły się w potrzebie i do tych, które mogą przyjść z ratunkiem - skorzystajcie ze specjalnej platformy wymiany informacji w portalu <phrase id="344236">powodz.ngo.pl</phrase>. Jeśli konkretna pomoc miałaby trafić bezpośrednio do uczestników <phrase id="338611">MAM</phrase> - prosimy o kontakt z Fundacją. 

Jeśli znajdujesz się na terenie dotkniętym powodzią i chcesz dotrzeć do innych z informacją o sytuacji w Twojej miejscowości - przyłącz się do redakcji "<phrase id="485206">Qmama z pomocą</phrase>". Pokaż, jak wygląda sytuacja w Twojej okolicy i jak można pomóc potrzebującym. Wystarczy, że dasz znać o swojej gotowości, przyślesz materiał, udostępnisz zdjęcia, dźwięki czy filmy. Odpowiemy, zapraszając Cię do redakcji fundacyjnego qmama. 

Możesz skontaktować się z nami pod adresem: <phrase id="338613">qmam@nowemedia.info</phrase>. Do dyspozycji członków społeczności <phrase id="344237">Qmamów</phrase> oddajemy tymczasowe konto <phrase id="344238">FTP</phrase>, na które można przesyłać materiały o większych rozmiarach (szczegółowe dane poniżej). 

Wciąż tysiące ludzi starają się powstrzymać bezwzględny żywioł. Podejmują olbrzymi wysiłek, wierząc, że wygrają z wielką wodą. Każde z nas może ich wesprzeć - służąc informacją i docierając z nią do tych, dla których stanie się ratunkiem, albo inspiracją do przyjścia z pomocą. 

Zespół <phrase id="485207">Fundacji Nowe Media</phrase> 
</document>