<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102566">
Do zakresu działania <phrase id="466451">Gabinetu Prezydenta</phrase> należy w szczególności: 

* obsługa kancelaryjna Prezydenta, zastępców Prezydenta oraz Sekretarza; 

* organizowanie wykonywania funkcji reprezentacyjnych przez Prezydenta, zastępców Prezydenta, Sekretarza oraz Skarbnika; 

* koordynowanie kontaktów Prezydenta, zastępców Prezydenta, Sekretarza oraz Skarbnika z Radą m.st. Warszawy; 

* współpraca z organami Dzielnic, w tym techniczno-organizacyjne koordynowanie zadań wynikających z nadzoru Prezydenta nad działalnością organów Dzielnic; 

* organizowanie wyborów i referendów, z wyłączeniem spraw zastrzeżonych do kompetencji Dzielnic; 

* koordynowanie spraw związanych z przygotowywaniem odpowiedzi na interpelacje posłów i senatorów; 

* tworzenie programów, koncepcji i opinii, w szczególności z zakresu rozwoju społecznego <phrase id="466452">m.st. Warszawy</phrase> oraz monitorowanie ich realizacji; 

* koordynowanie procesu zarządzania ryzykiem w m.st. Warszawie; 

* koordynowanie współpracy Prezydenta, zastępców Prezydenta, Sekretarza oraz Skarbnika z komórkami organizacyjnymi Urzędu; 

* przygotowanie koncepcji i rozwiązań organizacyjnych dotyczących działalności Urzędu; 

* przygotowywanie sprawozdań, analiz i raportów dotyczących organizacji pracy Urzędu; 

* zapewnienie sprawnego funkcjonowania Urzędu, w tym koordynowanie: 

- rozpatrywania skarg i wniosków, 

- opracowywania projektów wewnętrznych aktów prawnych, 

- współpracy między biurami i urzędami dzielnic; 

* kontrolowanie prawidłowości i kompletności projektów dokumentów przedkładanych do podpisu Prezydenta, zastępców Prezydenta oraz Sekretarza, w tym projektów zarządzeń, instrukcji, upoważnień i pełnomocnictw; 

* nadzorowanie realizacji przepisów ustawy z dnia 6 września 2001 r. o dostępie do informacji publicznej (Dz. U. Nr 112, poz. 1198 z późn. zm.) oraz aktów wewnętrznych regulujących zasady i tryb dostępu do informacji publicznej w Urzędzie oraz prowadzenie BIP; 
</document>