<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101218">
<phrase id="53590">Nowy Świętów</phrase> 

Nowy Świętów (niem. <phrase id="53593">Deutsch Wette</phrase>) – wieś w <phrase id="53594">Polsce</phrase> położona w województwie <phrase id="53596">opolskim</phrase>, w powiecie <phrase id="53598">nyskim</phrase>, w <phrase id="420757">gminie <phrase id="53599">Głuchołazy</phrase></phrase>. 

W latach 1975-1998 miejscowość administracyjnie należała do ówczesnego <phrase id="420758">województwa opolskiego</phrase>. 

Wieś wielodrożnicowa, kolonizacyjna, wymieniona została po raz pierwszy w 1300 r. jako <phrase id="53600">Swetow thewtonicalis</phrase>. 

Znajduje się tu kościół z końca XIII w. odbudowany po zniszczeniach <phrase id="307218">wojny 30 letniej</phrase> w 1638 r. i rozbudowany w 1938 r. Wieża pochodzi z 1719 r. Wystrój wnętrza jest barokowy. Z tego samego okresu pochodzi niewielki dworek. W 1875 roku wybudowano linię kolejową z <phrase id="53603">Nysy</phrase> przez <phrase id="53604">Nowy Świętów</phrase> do <phrase id="53605">Głuchołaz</phrase> i <phrase id="53606">Pokrzywnej</phrase>, a w 1876 powstało połączenie kolejowe Nowego Świętowa z <phrase id="53608">Prudnikiem</phrase> i <phrase id="53609">Racławicami Śląskimi</phrase>. W XIX w. powstało też połączenie <phrase id="53610">Nowy Świętów</phrase> - <phrase id="53611">Sławniowice</phrase> (obecnie jest ono nieczynne). 

Wieś ma charakter rolniczo - przemysłowy, zamieszkuje ją 875 osób. Mieszkańcy to głównie pracownicy zakładów, rolnicy i emeryci. Wiejskie zakłady to: piekarnia, warsztat samochodowy, wytwórnia torebek papierowych, zakład produkujący palety do transportu. Funkcjonuje tu mała elektrownia wodna, jest poczta, stacja PKP i przystanek <phrase id="53613">PKS</phrase>. Działa jednostka <phrase id="53614">OSP</phrase>, <phrase id="53616">KGW</phrase> i <phrase id="420760">Klub Sportowy <phrase id="308063">Nowy Świętów</phrase></phrase>. We wsi znajdują się 3 sklepy spożywczo-przemysłowe. Obiekty kulturalno-oświatowe to: szkoła podstawowa, przedszkole, świetlica i nowa biblioteka. Duży obiekt sportowy ze stadionem i basenem kąpielowym jest nieczynny i wymaga remontu. 

Integralną częścią wioski jest Komorów. 
</document>