<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101189">
<phrase id="52621"><phrase id="52609">Morten</phrase> <phrase id="52611">Skoubo</phrase></phrase> 

Morten Skoubo (ur. 30 czerwca 1980 w <phrase id="52641">Holstebro</phrase>) – piłkarz <phrase id="304954">duński</phrase> grający na pozycji napastnika. Mierzy 192 cm wzrostu, waży 83 kg. 

Kariera klubowa 

Skoubo wychował się w klubie <phrase id="307123"><phrase id="52642">Struer</phrase> Boldklub</phrase>, a trenował również w juniorach Lemvig i <phrase id="307124"><phrase id="52644">Holstebro</phrase> Boldklub</phrase>. Następnie został zawodnikiem <phrase id="307127"><phrase id="52645">Ikast</phrase> fS</phrase>, który z czasem zmienił nazwę na <phrase id="307128">FC Midjtylland</phrase>. W sezonie 1998/1999 zadebiutował w seniorach tego klubu, a w 2000 roku awansował z nim do pierwszej ligi <phrase id="311388">duńskiej</phrase>. W niej po raz pierwszy wystąpił 23 lipca 2000 roku w wygranym 4:0 domowym meczu z <phrase id="307995"><phrase id="308020">Lyngby</phrase> BK</phrase>. W sezonie 2001/2002 zdobył 19 goli w pierwszej lidze i należał do czołówki strzelców rozgrywek. W 2002 roku zajął z Midtjylland 3. miejsce w <phrase id="307996">Superligaen</phrase>. 

Latem 2002 roku Skoubo odszedł do <phrase id="310880">niemieckiej</phrase> <phrase id="307130">Borussii <phrase id="52659">Mönchengladbach</phrase></phrase>, a 24 sierpnia rozegrał swoje pierwsze spotkanie w Bundeslidze, wygrane 3:0 z 1. <phrase id="307131">FC <phrase id="52660">Kaiserslautern</phrase></phrase>. W Borussii zdobył dwa gole i grał w niej także w rundzie jesiennej sezonu 2003/2004. Wiosną został wypożyczony do <phrase id="307133"><phrase id="52661">West Bromwich</phrase> Albion</phrase>, grającego w angielskiej <phrase id="307998">Division One</phrase>, jednak rozegrał tam zaledwie dwa spotkania. 

W letnim oknie transferowym 2004 Morten wrócił do Danii i został piłkarzem stołecznego <phrase id="307134">Brøndby IF</phrase>. 15 sierpnia wystąpił w koszulce Brøndby po raz pierwszy, a drużyna ta pokonała 2:1 <phrase id="308000">FC Midtjylland</phrase>. Stworzył wówczas atak ze <phrase id="309725">Szwedem</phrase> Johanem Elmanderem i swoimi 11 zdobytymi golami przyczynił się do wywalczenia mistrzostwa <phrase id="52666">Danii</phrase>. Brøndby zdobyło także Puchar Danii. Jesienią 2005 strzelił 8 goli w barwach <phrase id="308775">Brøndby</phrase>. 

Na początku 2006 roku Skoubo został zawodnikiem Realu Sociedad. Swój debiut w Primera Division zaliczył 15 stycznia w przegranym 0:1 domowym meczu z <phrase id="307135">Espanyolem Barcelona</phrase>. Do końca sezonu strzelił 5 goli, jednak już w następnym zaliczył zaledwie 5 spotkań, a Real spadł do <phrase id="308007">Segunda Division</phrase>. W drugiej lidze Hiszpanii Duńczyk rozegrał 7 meczów. 

Latem 2008 <phrase id="65859">Skoubo</phrase> przeszedł do FC Utrecht, występującego w Eredivisie. 19 września zadebiutował w niej w zwycięskim 1:0 meczu z <phrase id="307137">Willem II <phrase id="52678">Tilburg</phrase></phrase>. 

Kariera reprezentacyjna 

Karierę reprezentacyjną Skoubo rozpoczął od występów w reprezentacji Danii U-21, w której wystąpił w 8 spotkaniach i zdobył 3 bramki. W reprezentacji A zadebiutował 11 czerwca 2003 roku w wygranym 2:0 spotkaniu eliminacji do Euro 2004 z <phrase id="52671">Luksemburgiem</phrase>. 1 marca 2006 roku w towarzyskim meczu z Izraelem (2:0) zdobył pierwszego gola w kadrze narodowej. 
</document>