<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107325">
2008-12-31: Raport ze <phrase id="322354">Strefy <phrase id="322355">Gazy</phrase></phrase>: 31 grudnia 2008 

27 grudnia <phrase id="322356">Izrael</phrase>, w odpowiedzi na jednostronne wypowiedzenie przez <phrase id="322357">Hamas</phrase> <phrase id="490449">zawieszenia broni</phrase>, oraz ostrzał terytorium <phrase id="322358">Izraela</phrase> rozpoczął <phrase id="490450">ofensywę militarną</phrase> w <phrase id="322359">Strefie <phrase id="322360">Gazy</phrase></phrase> pod kryptonimem <phrase id="322361">Płynny ołów</phrase>. Celem są dowódcy i infrastruktura palestyńskiego, radykalnego ugrupowania <phrase id="322363">Hamas</phrase>. Operacja objęła głównie <phrase id="322364">Gazę</phrase> oraz, w mniejszym stopniu, <phrase id="322365">Chan Junis</phrase> i <phrase id="322366">Rafah</phrase>. Według oficjalnych źródeł, <phrase id="322367">izraelskich</phrase> i <phrase id="322368">palestyńskich</phrase>, w wyniku izraelskiej operacji zginęło dotychczas około 385 <phrase id="322370">Palestyńczyków</phrase> w tym 60 cywili (wg ONZ), a ponad 1 700 zostało rannych – głównie bojownicy <phrase id="322372">Hamasu</phrase>. Z kolei po stronie izraelskiej dotychczas poległo 5 osób - 4 cywili i jeden żołnierz, 33 cywilów zostało rannych. Informacje o ofiarach potwierdzają służby ratownictwa medycznego i niezależni obserwatorzy. Na miasto Beersheba w Izraelu spadły dwie rakiety, wystrzelone przez <phrase id="322377">Hamas</phrase>. Jedna z rakiet spadła na pole, druga trafiała w przedszkole. Na razie nie informacji o ofiarach, ponieważ przedszkole było puste. W mieście przedszkola i szkoły zamknięto oraz w trakcie dnia zawyły syreny ostrzegane przed niebezpieczeństwem. <phrase id="322378">Beersheba</phrase> leży 45 km. od Gazy, tak więc pociski Palestyńczyków mają coraz większy zasięg rażenia. Palestyńscy terroryści wystrzelili także około 50 rakiet, które trafiły izraelskie miasta <phrase id="326225">Be'er Shevy</phrase> do <phrase id="326226">Aszkelon</phrase>. Ucierpiały dwie osoby. W miastach pozamykano szkoły. <phrase id="326227">Ehud <phrase id="326229">Barak</phrase></phrase> ogłosił mobilizację 2 500 rezerwistów <phrase id="322382">izraelskich</phrase>. Izrael po raz kolejny zbombardował budynki Hamasu, za pomocą 35 rakiet. Zniszczono także podziemny tunel przemytniczy na granicy z <phrase id="326185">Egiptem</phrase> w rejonie Rafah. Lotnictwo w godzinach wieczornych zbombardowało meczet w Gazie, a z morza <phrase id="326188">izraelska</phrase> marynarka wojenna ostrzelała obozy szkoleniowe <phrase id="326189">Hamasu</phrase> na wybrzeżu. Dziś (31 XII) ma zebrać się <phrase id="490456"><phrase id="326191">Rada Bezpieczeństwa</phrase> Izraela</phrase>, która będzie decydować o kolejnych działaniach. Mark Regev, rzecznik prasowy rządu Olmerta , powiedział że rada rozpatrzy raz jeszcze plan Francji dy. 48 godzinnego rozejmu w Strefie Gazy. Propozycja ta nie zawiera żadnych gwarancji, że Hamas zaprzestanie ataków rakietowych i przemytu. To nierealistyczne, aby oczekiwać od Izraela jednostronnego zawieszenia broni bez żadnych mechanizmów, które wymusiłyby zaprzestanie ostrzału i terroru przez <phrase id="326203">Hamasu</phrase> - skomentował odrzucenie planu <phrase id="326204"><phrase id="326205">Jigal</phrase> <phrase id="326206">Palmor</phrase></phrase> rzecznik <phrase id="326207">ministerstwa spraw zagranicznych</phrase>. Z kolei szef francuskiego MSZ <phrase id="326210">Bernard Kouchner</phrase> zwrócił się do Ehuda Olmerta z prośbą zaakceptowania wczorajszego planu Francji, gdyż te zawieszenie broni pozwoliłoby na dostarczenie do <phrase id="326217">Strefy <phrase id="326218">Gazy</phrase></phrase> pomocy humanitarnej. 
</document>