<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101384">
<phrase id="67459"><phrase id="55888">Tengiz</phrase> <phrase id="55894">Sulakwelidze</phrase></phrase> 

Tengiz Sulakwelidze (ros. <phrase id="67461"><phrase id="55890">Тенгиз</phrase> <phrase id="55891">Григорьевич</phrase> <phrase id="55892">Сулаквелидзе</phrase></phrase>, <phrase id="67462"><phrase id="55897">Tiengiz</phrase> <phrase id="55896">Grigorjewicz</phrase> <phrase id="55895">Sułakwielidze</phrase></phrase>; ur. 23 lipca 1956) – <phrase id="305742">gruziński</phrase> piłkarz, grający na pozycji obrońcy, reprezentant <phrase id="55898">Związku Radzieckiego</phrase>, Wicemistrz <phrase id="55899">Europy</phrase> w 1988, brązowy medalista <phrase id="425399"><phrase id="306442">Igrzysk Olimpijskich</phrase> w 1980</phrase>, trener piłkarski. 

Przez nieomal całą karierę zawodniczą związany był z drużynami z rodzinnej Gruzji. Jego pierwszym klubem było <phrase id="306447">Torpedo Kutaisi</phrase>, z którym grał w radzieckiej pierwszej lidze - bezpośrednim zapleczu ekstraklasy. Do najwyższej klasy rozgrywkowej trafił w 1978 jako zawodnik najbardziej znanego zespołu z <phrase id="55917">Gruzji</phrase> - <phrase id="306448">Dinama <phrase id="55916">Tbilisi</phrase></phrase>. Już w pierwszym sezonie występów w drużynie ze stolicy <phrase id="55919">Gruzińskiej SRR</phrase> świętował zdobycie <phrase id="425402">Mistrzostwa <phrase id="55920">ZSRR</phrase></phrase>. Rok później sięgnął po Puchar ZSRR, zaś w 1981 zdobył <phrase id="306444">Puchar Zdobywców Pucharów</phrase>. 

Przez kilka lat cieszył się zaufaniem kolejnych selekcjonerów <phrase id="327723">radzieckiej</phrase> reprezentacji. W Sbornej debiutował 26 marca 1980. W tym samym roku zdobył brązowy medal na Igrzyskach w Moskwie, a dwa lata później wystąpił na <phrase id="306445">Mistrzostwach Świata</phrase> w <phrase id="55918">Hiszpanii</phrase>. Kolejnym i zarazem ostatnim międzynarodowym turniejem w jego karierze były <phrase id="306446">Mistrzostwa Europy</phrase> w 1988, gdzie radziecka drużyna zajęła drugie miejsce. 15 lipca 1988 w rozgrywanym na tym turnieju meczu z Irlandią po raz ostatni reprezentował barwy <phrase id="55929">Związku Radzieckiego</phrase>. Ogółem zagrał 49 razy w Sbornej, strzelając 2 bramki. 

Karierę kończył w 1989 jako zawodnik szwedzkiej drużyny <phrase id="308185">IFK Holmsund</phrase>, a w 1991 powrócił do Gruzji, gdzie do dziś pracuje jako trener. 

1974-78 – Torpedo Kutaisi 

1978-88 – Dinamo Tbilisi 

1989-89 – IFK Holmsund 
</document>