<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107247">
2005-07-07: <phrase id="489963">Zamachy bombowe w <phrase id="317634">Londynie</phrase></phrase> paraliżują miasto 

W stolicy <phrase id="317635">Wielkiej Brytanii</phrase> doszło do serii zamachów terrorystycznych. Na terenie <phrase id="317636">Londynu</phrase> miały miejsce cztery wybuchy, w wyniku których <phrase id="489964"><phrase id="317637">londyńskie</phrase> metro</phrase> oraz <phrase id="489965">publiczna komunikacja miejska</phrase> zostały sparaliżowane. Policja poinformowała, że wybuchy miały miejsce w trzech pociągach oraz jednym autobusie. Według <phrase id="317638">londyńskiej</phrase> policji ponad 50 osób zginęło (to nie jest ostateczna liczba z powodu wielu trudności), 45 zostało poważnie rannych a 700 osób doznało mniejszych obrażeń. Metro pozostanie zamknięte do jutra, a komunikacja autobusowa powinna rozpocząć pracę w najbliższym czasie. Na teren miasta wkroczyła <phrase id="317640">brytyjska</phrase> armia, której zadaniem jest zapewnienie bezpieczeństwa. Wśród przyczyn zamachu wymienia się udział <phrase id="317641">Wielkiej Brytanii</phrase> w kampanii przeciwko terroryzmowi, udział wojsk w operacji wojennej na terenie <phrase id="317642">Iraku</phrase>, a także rozpoczynający się dzisiaj <phrase id="489968">szczyt grupy <phrase id="317643">G-8</phrase></phrase>. Do zamachów przyznała się "<phrase id="489966"><phrase id="350024">Tajna Grupa Świętej Wojny Al-Kaidy</phrase> w <phrase id="317645">Europie</phrase></phrase>". <phrase id="317648">Ambasada Polski</phrase> w <phrase id="319887">Londynie</phrase> poinformowała, że nie ma żadnych informacji o <phrase id="317649">Polakach</phrase> wśród ofiar. 

Miejsca wybuchów 

Przed południem miały miejsce cztery wybuchy. Trzy w tunelach w pobliżu stacji metra: <phrase id="489969"><phrase id="317660">Edgware</phrase> Road</phrase> pomiędzy Russell Square i <phrase id="317667">King's Cross</phrase> między <phrase id="317668"><phrase id="317669">Liverpool</phrase> Station</phrase> i Aldgate Czwarta eksplozja, w trakcie której zniszczony został autobus, miała miejsce nieopodal <phrase id="317672">Tavistock Square</phrase>. Niektóre media donosiły, że wybuchy miały miejsce także na stacjach Moorgate i Old Street. Niedługo po pierwszym wybuchu londyńska policja informowała o poważnej awarii zasilania elektrycznego, która miała być jego bezpośrednią przyczyną. Z powodu zagrożenia terrorystycznego, ewakuowano budynek <phrase id="317653">londyńskiej</phrase> giełdy surowcowej, a także wstrzymany został cały ruch kolejowy w <phrase id="317654">Londynie</phrase>. Dochodziło do paraliżu systemu telekomunikacyjnego na terenie całego miasta. 

Reakcje 

W sprawie zamachu zabrał głos burmistrz <phrase id="317655">Londynu</phrase> <phrase id="317656">Ken Livingstone</phrase>. Stwierdził on, iż atak terrorystyczna był "masowym morderstwem". Poza tym kierując swoje słowa do autorów zamachu powiedział, że nie uda się ziścić długofalowych ataków na wolne społeczeństwo. Bezwzględną pomoc dla <phrase id="317677">Wielkiej Brytanii</phrase> obiecał udzielić przewodniczący generalny <phrase id="317678">Interpolu</phrase> <phrase id="317679"><phrase id="317680">Jackie</phrase> Selebi</phrase>. Powiedział on, iż wszelkie sprawy dotyczące czwartkowego zamachu będą traktowane priorytetowo. Premier <phrase id="317682">Wielkiej Brytanii</phrase> Tony Blair poinformował w krótkim oświadczeniu, że w ciągu kilku godzin opuści szczyt G8 i wróci do <phrase id="317687">Londynu</phrase>. O godzinie 14:30 Blair odleciał wojskowym śmigłowcem do stolicy. Ataki potępili papież Benedykt XVI oraz uczestnicy szczytu G8. Papież Benedykt XVI wystosował list do Tony'ego Blaira, w którym zapewnił o bliskości z ofiarami. Przywódcy państw G8 wydali wspólne oświadczenie w którym udzielają całkowitego wsparcia ofiarom. Na wydarzenia w Londynie bardzo gwałtownie zareagowały rynki finansowe w całej Europie. Główne indeksy giełdowe notują duże spadki. O godzinie 12:00 londyński indeks FTSE tracił 2.85%, <phrase id="317706">paryski</phrase> <phrase id="317703">CAC 40</phrase> -3.25%, <phrase id="317707">frankfurcki</phrase> <phrase id="317704">DAX</phrase> -3.05%, a <phrase id="317708">warszawski</phrase> <phrase id="317705">WIG</phrase> -1.99%. Duże spadki na giełdach odnotowały firmy ubezpieczeniowe, linie lotnicze oraz biura turystyczne. Na tragedię w Londynie minutą ciszy zareagował Parlament Europejski. Wyższa izba włoskiego parlamentu przerwała swoje obrady na znak solidarności z brytyjską stolicą. Hołd ofiarom oddał także minutą ciszy polski Sejm. Propozycję uczczenia pamięci ofiar złożył były marszałek Sejmu Maciej Płażyński. W Londynie została uruchomiona specjalna infolinia dla Polaków, którzy chcą uzyskać informacje o swoich bliskich. Jej numer telefonu to <phrase id="317726">0044 020 7386 3773</phrase>. 

Źródła 

<phrase id="317722">CNN</phrase> 

TVN24 

Reuters 

RMF FM 

TVP1 

Zamach terrorystyczny w Londynie 
</document>