<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102354">
<phrase id="484669">Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji</phrase> wybrała w środę <phrase id="340030">radę nadzorczą <phrase id="340031"><phrase id="340040">Polskiego</phrase> Radia</phrase></phrase>. Większość ma <phrase id="337535">PiS</phrase>, ale musiało miejscami podzielić się z LPR i <phrase id="337537">Samoobroną</phrase>, informuje "<phrase id="337538">Gazeta Wyborcza</phrase>". Jak czytamy w "<phrase id="337539">Gazecie</phrase>", <phrase id="337540">PiS</phrase> w dziewięcioosobowej radzie nadzorczej będzie miało pięciu przedstawicieli, <phrase id="337541">LPR</phrase> i <phrase id="337542">Samoobrona</phrase> po dwóch . Jak powiedział "<phrase id="337543">Wyborczej</phrase>" <phrase id="484675"><phrase id="337545">Lech</phrase> <phrase id="337546">Jaworski</phrase></phrase> , były członek KRRiT, a dziś prezes <phrase id="484677">fundacji <phrase id="337547">Media Pro Bono</phrase></phrase>, do tej pory zawsze, niezależnie od tego, kto rządził, <phrase id="340034">KRRiT</phrase> wybierała przedstawicieli opozycji do rad nadzorczych mediów publicznych. <phrase id="337549">Jaworski</phrase> przyznaje, że byli oni w mniejszości, ale mogli patrzeć rządzącym na ręce. Tym razem nie ma nikogo. Co na to <phrase id="484676">Jarosław Sellin</phrase> , także były członek <phrase id="340035">KKRiT</phrase> a obecnie wiceminister kultury, który wcześniej zapewniał, iż <phrase id="337553">Prawo i Sprawiedliwość</phrase> zmieni, to co było do tej pory, czyli rady nadzorcze, które "zawsze służyły do dzielenia parytetów partyjnych i sfer wpływów". O nowej radzie Polskiego Radia nie chciał rozmawiać z "Gazetą". 

Jak podaje "Gazeta", z rekomendacji <phrase id="337556">PiS</phrase> do <phrase id="340037">rady nadzorczej <phrase id="340038">Polskiego Radia</phrase></phrase> weszli: <phrase id="337563">Mirosława</phrase> Bielecka , dziennikarka i wieloletnia prezes <phrase id="337598">Radia Kielce</phrase>; <phrase id="337562"><phrase id="337566">Jacek</phrase> <phrase id="337570">Kiczek</phrase></phrase>, dziennikarz, sekretarz zarządu podkarpackiego <phrase id="337558">PiS</phrase>; <phrase id="337560"><phrase id="337564">Irena</phrase> <phrase id="337567">Kleniewska</phrase></phrase>, radna <phrase id="337607">Warszawy</phrase>; bez sukcesu kandydowała w wyborach do <phrase id="337596">Sejmu</phrase> z list <phrase id="337557">PiS</phrase>; <phrase id="337561"><phrase id="337565">Mariusz</phrase> <phrase id="337569">Siembida</phrase></phrase> , dyrektor ds. kadr i administracji w <phrase id="340041">polskiej</phrase> filii <phrase id="337608">niemieckiego</phrase> koncernu <phrase id="337603">Passauer – Polskapresse</phrase> oddział <phrase id="337604">Prasa Śląska</phrase>. 

Z rekomendacji Samoobrony: <phrase id="337571">Rafał Trusiewicz</phrase> , prawnik, ekspert sejmowej komisji do spraw bankowości i nadzoru bankowego; <phrase id="337572">Agnieszka <phrase id="337576">Szymańczyk</phrase></phrase> , ekonomistka, zatrudniona w <phrase id="337602">Funduszu Gwarantowanych Świadczeń Pracowniczych</phrase>. 

Z rekomendacji LPR: Beata Kropiewnicka, księgowa w szpitalu AM w Białymstoku; dostała rekomendację od <phrase id="337599">Krzysztofa <phrase id="337601">Fedorowicza</phrase></phrase>, bliskiego współpracownika wicepremiera <phrase id="337588">Romana</phrase> <phrase id="337592">Giertycha</phrase>; Renata Kubińska–<phrase id="337594">Sieradzka</phrase> , socjolog, pracuje w <phrase id="337606">Banku Zachodnim</phrase>, bez powodzenia kandydowała z list <phrase id="337579">LPR</phrase> w wyborach do <phrase id="337595">Sejmu</phrase>. 

Mój komentarz: Bar wzięty… Nieodparcie nasuwa mi się na pamięć jakieś powiedzenie o miedzianych czołach. Nieoczytanym (choć oni tu pewnie nie bywają) wyjaśniam tę subtelną aluzję: mówimy tak o ludziach, którzy łżą bezczelnie i cynicznie w żywe oczy. Szefowie <phrase id="337580">Zetki</phrase> i Radia RFM zacierają ręce: pogratulujmy im prezentu. Uważnie przyjrzymy się audytorium PR1 za rok (jeśli ta niekompetentna banda utrzyma się tak długo; ale obawiam się, że tak). 
</document>