<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103890">
<phrase id="473976">Ustna tradycja</phrase> odgrywa w <phrase id="473977">kulturze <phrase id="311240">kolumbijskiej</phrase></phrase> ogromną rolę, zwłaszcza w społecznościach <phrase id="311241">indiańskich</phrase>, których zwyczaje mało mają do czynienia z tradycjami chrześcijańskimi. Jedna z z tradycji, którą wyszukałam w źródle, które wydaje się poważne i pewne, opowiada historię, najważniejszego boga <phrase id="285336">Chibchas</phrase>, narodu, który zamieszkiwał terytorium płaskowyżu dzisiejszych regionów <phrase id="310338">Cundinamarca</phrase> i <phrase id="310339">Boyacá</phrase>. 

W mojej opinii jednak, historia zawiera zbyt wiele nawiązań do religii katolickiej. Jej prawdopodobieństwo jest więc niewielkie, jeśli weźmiemy pod uwagę fakt, iż mówimy tutaj o kulturze zupełnie innej niż ta, którą znamy i epoce dużo wcześniejszej niż przybycie <phrase id="311242">hiszpańskich</phrase> chrześcijan na amerykańskie ziemie. 

Według mitu, w bardzo odległych czasach, kiedy <phrase id="310340">Księżyc</phrase> nie towarzyszył jeszcze <phrase id="310341">Ziemi</phrase>, na <phrase id="311244">kolumbijskiej</phrase> mesecie żyła społeczność <phrase id="285335">Chibcha</phrase>. Ich ziemie były bardzo źyzne i przy niewielkim wysiłku dawały plony dwa razy do roku. Cywilizacja <phrase id="285337">Chibchas</phrase> rozwijała się z zastraszającą prędkością, a jej mieszkańcy szybko zapomnieli o swoich bogach. Przestali pracować, czas spędzali na kłótniach i zajmowali się wyłącznie przyjemnościami. W tej sytuacji, <phrase id="310342">Chia</phrase>, bogini nocy, poprosiła dla nich o karę, lecz Suá, <phrase id="310350">Słońce</phrase> i Bachué, <phrase id="310347">Natura</phrase>, zdecydowali dać im jeszcze jedną szansę. Dmuchnęli na <phrase id="310346">Ziemię</phrase> i zasiali część swojej boskości w brzuchu pięknej, młodej kobiety, żony rękodzielnika. Z tego boskiego powiewu urodził się chłopiec, nazwany Bochica, syn Nieba. 

<phrase id="310351">Bochica</phrase> wyrósł na boga cywilizacji indiańskiej, podobnego do peruwiańskiego bóstwa <phrase id="310352">Manco-Capac</phrase> i <phrase id="311246">meksykańskiego</phrase> Quetzalcoatla. Nauczył Indian techniki siewu, stawiania domów, tkania bawełny i agawowego sznurka – fique, wypalania glinianych garnków, budowy sieci do połowu ryb w jeziorach i rzekach, produkcji łuków i strzał pomocnych w polowaniu w lasach; podarował im kalendarz, kodeksy szacunku, współżycia i nauczył ich kochać swoich bogów. Kiedy naród zaczął już żyć w spokoju, <phrase id="310354">Bochica</phrase> zniknął. Nie minęło jednak wiele czasu, aby <phrase id="285352">Chibchas</phrase> wrócili do swoich złych nawyków. Aby ich ukarać bogowie zesłali okrutną suszę, a natychmiast po niej powódź. Kiedy woda opadła, ci, którzy przeżyli ujrzeli wyłaniającego się z mgły poranka starca o długiej brodzie, który szedł ku nim, opierając się na swojej lasce. 
</document>