<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102446">
Kilka tygodni temu prowadziliśmy z <phrase id="288185">Mirkiem</phrase> warsztaty o <phrase id="310587">kulturze 2.0</phrase> . W międzyczasie do sieci swoje relacje oraz materiały z prezentacji wrzucili do sieci dwaj uczestnicy. <phrase id="469197"><phrase id="288171">Grzegorz</phrase> <phrase id="288178">Stunża</phrase></phrase> , pedagog z <phrase id="288186">Gdańska</phrase> pracujący z nowymi mediami pisze na blogu <phrase id="288187">pracownia54</phrase> między innymi: 

“Jedyne czego mi zabrakło, co prawdopodobnie wynika z przedmiotu dyskusji, to próba sprecyzowania <phrase id="310588">k20</phrase>, znalezienia jej podstaw, np. w konkretnych ideologiach (np. <phrase id="469198">filozofia <phrase id="288188">GNU</phrase></phrase>, <phrase id="469199">kultura komunitariańska</phrase>, <phrase id="469200">wizje hipertekstu</phrase>- <phrase id="288179">Busha</phrase>, <phrase id="288180">Nelsona</phrase>, <phrase id="288181">Bernersa Lee</phrase> itd.), dyskusja o <phrase id="469201">wolnej kulturze</phrase>, która moim zdaniem jest podstawą dla <phrase id="310589">k20</phrase>, a także zwrócenia uwagi na silną rolę biznesu w rozwijaniu <phrase id="310590">k20</phrase>″. 

Grzegorz miał bardzo ciekawą prezentację o wirtualnych państwach oraz ich tworzeniu jako działalności edukacyjnej - i co lepsze wrzucił do sieci materiały do swojej prezentacji . 

Swoją prezentację w postaci multimedialnej opublikował równiez <phrase id="288182"><phrase id="288172">Marcin</phrase> <phrase id="288177">Wilkowski</phrase></phrase>, autor świetnego <phrase id="469202">serwisu <phrase id="288189">Historia i Media</phrase></phrase> . W trakcie warsztatów <phrase id="288173">Marcin</phrase> opowiadał o tym, jak postrzeganie historii zmienia się pod wpływem mediów - i jak można to tłumaczyć pojęciami związanymi z <phrase id="310593">kulturą 2.0</phrase>. 

“O ile nie ma sensu mocno trzymać się terminu <phrase id="310592">kultura 2.0</phrase> i ograniczyć się wyłącznie do używania tego terminu jako ogólnej syntezy zmian obserwowanych na polu <phrase id="469203">praw autorskich</phrase>, obiegu kultury i relacji między ludźmi w Internecie, to na pewno warto dostrzegać w tym trendzie także zmiany związane z interpretowaniem, poznawaniem i tworzeniem historii”. 
</document>