<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107326">
2009-01-01: <phrase id="490457">Raport ze <phrase id="326230">Strefy <phrase id="326231">Gazy</phrase></phrase></phrase>: 1 stycznia 2009 

27 grudnia <phrase id="326232">Izrael</phrase>, w odpowiedzi na jednostronne wypowiedzenie przez <phrase id="326233">Hamas</phrase> zawieszenia broni, oraz ostrzał terytorium <phrase id="326234">Izraela</phrase> rozpoczął ofensywę militarną w <phrase id="490462">Strefie <phrase id="326236">Gazy</phrase></phrase> pod kryptonimem <phrase id="490463">Płynny ołów</phrase>. Celem są dowódcy i infrastruktura palestyńskiego, radykalnego ugrupowania <phrase id="326239">Hamas</phrase>. Operacja objęła głównie <phrase id="326240">Gazę</phrase> oraz, w mniejszym stopniu, <phrase id="490464">Chan Junis</phrase> i <phrase id="326242">Rafah</phrase>. Według oficjalnych źródeł, <phrase id="326244">izraelskich</phrase> i <phrase id="326245">palestyńskich</phrase>, w wyniku izraelskiej operacji zginęło dotychczas około 400 <phrase id="326249">Palestyńczyków</phrase> w tym 60 cywili (wg ONZ), a ponad 1 900 zostało rannych – głównie bojownicy <phrase id="326248">Hamasu</phrase>. Z kolei po stronie izraelskiej dotychczas poległo 5 osób - 4 cywili i jeden żołnierz, 35 cywilów zostało rannych. Informacje o ofiarach potwierdzają służby ratownictwa medycznego i niezależni obserwatorzy. Zobacz poprzedni raport z Operacji Płynny ołów <phrase id="326252"><phrase id="326253">Ehud</phrase> <phrase id="326254">Barak</phrase></phrase> poinformował zaraz po północy, iż została powiększona specjalna strefa wojskowa do 40 km. wokół <phrase id="326264">Strefy <phrase id="326265">Gazy</phrase></phrase>. Wojsko izraelskie rozdawało ulotki cywilom z instrukcjami, jak postępować podczas ataków rakietowych. Nocą na <phrase id="326267">Be'er Shevę</phrase> i Netivot spadło 5 <phrase id="326269">palestyńskich</phrase> rakiet. Rankiem wystrzelono 6 kolejnych. W rejonie Hebronu, Palestyńczycy zdetonowali bombę, obok żydowskiego pojazdu. Nie ma informacji o ofiarach. <phrase id="490466">Siły Obronne Izraela</phrase> przepuściły 5 karetek do <phrase id="326276">Strefy Gazy</phrase>. Przedtem lotnictwo ostrzelało budynki Hamasu, a także parlament w Gazie. Podczas bombardowania zniszczona została kwatera milicji Hamasu w Rafah. W nalotach zginął <phrase id="326282">Nizar Rajan</phrase>, jeden z dowódców Hamasu. To narazie najwyższa głowa, która zginęła podczas <phrase id="326286">Operacji Płynny Ołów</phrase>. Tzipi Livni także dziś wyjechała do Francji by spotkać się z <phrase id="490467"><phrase id="326290">Nicolasem</phrase> <phrase id="326292">Sarkozy</phrase></phrase>. Celem wizyty było objaśnienie przyczyn i przebieg operacji. 
</document>