<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102396">
<phrase id="345399">HPI</phrase> <phrase id="348983">E-Firestorm</phrase> vs. <phrase id="485119"><phrase id="345397">Traxxas</phrase> <phrase id="348980">Rustler</phrase></phrase> 

Trudno w to uwierzyć, ale <phrase id="348982">E-Firestorm</phrase> to pierwszy w historii <phrase id="485117">firmy <phrase id="345390">HPI</phrase></phrase> elektryczny stadium truck 2WD. Dostępny jest w dwóch wersjach: z 15-zwojowym silnikiem Firebolt oraz z bezszczotkowym <phrase id="485120">silnikiem Flux</phrase>. Obydwie wersje sprzedawane są w postaci zestawów gotowych do jazdy (RTR). Dzięki uprzejmości <phrase id="338677"><phrase id="338678">Irka</phrase> <phrase id="338679">Dziwisa</phrase></phrase> mieliśmy możliwość przetestować model <phrase id="348981">E-Firestorm</phrase> z silnikiem Firebolt. Oczywiście nie mogliśmy uniknąć porównania go z klasycznym reprezentantem gotowych do jazdy stadium trucków, czyli modelem <phrase id="345401">Traxxas</phrase> <phrase id="348984">Rustler</phrase> , również w wersjach z silnikiem szczotkowym . 

Mimo że daty wypuszczenia modeli na rynek dzieli ponad dziesięć lat, na pierwszy rzut oka widać spore podobieństwo. Projektanci z HPI oparli się na klasycznej, sprawdzonej konstrukcji <phrase id="485122">elektrycznego trucka 2WD</phrase> i nie próbowali wprowadzać na siłę żadnych rewolucyjnych rozwiązań. Naszym zdaniem była to bardzo dobra decyzja. 

Najbardziej rzucające się w oczy różnice między modelami to większy rozstaw przednich kół w modelu <phrase id="345403">HPI</phrase> oraz inna konstrukcja układu kierowniczego. W <phrase id="348985">Rustlerze</phrase> serwo skrętu ustawione jest wzdłużnie, w <phrase id="348986">Firestormie</phrase> jest ono montowane poprzecznie, podobnie jak w typowo zawodniczych truckach takich jak <phrase id="485123"><phrase id="347527">Losi</phrase> <phrase id="348987">XXX-T</phrase></phrase> czy <phrase id="485124"><phrase id="347528">Associated</phrase> <phrase id="348988">T4</phrase></phrase>. 

Przy bliższym porównaniu modeli widać jednak jasno, że E-Firestorm jest modelem nowszym i jego twórcy wyposażyli go w wiele rozwiązań znanych z topowych modeli klasy stadium truck. Stalowe półosie typu dogbone użyte przez HPI są znacznie nowocześniejszym rozwiązaniem niż teleskopowe, plastikowe półośki <phrase id="348990">Rustlera</phrase>. Zawieszenie Firestorma jest w pełni regulowane. Zamiast znanych z Rustlera plastikowych górnych wahaczy (camber links) w <phrase id="348993">Firestormie</phrase> zastosowano - zarówno z przodu jak i z tyłu - ich stalowe, regulowane odpowiedniki. Dodając do tego gwintowane amortyzatory, Firestorm pod względem możliwości regulacji zawieszenia zostawia <phrase id="348995">Rustlera</phrase> w tyle. 

Konstruktorzy z HPI bardzo poważnie potraktowali również temat wytrzymałości. Wszystkie zębatki w przekładni <phrase id="348996">Firestorma</phrase> są metalowe, co daje mu przewagę nad Rustlerem, którego słabym punktem jest plastikowy idler w przekładni. 

W zakresie dołączonej do zestawu RTR elektroniki i silnika nie ma wyraźnych różnic, jedynie w przypadku <phrase id="348998">Rustlera</phrase> w wersji XL-5 z 12-zwojowym silnikiem, należy uznać przewagę modelu firmy <phrase id="345421">Traxxas</phrase>. 
</document>