<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107331">
2009-03-03: <phrase id="326387">Stany Zjednoczone</phrase> zrezygnują z tarczy? 

<phrase id="326388"><phrase id="326389">Barack</phrase> <phrase id="326390">Obama</phrase></phrase> w tajnym liście do <phrase id="326391">rosyjskiego</phrase> prezydenta zaoferował, że jego rząd zrezygnuje z umieszczenia <phrase id="490484">tarczy antyrakietowej</phrase>, o ile <phrase id="326392">Rosja</phrase> pomoże <phrase id="326393">Stanom Zjednoczonym</phrase> zapobiec <phrase id="490487">uzbrojeniu <phrase id="326394">Iranu</phrase></phrase> w rakiety dalekiego zasięgu. Jak donosi "<phrase id="326395"><phrase id="326423">New York</phrase> Times</phrase>", list został wręczony trzy tygodnie temu w <phrase id="326396">Moskwie</phrase> przez wyższych przedstawicieli <phrase id="348968">amerykańskiej</phrase> administracji. Propozycja ma być przekonywującą zachętą dla Rosji w kwestii utworzenia wspólnego frontu przeciw <phrase id="326399">Iranowi</phrase>. Rosyjski rząd nie odpowiedział jeszcze na ofertę <phrase id="326401">Obamy</phrase>, ale zapowiedziano, że minister spraw zagranicznych <phrase id="326406">Rosji</phrase> <phrase id="326403"><phrase id="326404">Siergiej</phrase> <phrase id="326405">Ławrow</phrase></phrase> będzie miał coś do przekazania na temat tarczy sekretarz stanu <phrase id="326407"><phrase id="326408">Hillary</phrase> <phrase id="326409">Clinton</phrase></phrase> w czasie rozmowy zaplanowanej na piątek. „Zmartwiło to <phrase id="326410">Polskę</phrase> i <phrase id="326411">Republikę Czeską</phrase>, których przywódcy zainwestowali polityczny kapitał w podpisanie umów o współpracy w zakresie obrony rakietowej pomimo opozycji w kraju” – pisze "<phrase id="326413"><phrase id="326424">New York</phrase> Times</phrase>". Polska ma jednak otrzymać obronne rakiety krótkiego zasięgu <phrase id="326415">Patriot</phrase>, przewidziane osobną umową z <phrase id="326416">USA</phrase>, mimo ewentualnej rezygnacji USA z tarczy. Poinformował <phrase id="326418">Radosław <phrase id="326420">Sikorski</phrase></phrase> w czasie wizyty w Waszyngtonie. Polski minister nazwał doniesienia prasowe „anonimowymi spekulacjami” 
</document>