<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101164">
<phrase id="99746"><phrase id="99738">Ołeksandr</phrase> <phrase id="99745">Omelczenko</phrase></phrase> 

<phrase id="99747">Ołeksandr Ołeksandrowicz <phrase id="99743">Omelczenko</phrase></phrase>, ukr. <phrase id="99748"><phrase id="99740">Олександр</phrase> <phrase id="99742">Олександрович</phrase> <phrase id="99744">Омельченко</phrase></phrase> (ur. 9 sierpnia 1938 w <phrase id="99749">Zoziwie</phrase> w obwodzie <phrase id="99761">winnickim</phrase>) – <phrase id="352182"><phrase id="304914">ukraiński</phrase> polityk</phrase>, były <phrase id="352183">mer <phrase id="99750">Kijowa</phrase></phrase>, z wykształcenia inżynier budowlaniec. 

Życiorys 

Do początku lat 90. pracował w budownictwie. Od 1994 pełnił kierownicze funkcje w miejskiej administracji w <phrase id="99752">Kijowie</phrase>. W 1999 został wybrany merem <phrase id="311386">ukraińskiej</phrase> stolicy, zajmował to stanowisko do 2006. Od 2001 przez kilka lat kierował <phrase id="99755">Ukraińską Partią "Jedność"</phrase>, działającą głównie w <phrase id="99753">Kijowie</phrase>. W latach 1996–2006 przewodniczył Ukraińskiej Federacji Hokeja. Przez kilka lat był również prezydentem Stowarzyszenia Miast Ukrainy. 

Jako mer Kijowa wystartował w wyborach prezydenckich w 2004, uzyskując w pierwszej turze około 0,5% głosów (8. miejsce z 24 kandydatów). Mimo, iż <phrase id="99765"><phrase id="99763">Ołeksandra</phrase> <phrase id="99764">Omelczenkę</phrase></phrase> uważano za osobę związaną z dotychczasową władzą, już drugiego dnia <phrase id="352185">pomarańczowej rewolucji</phrase> przeszedł na stronę opozycji, udzielając poparcia <phrase id="99769"><phrase id="99767">Wiktorowi</phrase> <phrase id="99768">Juszczence</phrase></phrase>. Decyzja ta miała istotne znaczenie dla koordynacji akcji protestacyjnej (władze <phrase id="99770">Kijowa</phrase> przekazały uczestnikom protestu swoją siedzibę w centrum miasta, wydały także zarządzenie, zgodnie z którym służby miejskie miały obowiązek udzielać pomocy). Decyzja <phrase id="99773">Ołeksandra Omelczenki</phrase> przyczyniła się też do postawy dowódców kijowskiej milicji, którzy nieoficjalnie zapewnili przywódców opozycji, iż nie użyją siły przeciwko demonstrantom. 

Mimo wsparcia ze strony <phrase id="99774">Bloku Nasza Ukraina</phrase> nie został ponownie wybrany na dotychczasową funkcję w wyborach w 2006. Nowym merem Kijowa został <phrase id="99779">Leonid Czernowecki</phrase>, biznesmen i deputowany (który w wyborach parlamentarnych w 2006 kandydował na posła z listy <phrase id="99783">Bloku Nasza <phrase id="99782">Ukraina</phrase></phrase>), także należący do stronników <phrase id="99786"><phrase id="99784">Wiktora</phrase> <phrase id="99785">Juszczenki</phrase></phrase> w 2004, a jednocześnie będący jednym z głównych przeciwników <phrase id="99789"><phrase id="99787">Ołeksandra</phrase> <phrase id="99788">Omelczenki</phrase></phrase>. 

W przedterminowych wyborach parlamentarnych w 2007 mimo związanych z jego osobą kontrowersji z inicjatywy <phrase id="99792"><phrase id="99790">Jurija</phrase> Łucenki</phrase> został wpisany na wysokie 13. miejsce na liście kandydatów bloku <phrase id="99794">Nasza <phrase id="99793">Ukraina</phrase>-Ludowa Samoobrona</phrase>, co pozwoliło mu uzyskać mandat deputowanego <phrase id="99795">Rady Najwyższej</phrase> VI kadencji. 

Życie prywatne 

Syn byłego mera Kijowa, również <phrase id="99802">Ołeksandr Omelczenko</phrase>, w latach 2002–2007 był posłem do <phrase id="99796">Rady Najwyższej</phrase> z listy <phrase id="99797">Naszej Ukrainy</phrase>. 
</document>