<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101589">
Chciałbym również powiedzieć, że przedsiębiorcy zmuszeni będą jeździć, aby zarejestrować się, 120 km na południe, a w związku z rozpatrywaniem ich spraw będą jeździć 100 km na północ. 

(<phrase id="466749">Poseł <phrase id="63343"><phrase id="54498">Romuald</phrase> <phrase id="63342">Ajchler</phrase></phrase></phrase>: Sprawa oszczędności.) 

A więc, powiedzmy sobie, takie będą dwie drogi. 

Po trzecie, panie ministrze, czy to jest racjonalne, kiedy stoi budynek, wszystko jest, nic się nie likwiduje, a oszczędności dotyczą 4 etatów? Myślę, że to jest absurd. To jest tak, jak działalibyśmy w powietrzu. 

<phrase id="466750">Wicemarszałek <phrase id="63345"><phrase id="54499">Ewa</phrase> Kierzkowska</phrase></phrase>: 

Dziękuję. 

Poseł Jan Kochanowski: 

Myślę, że trzeba to dokładnie przeanalizować. Jeśli jest taka potrzeba, to zapraszam pana ministra, żeby zbadać sprawy na miejscu. 

Wicemarszałek Ewa Kierzkowska: 

Dziękuję panu posłowi. 

Poseł Jan Kochanowski: 

Nie mówię już o tym, że w woj. <phrase id="63354">lubuskim</phrase> jest strefa ekonomiczno-gospodarcza, która oddziałuje na rejon. Dziękuję bardzo i przepraszam. 

Wicemarszałek Ewa Kierzkowska: 

Dziękuję serdecznie. 

Bardzo proszę, panie ministrze, o odpowiedź. 

Podsekretarz Stanu w <phrase id="466753">Ministerstwie Sprawiedliwości</phrase> <phrase id="466752"><phrase id="54504">Piotr</phrase> <phrase id="63357">Kluz</phrase></phrase>: 

Bardzo dziękuję za zaproszenie. 

(Poseł Michał Wojtkiewicz: Do Tarnowa też proszę.) 

Za zaproszenie do Tarnowa też dziękuję bardzo. 

Szanowni Państwo! Jeśli chodzi o wpływ spraw gospodarczych od 2002 r., to od kiedy zostały utworzone sądy gospodarcze, wpłynęły 95 084 sprawy. Do 2008 r. zmniejszył się on do 37%, wpłynęło tych spraw 35 tys. w skali <phrase id="70387">Polski</phrase>. Jeżeli chodzi natomiast o sądy gospodarcze, o których mówimy, czyli sądy okręgowe w <phrase id="70388">Elblągu</phrase>, <phrase id="70389">Słupsku</phrase>, Tarnowie, <phrase id="70393">Radomiu</phrase>, <phrase id="70394">Kaliszu</phrase>, <phrase id="70395">Krośnie</phrase>, <phrase id="70396">Tarnobrzegu</phrase>, <phrase id="70397">Gorzowie Wielkopolskim</phrase> i <phrase id="70398">Jeleniej Górze</phrase>, to limit etatów w tych sądach nie przekracza wielkości 2,5 etatu. W Jeleniej Górze są to 3 etaty, z tym że wpływ spraw w <phrase id="70403">Jeleniej Górze</phrase> jest drastycznie niski, o połowę mniejszy niż średnia krajowa. Stąd jest potrzeba przeanalizowania kwestii etatów orzeczniczych i dokonania pewnych zmian. Jest kłopot chociażby z postępowaniem apelacyjnym, kiedy nie ma możliwości utworzenia składu do rozpoznania apelacji. Nie ma 3 sędziów wydziału gospodarczego, którzy mogliby usiąść i rozpoznać sprawę gospodarczą w ramach swojego wydziału. (Poruszenie na sali) 

(Głos z sali: Do Szczecina trzeba jechać.) 
</document>