<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102141">
<phrase id="79746">Beskidy</phrase> zbudowane są z fliszu . Flisz powstał w głębokim zbiorniku morskim, a sa to naprzemianlegle ułożone skały: zlepieńce, <phrase id="467941">łupki ilaste</phrase>, piaskowce i margle. Po osadzeniu się skał fliszowych nastąpiło fałdowanie osadów. Najwyższe pasma <phrase id="79747">Beskidów</phrase> /<phrase id="79748">Beskid Makowski</phrase>, <phrase id="79749">Beskid Żywiecki</phrase>, <phrase id="79734">Gorce</phrase>, <phrase id="79750">Beskid Sądecki</phrase>/ są zbudowane ze skał fliszowych, w których znaczny jest udział piaskowców, ponieważ są to skały bardzo odporne. W miejscach, w których dużo materii organicznej zostało przysypanej osadami powstały złoża ropy naftowej i gazu ziemnego. <phrase id="79735">Kotlina Jasielsko - Krośnieńska</phrase> i <phrase id="79751">Pogórze Jasielski</phrase> są to najstarsze w <phrase id="78220">Polsce</phrase> rejony wydobycia tych surowców. Przez ponad 100 lat eksploatacji ropa naftowa i gaz ziemny uległy wyczerpaniu. W <phrase id="78223">Bóbrce</phrase> koło <phrase id="78224">Krosna</phrase> <phrase id="78222">Ignacy</phrase> <phrase id="78225">Łukasiewicz</phrase> zbudował pierwszy szyb naftowy, dokonał destylacji ropy naftowej i wydzielił z niej naftę. W 1853 r. Ignacy Łukasiewicz skonstruował pierwszą lampę naftową. Dziś w Bóbrce znajduje się skansen przemysłu wydobywczego. <phrase id="79752">Beskid Sądecki</phrase> charakteryzuje się bogactwem źródeł mineralnych. Powstały tu uzdrowiska: Krynica Zdrój, <phrase id="78233">Muszyna</phrase>, <phrase id="467947">Żegiestów Zdrój</phrase> i <phrase id="78235">Piwniczna</phrase>. 

Pieniny 

Jest to wapienny pas skałkowy o długości około 30 km, podzielony przez przełomy <phrase id="79754">Dunajca</phrase> na trzy części. Pasmo Pienin ma od 2 do 6 km szerokości. Najbardziej znanym szczytem Pienin są Trzy Korony /982 m n.p.m./, jednak najwyższym szczytem są <phrase id="325034">Wysokie Skałki</phrase> /1052 m n.p.m./. Do głównych atrakcji w Pieninach należy spływ tratwami po <phrase id="79760">Dunajcu</phrase> ze <phrase id="78237">Sromowiec Niżnych</phrase> do Szczawnicy. W Szczawnicy i Krościenku są wody mineralne zakwaszone dwutlenkiem węgla /szczawy/. Wiele kontrowersji budziła budowa zapory wodnej w Niedzicy i zbiornika wyrównawczegow Sromowcach Wyżnich. W Niedzicy warto zwiedzić dobrze zachowany zamek, a w Czorsztynie - tylko ruiny. 

Tatry są najwyższym pasmem w Karpatach, przełęcz Liliowe dzieli Tatry na część wschodnią i zachodnią. Tatry Wschodnie są zbudowane z granitu, sa wyższe od <phrase id="79739">Tatr Zachodnich</phrase>. W polskich <phrase id="79740">Tatrach Wysokich</phrase> znajduje się 12 stawów /jezior polodowcowych/ o powierzchni powyżej 1 ha,najbardziej znane to: Morskie Oko, <phrase id="79765">Czarny Staw</phrase>, <phrase id="79742">Wielki Staw</phrase>, <phrase id="79743">Czarny Staw Gąsiennicowy</phrase>. W <phrase id="79744">Tatrach Wschodnich</phrase> zachował się krajobraz polodowcowy wysokogórski. Tworzą go jeziora polodowcowe, kotły, U - kształtne doliny, żleby i stożki piargowe. Tatry Zachodnie są niższe, zbudowane ze skał wapiennych, występuje tu wiele form krasowych podziemnych /stalaktyty, stalagmity, korytarze w <phrase id="79745">Jaskini Mroźnej</phrase>, <phrase id="79767">Zimnej</phrase> lub <phrase id="79768">Lodowej</phrase>/ oraz powierzchniowych. 

Biesczady sa to równolegle do siebie ułożone grzbiety o stromych stokach, pooddzielane szerokimi obniżeniami. Cechą charakterystyczną Bieszczadów jest niskie położenie górnej granicy lasu /na wysokości około 1200 m n.p.m./ oraz brak piętra boru świerkowego. Ponad górną granica lasu występują już tylko łąki górskie zwane połoninami. 
</document>