<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101208">
Promieniowanie 

Promień lasera skierowany z obserwatorium do <phrase id="53492">Księżyca</phrase>, w celu zmierzenia odległości 

Promieniowanie – strumień cząstek lub fal wysyłanych przez ciało. 

Wytwarzanie promieniowania jest nazywane emisją. 

Pierwotnie pojęcie promieniowanie używano do <phrase id="420680">promieni słonecznych</phrase>. Potem do tych rodzajów wysyłanych cząsteczek i fal (bez wnikania w ich naturę), którego wąski strumień (promień patrz światło) rozchodząc się w przestrzeni może być traktowany jak linia w geometrii (nie rozdziela się). 

Rodzaje promieniowania: 

promieniowanie fal elektromagnetycznych (według rosnącej energii) 

* promieniowanie radiowe, 

* promieniowanie mikrofalowe – mikrofale, 

* promieniowanie tła (promieniowanie reliktowe), 

* promieniowanie cieplne (termiczne) – promieniowanie elektromagnetyczne wysyłane przez każde ciało o temperaturze większej od zera bezwzględnego, 

* promieniowanie podczerwone podczerwień, 

* promieniowanie świetlne – światło, 

* promieniowanie słoneczne, 

* promieniowanie laserowe 

* promieniowanie ultrafioletowe (nadfioletowe, nadfiolet) ultrafiolet, 

* promieniowanie rentgenowskie (<phrase id="53494">promienie <phrase id="307210">Roentgena</phrase></phrase>, <phrase id="53495">promienie X</phrase>), 

* promieniowanie synchrotronowe - wytwarzane przez naładowane cząstki poruszające się po okręgach w polu magnetycznym w synchrotronach lub w polu gwiazd neutronowych 

* promieniowanie gamma – promieniowanie elektromagnetyczne wysyłane np. przez jądra atomów, 

promieniowanie korpuskularne (strumień cząstek) 

* promieniowanie beta - strumień elektronów lub pozytonów powstających z rozpadów beta. 

* promieniowanie alfa – strumień jąder atomów helu. 

mieszane (definicja nie ogranicza tylko jednego falowego czy korpuskularnego typu) 

* promieniowanie naturalne - promieniowanie radionuklidów zawartych w środowisku naturalnym, 

* promieniowanie kosmiczne, 

* promieniowanie jonizujące 

* promieniowanie niejonizujące 

* promieniowanie jąder – promieniowanie wysyłane przez wzbudzone jądra atomowe, 

* promieniowanie jądrowe – strumień cząstek lub promieniowanie elektromagnetyczne wytwarzane podczas przemian jąder atomowych, 

* promieniowanie plazmy – promieniowanie wytwarzane przez plazmę, 

* promieniowanie hamowania – promieniowanie elektromagnetyczne powstające podczas hamowania ciała (cząstki) obdarzonej ładunkiem elektrycznym, 
</document>