<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103848">
Niech G będzie rysunkiem płaskim <phrase id="468308">grafu spójnego</phrase>, <phrase id="468309">grafu prostego</phrase> z parametrami n, m, f (n-liczba wierzchołków, m-liczba krawędzi, f-liczba ścian). 

Wtedy n-m+f = 2 (<phrase id="468311">wzór Eulera</phrase>). 

Przez indukcje po liczbie krawędzi (m). 

I - m = 0, n = 1, f = 1 - wtedy graf prosty o jednym wierzchołku =&gt; 1-0+1 = 2 

Założenie indukcyjne: T(m-1) m&gt;0 

Teza indukcyjna: T(m) 

1. G jest drzewem 

m = n-1, f = 1 =&gt; n - (n - 1) + 1 = n - n + 1 + 1 = 2 

2. G nie jest drzewem 

G zawiera cykl. Niech e będzie dowolną krawędzią tego cyklu. G-e jest grafem planarnym i spójnym. G ma m-1 krawędzi, n wierzchołków oraz f-1 ścian. Na mocy założenia indukcyjnego n - (m - 1) + f - 1 = 2, a stąd n - m + f = 2. 

Dla każdego wielościanu n - m + f = 2 

Wniosek 2 

Niech G będzie rysunkiem płaskim grafu mającego n wierzchołków, m krawędzi, f ścian i k składowych, wtedy n - m + f = k + 1 = 2 i = 1, 2, ..., k 

n - m + f + (k-1) = 2k 

n - m + f = 2k - k + 1 = k + 1 

Jeżeli G jest spójnym, planarnym grafem prostym mającym n wierzchołków ( ) i m krawędzi to: 

Każda ściana jest ograniczona przynajmniej 3 krawędziami. Każda krawędz ograniczająca ścianę jest wspólna dla dwóch ścian. 

Jeżeli ponad to G nie zawiera trójkątów, to 

Dowód 

G bez trójkątów. Każda ściana jest ograniczona przynajmniej 4 krawędziami. 

K 5 n = 5, 

10 &gt; 3*5 - 6 

10 &gt; 9 

czyli m &gt; 3n - 6 

z wniosku 3 graf nie jest planarny 

Wniosek 6 

Graf K 3,3 jest nieplanarny 

K 3,3 jest grafem bez trójkątów, bo dwudzielny 

n = 6, m = 9 

9 &gt; 2 - 6- 4 

9 &gt; 8 

m &gt; 2n - 4 

z wniosku 4 graf K 3,3 nie jest planarny 

Każdy planarny graf prosty zawiera wierzchołek stopnia nie większego niż 5. 

Dowód 

Dla n &lt; 3 tak jest. 

Przyjmijmy . Załóżmy, że graf G jest spójny (w przeciwnym razie rozpatrujemy dowolną składową). Gdyby stopień każdego z wierzchołka był większy od 5 to zachodziła by nierówność czyli . Z wniosku 3 m &lt; 3n - 6 wynika sprzeczność. 
</document>