<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102213">
Przystąpienie nowych <phrase id="465849">Państw Członkowskich</phrase> do umów i konwencji, o których mowa w ustępie 6 poniżej, jak również do umów z <phrase id="78708">Białorusią</phrase>, <phrase id="78709">Chinami</phrase>, <phrase id="78710">Chile</phrase>, <phrase id="80055">Mercosur</phrase> i <phrase id="78711">Szwajcarią</phrase> zawartych lub podpisanych wspólnie przez Wspólnotę oraz jej Państwa Członkowskie, nastąpi poprzez zawarcie protokołu do takich umów lub konwencji, między <phrase id="465855">Radą <phrase id="78706">Unii <phrase id="311331">Europejskiej</phrase></phrase></phrase>, stanowiącą jednomyślnie w imieniu Państw Członkowskich, a państwem lub państwami trzecimi lub organizacją międzynarodową. Procedura ta pozostaje bez uszczerbku dla kompetencji własnych Wspólnoty i nie wpływa na podział kompetencji pomiędzy Wspólnotą a Państwami Członkowskimi w odniesieniu do zawierania takich umów w przyszłości lub jakichkolwiek innych zmian nie związanych z przystąpieniem. Komisja prowadzi negocjacje dotyczące zawarcia tych protokołów w imieniu Państw Członkowskich na podstawie dyrektyw negocjacyjnych zatwierdzonych przez Radę, stanowiącą jednomyślnie, oraz w konsultacji z komitetem składającym się z przedstawicieli Państw Członkowskich. Komisja przedkłada Radzie projekt protokołów, które mają zostać zawarte. 

3. Po przystąpieniu do umów i konwencji, o których mowa w ustępie 2, nowe Państwa Członkowskie nabywają na mocy tych umów i konwencji, takie same prawa i obowiązki jakie mają obecne Państwa Członkowskie. 

4. Na mocy niniejszego Aktu nowe Państwa Członkowskie przystępują do <phrase id="80155">Umowy o Partnerstwie</phrase> między członkami <phrase id="80080">Grupy Państw <phrase id="80082">Afryki</phrase>, <phrase id="80084">Karaibów</phrase> i <phrase id="80087">Pacyfiku</phrase></phrase> z jednej strony, a <phrase id="465856">Wspólnotą <phrase id="311332">Europejską</phrase></phrase> i jej Państwami Członkowskimi, z drugiej strony, podpisanej w <phrase id="78714">Cotonou</phrase> w dniu 23 czerwca 2000 r. [1]. 

5. Na warunkach określonych w niniejszym Akcie nowe Państwa Członkowskie zobowiązują się przystąpić do <phrase id="80056">Porozumienia o <phrase id="311333">Europejskim</phrase> Obszarze Gospodarczym</phrase>, zgodnie z artykułem 128 tego Porozumienia [2]. 

6. Począwszy od dnia przystąpienia, oraz do czasu zawarcia niezbędnych protokołów, o których mowa w ustępie 2, nowe Państwa Członkowskie stosują postanowienia umów zawartych wspólnie przez obecne Państwa Członkowskie oraz Wspólnotę z <phrase id="78716">Algierią</phrase>, <phrase id="78717">Armenią</phrase>, <phrase id="78718">Azerbejdżanem</phrase>, <phrase id="78719">Bułgarią</phrase>, <phrase id="78720">Chorwacją</phrase>, <phrase id="78721">Egiptem</phrase>, byłą <phrase id="78722">Jugosłowiańską Republiką Macedonii</phrase>, <phrase id="78723">Gruzją</phrase>, <phrase id="78724">Izraelem</phrase>, Jordanią, <phrase id="78726">Kazachstanem</phrase>, <phrase id="78727">Kirgistanem</phrase>, <phrase id="78728">Libanem</phrase>, <phrase id="78729">Meksykiem</phrase>, <phrase id="80057">Mołdową</phrase>, <phrase id="78730">Marokiem</phrase>, <phrase id="78731">Rumunią</phrase>, <phrase id="78732">Federacją Rosyjską</phrase>, <phrase id="78733">San Marino</phrase>, <phrase id="78734">Republiką Południowej Afryki</phrase>, <phrase id="78735">Koreą Południową</phrase>, <phrase id="78736">Syrią</phrase>, <phrase id="78737">Tunezją</phrase>, <phrase id="78738">Turcją</phrase>, <phrase id="78739">Turkmenistanem</phrase>, <phrase id="78740">Ukrainą</phrase> oraz <phrase id="78741">Uzbekistanem</phrase>, jak również innych umów zawartych wspólnie przez obecne Państwa Członkowskie i Wspólnotę przed przystąpieniem. 
</document>