<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102362">
Podczas comiesięcznych spotkań przedstawicieli <phrase id="337718">Fundacji Nowe Media</phrase> i zaprzyjaźnionych dziennikarzy ze studentami i wykładowcami <phrase id="337719">EHU</phrase> zostaną omówione zagadnienia związane z dziennikarstwem i nowymi mediami w <phrase id="337720">Polsce</phrase> i <phrase id="337721">Europie</phrase>, nowe trendy w różnych dziedzinach (grafika prasowa, <phrase id="342825">internet</phrase> jak narzędzie edukacyjne, sieci społeczne, wideoblogi). Zajecie warsztatowe poprowadzą: <phrase id="337722"><phrase id="337727">Michał</phrase> <phrase id="337732">Masłowski</phrase></phrase>, <phrase id="337723"><phrase id="337728">Paweł</phrase> <phrase id="337733">Sito</phrase></phrase>, <phrase id="484720"><phrase id="337729">Dorota</phrase> <phrase id="337734">Cybulska</phrase></phrase>, <phrase id="484721"><phrase id="337730">Aleś</phrase> Łukashevich</phrase> oraz <phrase id="484722"><phrase id="337731">Michał</phrase> <phrase id="337736">Horbulewicz</phrase></phrase>. 

26 listopada 2010 roku odbyły się pierwsze zajęcia, podczas których <phrase id="337737">Olga <phrase id="337740">Hardziejczyk</phrase>-Maziarska</phrase> - koordynatorka <phrase id="484724">projektu <phrase id="342826">MAM Wschód</phrase></phrase> oraz pan <phrase id="337742"><phrase id="337743">Alaksiej</phrase> <phrase id="337744">Krywałap</phrase></phrase> zaprezentowali studentom ideę kursu " Interlekcje ". Następnie przedstawiono następujące tematy: nowe media, portale społecznościowe i ich wpływ na komunikację międzyludzką, sposoby wykorzystania <phrase id="337745">internetu</phrase>, <phrase id="337746">internet</phrase> jako narzędzia w edukacji. 

W drugiej części spotkania studenci założyli własnego qmama "<phrase id="342827">W sieci</phrase>" Dzięki szerokiemu backgroundowi przedstawionemu na wykładzie prace nad e-gazetą poszły niezwykle szybko i sprawnie. Spotkanie w <phrase id="337747">Wilnie</phrase> zostało zarejestrowane za pomocą kamery i dyktafonu, a zdobyte w ten sposób materiały posłużą do stworzenia broszury informacyjnej, gdzie <phrase id="337748">Fundacja</phrase> i przedstawiciele EHU umieszczą najciekawsze fragmenty wykładów i dyskusji. Już pierwsze spotkanie pokazało, że wykłady stanowią platformę wymiany poglądów, rozmów i doświadczeń. Dowiodło tego spontaniczne wystąpienie studenta EHU <phrase id="337751"><phrase id="337752">Maksima</phrase> Milty</phrase>, który jeszcze jako uczeń szkoły średniej uczestniczył w warsztatach <phrase id="337754">FNM</phrase> w <phrase id="337755">Polsce</phrase> i opowiedział, jak po powrocie na <phrase id="337756">Białoruś</phrase> założył i poprowadził w jednym z <phrase id="337757">mińskich</phrase> gimnazjów qmama "<phrase id="342828">Marengo</phrase>". Dzięki prezentacji multimedialnej gazety Maksim przedstawił zalety współpracy z <phrase id="337760">Fundacją</phrase>. Redakcja „<phrase id="342829">W sieci</phrase>” zapowiedziała wydanie kolejnych numerów gazety, poświęconych życiu uczelni i problemom społeczności studenckiej. W przeciągu miesiąca kolejni przedstawiciele FNM odwiedzą białoruski uniwersytet w Wilnie, aby zrealizować drugą cześć szkolenia z zakresu obsługi systemu. 
</document>