<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101643">
W związku z tym pozwólcie, że przedstawię na spokojnie, na chłodno wszystkie fakty z tamtego okresu, żebyście państwo nas rozliczyli z tego, co myśmy robili w ciągu ostatnich 2 lat i wiedzieli, w jakiej sytuacji zastaliśmy polskie stocznie. Groziło im bankructwo i wszystkie przesłanki do <phrase id="466855">ogłoszenia upadłości</phrase> <phrase id="466856">Stoczni <phrase id="63879">Gdynia</phrase></phrase> i <phrase id="466857">Stoczni <phrase id="311124">Szczecińskiej</phrase></phrase> były spełnione. Na drugi dzień, 17 czy może 18 listopada, czy może później, kiedy rozpoczął pracę nasz rząd, pierwsze, co zrobiliśmy, to skoncentrowaliśmy zarządzanie całym procesem restrukturyzacji i nadzoru nad prywatyzacją w <phrase id="466859">Ministerstwie Skarbu Państwa</phrase>, bo wcześniej, jak to zresztą zarzucała <phrase id="466858">Komisja <phrase id="311122">Europejska</phrase></phrase>, rozproszenie pomiędzy ministra gospodarki, ministra skarbu państwa i również <phrase id="466860">Korporację <phrase id="63882"><phrase id="311125">Polskie</phrase> Stocznie</phrase></phrase>, <phrase id="466861">Agencję Rozwoju Przemysłu</phrase>, całego procesu zarządzania tymi firmami skutkowało tym, że nie zrealizowano wszystkich zapowiedzi od początku 2006 r. do końca 2007 r. w sprawie restrukturyzacji i prywatyzacji tych stoczni. <phrase id="63884">Komisja <phrase id="311123">Europejska</phrase></phrase> w tym czasie nie przyjęła żadnego dokumentu, który został wtedy przygotowany przez ministra gospodarki w porozumieniu z ministrem skarbu państwa. 

Stocznia Gdynia w 2007 r. zanotowała stratę, wynik finansowy netto, minus 311 mln <phrase id="63887">zł</phrase>, w 2008 r. – 138 mln <phrase id="63888">zł</phrase>. Wszystkie kontrakty zawarte w tej stoczni, jak i w <phrase id="327867">Stoczni <phrase id="311126">Szczecińskiej</phrase></phrase>, były nierentowne. W związku z tym byliśmy w sytuacji takiej, że spółki nie miały płynności, miały za to straty, które przekraczały wysokość kapitałów własnych. Groził tym firmom zwrot środków pochodzących z pomocy publicznej, bo <phrase id="63890">Komisja <phrase id="311127">Europejska</phrase></phrase> od 2004 r. już tym się zajmowała, i brak jakichkolwiek możliwości na utrzymanie produkcji. Dzięki temu, że w bardzo krótkim czasie, dosłownie w ciągu 3–4 tygodni, stworzyliśmy cały mechanizm finansowania i funkcjonowania tych stoczni, one normalnie działały i zakończyły swoją produkcję dopiero w maju 2009 r., kiedy skończyło się wdrażanie specustawy stoczniowej. 
</document>