<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101934">
<phrase id="80979">Dziennik Ustaw</phrase> z 28 kwietnia 1999 Nr 38 poz. 370 

<phrase id="465698">ROZPORZĄDZENIE <phrase id="80981">MINISTRA ROLNICTWA I GOSPODARKI ŻYWNOŚCIOWEJ</phrase></phrase> 

z dnia 15 marca 1999 r. 

w sprawie połowu ryb w wodach śródlądowych. Na podstawie art. 21 <phrase id="80982">ustawy z dnia 18 kwietnia 1985 r. o <phrase id="465699">rybactwie śródlądowym</phrase></phrase> (<phrase id="80983">Dz. U.</phrase> Nr 21, poz. 91, z 1988 r.Nr 19, poz. 132, z 1989 r.Nr 35, poz. 192, z 1990 r.Nr 34, poz. 198, z 1995 r.Nr 141, poz. 692, z 1996 r.Nr 106, poz. 496 i Nr 128, poz. 602, z 1997 r.Nr 88, poz. 554 oraz z 1998 r.Nr 106, poz. 668 i Nr 162, poz. 1126) zarządza się, co następuje: § 1. Rozporządzenie określa: 

1) szczegółowe warunki uprawiania amatorskiego <phrase id="465700">połowu ryb</phrase>, 

2) organizację społeczną uprawnioną do przeprowadzania egzaminów w zakresie ochrony i połowu ryb, 

3) wzór <phrase id="465701">karty wędkarskiej</phrase> i <phrase id="465703">karty łowiectwa podwodnego</phrase> oraz wysokość opłaty pobieranej za ich wydanie, 

4) szczegółowe warunki <phrase id="465704">ochrony i połowu ryb</phrase>, rybackie narzędzia i urządzenia połowowe, zasady ustanawiania obwodów rybackich, obrębów hodowlanych i ochronnych, oznakowania obrębów i sprzętu pływającego służącego do połowu ryb oraz rejestracji tego sprzętu. § 2. Amatorski połów ryb powinno się uprawiać, z zastrzeżeniem § 4: 

1) bez stosowania sztucznego światła, 

2) wędką złożoną z wędziska o długości co najmniej 30 cm, do którego przymocowana jest linka zakończona haczykiem albo sztuczną przynętą bądź zakończona dwoma haczykami ze sztuczną przynętą w postaci owada; haczyk wędki nie może mieć więcej niż cztery ostrza, a sztuczna przynęta - trzy haczyki, 3) kuszą miotającą harpun na uwięzi, który nie może mieć więcej niż trzy ostrza rozstawione w taki sposób, aby nie wykraczały poza obwód koła o średnicy 30 mm; konstrukcja harpuna powinna umożliwiać łatwe oddzielenie ostrza od jego trzonu. § 3. 1. Amatorski połów ryb kuszą powinno uprawiać się w promieniu nie większym niż 50 m od ustawionego przez osobę dokonującą tego połowu pływaka koloru żółtego o wyporności co najmniej 5 litrów; pływak ustawiany jest na czas połowu. 2. Kusza podczas napinania i zwalniania powinna być w całości zanurzona w wodzie. 
</document>