<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102709">
następny dla linii sto trzydzieści, proszę pana, to byłby przystanek <phrase id="352472">Kostrzewskiego</phrase>, ale to już jest za <phrase id="350604">Chełmską</phrase> dopiero 

rozumiem, a dla sto siedemdziesiąt dwa? 

dla sto siedemdziesiąt dwa FILLER tak samo jest, bo on tutaj skręca w <phrase id="350609">Sobieskiego</phrase> 

tak samo jadą jadą ? 

tak od <phrase id="350606">Dolnej</phrase> tak samo jadą <phrase id="350610">Sobieskiego</phrase> już 

a rozumiem czyli przystanek <phrase id="350330">Dolna</phrase> tak ? 

<phrase id="350331">Dolna</phrase> tak i to jest na rogu <phrase id="350332">Chełmskiej</phrase> i <phrase id="350333">Sobieskiego</phrase> przystanek ... 

rozumiem bo tam potrzebuję tam nie wiem czy pan się orientuje Wytwórnia Filmów FILLER ___ 

FILLER Fabularnych ? to proszę pana to wtedy kawałek trza byłoby podejść tutaj 

a jakieś jeszcze inne połączenie lepsze może? 

FILLER tam żeby pod sam ten dojechać 

tak, tak ja kiedyś jechałem jakimś autobusem 

proszę pana, to zapewne pan jechał sto dziewiętnaście bądź sto siedem autobusem 

a sto siedem pewnie 

sto siedem z <phrase id="350334">Metra Racławicka</phrase> wtedy by było 

a i sto siedem dojeżdżam 

dojeżdża tak do przystanku Zakrzewska i to byłby najbliżej 

przy samej Wytwórni 

ano właśnie tam 

tam 

tak 

bo to Zakrzewska się nazywa 

Zakrzewska tak 

czyli sto siedem a, a, a oni ___ nie ma przystanku przy FILLER przy tym FILLER 

przy <phrase id="352138">Polu Mokotowskim</phrase> ? 

tak 

zaraz, momencik, sprawdzę w trasówkę dobrze? 

dobrze poprosiłbym pana 

no, momencik ... 

proszę pana, tutaj jednak nie staje przy tym <phrase id="350338">Metro <phrase id="352139">Racławicka</phrase></phrase> 

FILLER a następny jaki jest ? 

po Metrze Racławicka, proszę pana, to będzie przystanek Odyńca ... 

a <phrase id="350982">Odyńca</phrase> 

tak... 

no dobrze, to w takim razie FILLER a FILLER pan mi po powie ile czasu tam się jedzie? ... 

już sprawdzam, do przystanku <phrase id="352141">Zakrzewska</phrase> maksymalnie dwanaście minut 

dwanaście minut 

tak 

proszę pana FILLER a tak żeby FILLER ... 

tak, po piętnastej trzydzieści jaki ___ autobus o której? 

proszę pana, piętnasta trzydzieści pięć 

piętnasta ___ chodzi o stację Metro 

Racławicka 

piętnasta trzydzieści pięć, a następny? 

piętnasta pięćdziesiąt pięć... 

piętnasta pięćdziesiąt pięć 

tak 

a jeszcze jeden? 

szesnasta piętnaście później... 

dobrze... 

FILLER dobrze, to dziękuję panu 

proszę bardzo 
</document>