<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107277">
2007-05-21: <phrase id="318605">Niemcy</phrase> pomogą w sprawie embarga? 

<phrase id="318606">Niemcy</phrase> poszukują wyjścia z impasu w sprawie embarga <phrase id="318607">Rosji</phrase> na <phrase id="318608">polskie</phrase> mięso. <phrase id="318609">Horst <phrase id="318611">Seehofer</phrase></phrase> - <phrase id="318612">niemiecki</phrase> minister rolnictwa, powiedział agencji <phrase id="318613">dpa</phrase>, że <phrase id="318614">Polska</phrase> jest gotowa zaakceptować rozwiązanie etapowe. Według niemieckiego ministra, w pierwszej kolejności należy rozwiązać problem żywych zwierząt, a potem samego mięsa. "Będziemy o tym rozmawiać z naszymi <phrase id="318616">polskimi</phrase> kolegami" powiedział <phrase id="318617">Seehofer</phrase> w trakcie trwania nieoficjalnego spotkania ministrów rolnictwa <phrase id="318619">UE</phrase> w <phrase id="318620">Moguncji</phrase>. Seehofer twierdzi, że pomocne będą rozmowy w cztery oczy. Agencja dpa przypomniała, że w trakcie piątkowego szczytu <phrase id="486234">Unia Europejska</phrase> - Rosja kanclerz <phrase id="318626">Niemiec</phrase> <phrase id="486236"><phrase id="318628">Angela</phrase> <phrase id="318629">Merkel</phrase></phrase> podkreśliła, iż <phrase id="318630">rosyjskie</phrase> embargo na mięso z <phrase id="318631">Polski</phrase> jest sprawą <phrase id="318632">europejską</phrase>. Rosyjskie embargo na żywność z <phrase id="318634">Polski</phrase> wprowadzono jesienią 2005 roku. Moskwa zarzuciła wówczas polskiej stronie fałszowanie certyfikatów weterynaryjnych i fitosanitarnych. Pomimo usunięcia wszystkich uchybień w tej dziedzinie Rosja nie zniosła zakazu. Odpowiedzią Polski było zablokowanie w listopadzie ubiegłego roku negocjacji między UE a Rosją w sprawie nowej umowy dotyczącej partnerstwa i współpracy. W konsekwencji prowadzenie rozmów z Moskwą w sprawie zniesienia rosyjskiego embarga wzięła na siebie <phrase id="486235">Komisja Europejska</phrase>. 
</document>