<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107296">
2007-09-23: Konwencja wyborcza <phrase id="319238">PiS</phrase> w <phrase id="319247">Lublinie</phrase> 

Podczas dzisiejszej <phrase id="490041">konwencji wyborczej</phrase> PiS w Lublinie <phrase id="490037"><phrase id="319250">Jarosław</phrase> <phrase id="319251">Kaczyński</phrase></phrase> przekonywał słuchaczy, że według politycznych przeciwników jego partii, <phrase id="320059">IV RP</phrase> i walka z patologią, to „<phrase id="320080">Wschód</phrase>, a <phrase id="320058">III RP</phrase> to <phrase id="320079">Zachód</phrase>”. <phrase id="320060">Kaczyński</phrase> uważa, że oponenci <phrase id="319240">PiS</phrase> dążą do powrotu epoki „przedrywinowskiej”. Premier zaznaczył, że chce walczyć z patologią w życiu publicznym i społecznym. Według niego <phrase id="320062">Polska</phrase> ma rozwijać się, iść naprzód, a wygrana Platformy i <phrase id="319242">LiD</phrase> "może być zablokowaniem zmian w <phrase id="320063">Polsce</phrase> na wiele lat. Zablokowaniem w imię interesów uwłaszczonej nomenklatury, w imię interesów oligarchii, a przeciw interesom ogromnej większości narodu". "W Polsce funkcjonuje nieformalny, ale skuteczny immunitet dla uprzywilejowanych. Tego korupcyjno-korporacyjnego systemu przywilejów ze szczególną zaciekłością broni <phrase id="319243">LiD</phrase>. System korupcyjno-korporacyjny można porównać do worka kamieni. My, Polacy, niesiemy ten worek, a budowa <phrase id="320066">IV RP</phrase> to nic innego jak tylko zrzucenie tego worka" - powiedział premier. <phrase id="320067">Jarosław <phrase id="320069">Kaczyński</phrase></phrase> stwierdził, że aktualny spór w kraju dotyczy jednego zagadnienia: „władzy demokratycznej i jej uprawnień”. Tego, czy przywileje mogą być ograniczane przez władzę demokratyczną oraz czy ma ona działać w interesie większości, która tych przywilejów nie posiada. Podczas konwencji Elżbieta <phrase id="320072">Kruk</phrase> (nr 1 PiS w <phrase id="320073">Lublinie</phrase>) wypowiedziała się również na temat mediów: "Nie ma prawdziwej demokracji, kiedy ludzie nie są dobrze poinformowani. Ataki na media publiczne ze strony PO i SLD to efekt ich wściekłości za to, że media są obiektywne, rzetelne i pokazują prawdę". Natomiast w sobotę w Rzeszowie premier wypowiadał się na temat kościoła: "Szczególna rola przypada współpracy państwo - Kościół katolicki. To musi być współpraca oparta na równych prawach, ale jest potrzebna. W Polsce Kościół jest dzierżycielem jedynego powszechnego systemu wartości". 
</document>