<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102392">
<phrase id="485086">Amortyzatory przednie</phrase> można montować w dwóch pozycjach, <phrase id="485087">amortyzatory tylne</phrase> oferują pięć możliwości. Dostarczone w zestawie wkładki pozwalają zmienić prześwit modelu poprzez wstępne ściśnięcie sprężyn. Amortyzatory są rozbieralne, co pozwala w jeszcze większym stopniu dostosować je do warunków i stylu jazdy poprzez zmianę gęstości oleju lub wymianę sprężyn. 

<phrase id="344307">Rustler</phrase> napędzany jest 20-zwojowym <phrase id="485089">silnikiem <phrase id="344309">Traxxas</phrase> <phrase id="348975">Stinger</phrase></phrase> (modele #3710 i #3706) lub 12-zwojowym <phrase id="485090">silnikiem <phrase id="344311">Traxxas</phrase> <phrase id="348976">Titan</phrase></phrase> (model #3705). Moc <phrase id="344312">Stingera</phrase> w zupełności wystarcza do dobrej zabawy. Rustler w wersji z silnikiem <phrase id="344313">Titan</phrase> jest, według testów opublikowanych w <phrase id="344315">RC Car Action</phrase> z października 2006, najszybszym ze stadium trucków tej klasy, sprzedawanych jako gotowe do jazdy. 

Silnik mocowany jest za tylną osią, w sposób typowy dla elektrycznych modeli off-road z napędem na tył. Zębatka atakująca jest metalowa, odbierająca jest plastikowa i zabezpieczona przez sprzęgło poślizgowe (slipper clutch). W przypadku wersji #3705 jest ono takie samo, jak slipper clutch montowany w modelach spalinowych: <phrase id="344316">T-Maxx</phrase>, Revo i <phrase id="344318">Jato</phrase>. Napęd przekazywany jest na koła poprzez zamkniętą, 3-zębatkową przekładnię oraz dyferencjał planetarny. 

Zębatki Rustlera są dobrze chronione przed kamykami i zanieczyszczeniem – ich osłona nie jest wprawdzie całkowicie szczelna, ale dobrze spełnia swoje zadanie. Jest możliwość dokupienia szczelnej w 100% osłony zębatek firmy <phrase id="347516">RPM</phrase>. 

Rustler dostarczany jest z dwukanałową aparaturą <phrase id="344321">Traxxas TQ</phrase>. Nadajnik wyróżnia się dobrą jak na standardy RTR jakością wykonania. Gąbka na kierownicy jest trwała i zapewnia dobry uchwyt. Nadajnik oferuje jedynie najbardziej podstawowe funkcje: rewersy i trymetry na obydwu kanałach. 

Serwo skrętu w starszych modelach to <phrase id="347514">Traxxas</phrase> <phrase id="348977">#2018</phrase>. w zmodernizowanym modelu #3705 zastąpiono go szybszym i mocniejszym serwem <phrase id="347515">Traxxas</phrase> <phrase id="348978">#2055</phrase>. w obydwu przypadkach są to serwa o plastikowych zębatkach. Prędzej czy później trzeba je wymienić na serwo o metalowych zębatkach, ponieważ servo-saver <phrase id="347513">Rustlera</phrase> nie zapewnia plastikowym zębatkom serwa wystarczającej ochrony. 

Dostarczane w wersjach #3706 i #3705 regulatory elektroniczne nie budzą zastrzeżeń, zwłaszcza XL-5 jest godną polecenia, nowoczesną konstrukcją. Regulator mechaniczny z wersji #3710 należy uznać raczej za przeżytek. 

Karoseria i koła 
</document>