<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102510">
Spotkanie 10 września 2008 

Krótkie spotkanie w środowe popołudnie zdecydowanie zdominowały modele spalinowe. Na torze po raz pierwszy jeździł <phrase id="303142">Draxan</phrase>, <phrase id="469476">modelem <phrase id="292009">Jammin' X2</phrase></phrase> ze zmodyfikowanym <phrase id="469477">silnikiem <phrase id="292010">STS</phrase></phrase>. <phrase id="292008">Draxan</phrase> wykonał wszystkie modyfikacje silnika własnoręcznie i trzeba przyznać, ze efekt był doskonały. Silnik pracował bardzo stabilnie i miał więcej mocy niż można było wykorzystać na naszym małym torze. Pomimo tego, że nadmiar mocy w połączeniu z suchą i śliską nawierzchnia sprawiały, że model był chwilami trudny do opanowania, <phrase id="292006">Draxan</phrase> jeździł bardzo agresywnie i widowiskowo. 

Adam i <phrase id="292036">Bazyl</phrase> ścigali się swoimi bagusami z nowymi <phrase id="469478">silnikami <phrase id="292012">O.S</phrase>.</phrase> Obydwa silniki były jeszcze w końcowej fazie docierania, co nie przeszkadzało im urządzać sobie spektakularnych pojedynków na torze. 

<phrase id="469479">Spalinowym <phrase id="292011">Lightningiem Stadium</phrase></phrase> jeździł też <phrase id="292024">Maciolus</phrase>. Przez większość spotkania niestety zmagał się z regulacja notorycznie gasnącego silnika. Szczęśliwie z pomocą <phrase id="303299">Draxana</phrase> udało mu się okiełznać silnik i pod koniec spotkania model śmigał bez sprawiania specjalnych problemów. 

Honoru elektryków bronili Dorota <phrase id="469480">modelem <phrase id="292013">Rustler XL-1</phrase></phrase>, <phrase id="292033">Jarek</phrase> <phrase id="469481">bagusem <phrase id="292018">Losi</phrase> <phrase id="349024">XXX-CR</phrase></phrase> i <phrase id="292032">Adam</phrase> swoim łaciatym <phrase id="292015">Cyclonem D4</phrase>. Ponadto <phrase id="292026">Maciolus</phrase> zaprezentował aktualny stan prac nad bezszczotkową konwersją <phrase id="469483">bagusa <phrase id="292016">Hot Bodies Lightning 2 Pro Evo</phrase></phrase>. Model wyposażony w silnik <phrase id="292017">Medusa</phrase> prezentował sie obiecująco, czekamy na jego ukończenie. 
</document>