<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103696">
<phrase id="485258"><phrase id="356553">Bzura</phrase> <phrase id="338470">Ozorków</phrase></phrase> - <phrase id="485259">GTPS <phrase id="347531"><phrase id="347534">Dziewulski</phrase> Inkaso</phrase> Team <phrase id="338472">Gorzów</phrase></phrase> 2:3 

GTPS Gorzów wygrał w I lidze po raz trzeci z rzędu, ale tym razem po tie-breaku. Mało brakowało, a gorzowianie pomogliby nawet siatkarzom <phrase id="342927">Bzury</phrase> przerwać koszmarną serię 11 porażek z rzędu. Mocno zmotywowani gospodarze, grający z nożem na gardle, postawili nam ciężkie warunki - powiedział po meczu szkoleniowiec <phrase id="338467">GTPS <phrase id="347532"><phrase id="347535">Dziewulski</phrase> Inkaso</phrase> Team</phrase> <phrase id="485260"><phrase id="338482">Jerzy</phrase> <phrase id="338490">Taczała</phrase></phrase>. - Nie ma jednak co ukrywać, że do Ozorkowa jechaliśmy po trzy punkty i to spotkanie powinniśmy spokojnie wygrać 3:0. Szkoda przegranego pierwszego seta. Trochę się pogubiliśmy i rywale to wykorzystali. Jestem przekonany, że gdybyśmy wygrali tą partię, to mecz skończyłby się szybciej. 

A początek premierowej odsłony był dla <phrase id="342928">gorzowian</phrase> doprawdy wymarzony. Wysoko prowadzili, ale przy stanie 16:12 nagle stanęli. W ataku częściej piłki lądowały na aucie, niż w boisku, popełnili też błędy w przyjęciu. Wynik odwrócił się i gorzowianie przegrali do 22. W drugiej odsłonie szala na korzyść gości przechyliła się dopiero w samej końcówce i wygrali na przewagi. Wszystko zdawało się wracać do normy, a trzeci set to była już dominacja <phrase id="338468">GTPS <phrase id="347533"><phrase id="347536">Dziewulski</phrase> Inkaso</phrase> Team</phrase>. Bardzo dobrze w bloku spisywał się <phrase id="338474">Arkadiusz Kamiński</phrase> , ważne piłki kończyli <phrase id="338476"><phrase id="338485">Maciej</phrase> <phrase id="338494">Wołosz</phrase></phrase> i Krzysztof <phrase id="338491">Grzesiowski</phrase> , który po raz kolejny już w pierwszym secie zmienił naszego kapitana <phrase id="338475"><phrase id="338484">Krzysztofa</phrase> <phrase id="338492">Śmigla</phrase></phrase>. 

Czwarta partia miała być ostatnią tego wieczoru. Siatkarze z <phrase id="338499">Ozorkowa</phrase> na początku seta uzyskali jednak 3-4 pkt przewagi i nie dali się już dogonić. W tie-breaku nie starczyło im już amunicji. Prowadzili jeszcze 8:7, ale od tego momentu na parkiecie istniała już tylko jedna drużyna. GTPS wygrał decydującą partię 15:9. 

Duży wpływ na gorszą postawę <phrase id="342930">gorzowian</phrase> miała absencja pierwszego rozgrywającego <phrase id="338479"><phrase id="338488">Jacka</phrase> <phrase id="338498">Malczewskiego</phrase></phrase>, który ma problemy ze ścięgnem <phrase id="338503">Achillesa</phrase> i cały tydzień nie trenował. Daniel Mróz zagrał w Ozorkowie z gorączką. - Muszę pochwalić rezerwowego rozgrywającego <phrase id="338480">Łukasza Klucznika</phrase> za odwagę - powiedział Taczała. 
</document>