<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101175">
<phrase id="352295">Partia Pracy</phrase> od początku działała w ścisłym związku ze <phrase id="352303">związkami zawodowymi</phrase>. Statut przewiduje członkostwo indywidualne i zbiorowe (do 1918 roku wyłączne). Członkostwo indywidualne posiada ok. 300 000 osób, a na zasadzie członkostwa zbiorowego do partii należy ok. 5,3 mln osób. Do <phrase id="52401">Partii Pracy</phrase> należy większość ze związków zawodowych zrzeszonych w <phrase id="52408">Kongresie Związków Zawodowych</phrase> (<phrase id="52409">TUC</phrase>), a także wiele innych stowarzyszeń i ugrupowań. 

W okresie międzywojennym <phrase id="52402">Partia Pracy</phrase> zaczęła zajmować pozycję <phrase id="52403">Partii Liberalnej</phrase> jako jednej z dwu głównych partii. Już w wyborach w 1922 roku partia zajęła drugie miejsce, a w 1924, a następnie w latach 1929-1935 tworzyła rząd pod przewodnictwem <phrase id="52425"><phrase id="52410">Jamesa</phrase> <phrase id="52411">Ramsaya</phrase> <phrase id="52424">McDonalda</phrase></phrase> – początkowo mniejszościowy z poparciem liberałów, a następnie koalicyjny z udziałem liberałów i potem konserwatystów. 

W 1945 roku <phrase id="68006">laburzyści</phrase> po raz pierwszy sformowali jednopartyjny rząd większościowy pod przewodnictwem <phrase id="52426"><phrase id="52412">Clementa</phrase> Attlee</phrase>, który wprowadził radykalne reformy gospodarcze nacjonalizując wiele gałęzi przemysłu, reorganizując system podatkowy, ubezpieczeń społecznych i służbę zdrowia. 

W latach 60. ówczesny przywódca <phrase id="52404">Partii Pracy</phrase> – <phrase id="52413">Hugh</phrase> <phrase id="52421">Gaitskell</phrase> – zreformował partię rezygnując z radykalnych haseł socjalistycznych (rethinking socialism) i ograniczając rolę związków zawodowych. 

<phrase id="68002">Laburzyści</phrase> tworzyli jeszcze rząd w latach 1964-1970 i 1974-1976 (premier <phrase id="52428"><phrase id="52414">Harold</phrase> <phrase id="52422">Wilson</phrase></phrase>) oraz 1976-1979 (<phrase id="52429"><phrase id="52415">James</phrase> <phrase id="52419">Callaghan</phrase></phrase>), po czym pozostawali w opozycji przez 18 lat. Partia nie potrafiła podczas tego okresu sformułować odpowiednio atrakcyjnego programu alternatywnego wobec thatcheryzmu. Na przełomie lat 70. i 80. nastąpił okres lewicowego radykalizmu, a przywództwo Neila Kinnocka przywróciło tożsamość ideologiczną partii na tory centrolewicowe. 

Partia Pracy powróciła do władzy dopiero w 1997 r. pod przewodnictwem <phrase id="52430"><phrase id="52417">Tony'ego</phrase> Blaira</phrase>, który dokonał zdecydowanej modernizacji partii w kierunku tzw. <phrase id="352302">trzeciej drogi</phrase>. Laburzyści w pełni zaakceptowali zasady wolnorynkowe, zmniejszyli uzależnienie od związków zawodowych, zapowiadali reformy ustrojowe (autonomia dla <phrase id="52434">Szkocji</phrase> i <phrase id="52435">Walii</phrase> – zrealizowana od 1997 roku, zlikwidowanie dziedziczności w <phrase id="52432">Izbie Lordów</phrase> – 1999 roku). W 2001 roku Partia Pracy ponownie wygrała wybory uzyskując 40,7% głosów, w 2005 zwyciężyła uzyskując 36% głosów. 

W wyborach w 2010 przegrała z Partią Konserwatywną, uzyskując 29% głosów (2. wynik) i 258 mandatów w <phrase id="52433">Izbie Gmin</phrase>. 
</document>