<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102162">
Uchwała nr 160/2011 <phrase id="466330"><phrase id="330467">Rady Miejskiej</phrase> w <phrase id="78400">Radomiu</phrase></phrase> z dnia 27.07.2011 roku w sprawie finansowania przez <phrase id="308730">Gminę Miasta <phrase id="78401">Radomia</phrase></phrase> – miasto na prawach powiatu <phrase id="80532">Programu Rewitalizacji Społecznej pn. „Rewitalizacja młodych ludzi – nasza przyszłość”</phrase> w ramach Priorytetu I. <phrase id="466334">Zatrudnienie i Integracja Społeczna</phrase>, Działanie 1.2. <phrase id="466335">Systemowe wsparcie instytucji pomocy społecznej</phrase>, <phrase id="80533">Program Operacyjny Kapitał Ludzki</phrase>. 

Na podstawie art. 221 ust. 4 <phrase id="80534">ustawy z dnia 27 sierpnia 2009 roku o finansach publicznych</phrase> (<phrase id="80535">Dz. U.</phrase> z 2009 roku nr 157, poz. 1240 z późn. zm.) oraz art. 18 ust.2, pkt. 15 <phrase id="80536">ustawy z dnia 8 marca 1990 roku o samorządzie gminnym</phrase> (j.t. <phrase id="80537">Dz.U.</phrase> z 2001 roku nr 142, poz. 1591 z późn. zm.) <phrase id="330468">Rada Miejska</phrase> w <phrase id="78404">Radomiu</phrase> uchwala co następuje: 

§ 1 W celu realizacji <phrase id="80539">Programu Rewitalizacji Społecznej pn. „Rewitalizacja młodych ludzi – nasza przyszłość”</phrase> <phrase id="308731">Gmina Miasta <phrase id="78405">Radomia</phrase></phrase> – miasto na prawach powiatu udzieli podmiotowi niezaliczanemu do sektora finansów publicznych, który będzie Partnerem w realizacji przedmiotowego projektu, dotacji celowej z przeznaczeniem na jego realizację. 

§ 2 Zasady przekazywania, rozliczania i kontroli udzielanej dotacji wynikającej z <phrase id="80540">Programu Rewitalizacji Społecznej pn. „Rewitalizacja młodych ludzi – nasza przyszłość</phrase>, określi umowa o dofinansowanie Partnera. 

§ 3 Wykonanie uchwały powierza się <phrase id="466337">Prezydentowi Miasta Radomia</phrase>. 

§ 4 Uchwała wchodzi w Życie z dniem podjęcia. 
</document>