<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107342">
2009-07-01: <phrase id="327041">USA</phrase> nie wyśle więcej wojsk do <phrase id="327042">Afganistanu</phrase> 

<phrase id="490562"><phrase id="327044">James</phrase> <phrase id="327045">Jones</phrase></phrase> – doradca ds. bezpieczeństwa narodowego prezydenta nie przewiduje wysłania dodatkowych wojsk <phrase id="348946">amerykańskich</phrase> do <phrase id="327047">Afganistanu</phrase>. Zgodnie z wypowiedzią <phrase id="327048">Jonesa</phrase>, strategia <phrase id="327050">USA</phrase> w Afganistanie ma się skupić na sprawach związanych z <phrase id="490564">rozwojem gospodarczym</phrase> i odbudową tego kraju, a nie na powiększaniu i umacnianiu wojsk <phrase id="348947">amerykańskich</phrase>. Doradca <phrase id="490565">prezydenta Obamy</phrase> przedstawił taką wizję podczas ubiegłotygodniowej wizyty w <phrase id="327055">Kabulu</phrase>, podczas której <phrase id="490566">generał <phrase id="327056"><phrase id="327057">Lawrence</phrase> Nicholson</phrase></phrase> zakomunikował, że „przydałoby mu się kilka tysięcy więcej żołnierzy”. Odpowiedź Jonesa była jednoznaczna – „Tej wojny nie wygra tylko wojsko – przerabialiśmy to przez ostatnie sześć lat”. Na południu i na zachodzie <phrase id="327061">Afganistanu</phrase> w połowie lipca ma przybyć dodatkowo 17 tys. żołnierzy amerykańskich. W sierpniu natomiast kolejne 4 tys. żołnierzy, których zadaniem będzie szkolenie armii afgańskiej. Ostatecznie do końca 2009 roku liczebność wojsk <phrase id="327064">USA</phrase> w <phrase id="327065">Afganistanie</phrase> wzrośnie do 68 tys. i będzie niemal dwukrotnie wyższa niż pod koniec 2008 roku. Jednak jak zaznacza „<phrase id="490567"><phrase id="327067">Washington</phrase> Post</phrase>” <phrase id="327068">James Jones</phrase> wyraźnie pokazał, że w Afganistanie zaczyna się “nowa era”, w której to prezydent <phrase id="327072">Obama</phrase> nie będzie spełniał żądań dowódców wojskowych, w szczególności w kwestii ilości sił wojsk <phrase id="348949">amerykańskich</phrase>, tak jak czynił to jego poprzednik <phrase id="490568"><phrase id="327076">George</phrase> W. <phrase id="327077">Bush</phrase></phrase>. 
</document>