<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101286">
Karierę w <phrase id="307650">NBA</phrase> rozpoczynał w drużynie <phrase id="307628"><phrase id="51519">San Diego</phrase> Rockets</phrase>, wybrany z dalekim 85. numerem w drafcie 1968 w wieku 22 lat. Spędził tam dwa lata, w przeciągu których rozegrał 112 meczów. W 1970 roku przeszedł do <phrase id="307629"><phrase id="51520">Portland</phrase> Trail Blazers</phrase>. W pierwszej piątce tego klubu zadebiutował 16 listopada 1970 w meczu z <phrase id="422765"><phrase id="51521">Cleveland</phrase> Cavaliers</phrase>. W całym sezonie rozegrał 81 spotkań z czego 59 jako podstawowy gracz, średnio zdobywając 12,6 punktów. W następnym sezonie został kapitanem ekipy. Średnio zdobywał nieco ponad 10 punktów w meczu. Trzeci i jak się okazało ostatni sezon w ekipie z <phrase id="51522">Portland</phrase> to 6,6 punktów w meczu, co było najsłabszym wynikiem w czasie pobytu w <phrase id="307631">Blazers</phrase>. Ogólnie 121 razy notował podwójne zdobycze punktowe, w tym 12 razy przekroczył 20 punktów. Najwięcej punktów zdobył w wygranym meczu z <phrase id="307635"><phrase id="51523">Boston</phrase> Celtics</phrase> - 27. W jednym ze spotkań sezonu 1971-1972 przeciwko <phrase id="307632"><phrase id="51524">Cleveland</phrase> Cavaliers</phrase> zaliczył aż 17 asyst. 14 września 1973 roku został sprzedany do Chicago Bulls. W pierwszym sezonie gry w barwach "byków" zdobywał 3,3 punktów na mecz, co było najgorszym wynikiem w karierze. W następnym sezonie rozegrał tylko 12 spotkań i postanowił zakończyć karierę. 

Kariera trenerska 

Po zakończeniu gry w <phrase id="307648">NBA</phrase> przez sześć lat był trenerem na różnych uniwersytetach. W 1983 roku powrócił do NBA w roli asystenta trenera <phrase id="51540">Jacka <phrase id="51548">Ramsaya</phrase></phrase> w swoim byłym klubie - <phrase id="307634"><phrase id="51527">Portland</phrase> Trail Blazers</phrase>. Na półmetku sezonu 1988-1989 został pierwszym szkoleniowcem drużyny zastępując <phrase id="51552">Mike Schulera</phrase>. Do zakończenia sezonu zdołał wygrać ze swoją ekipą 14 spotkań. Pierwszy pełny sezon w roli trenera drużyny z <phrase id="51528">Portland</phrase> to bilans 53-29 i drugie miejsce w konferencji. Drużyna doszła do finału ligi, w którym uległa 1-4 Detroit Pistons. W sezonie 1990-1991 drużyna poprawiła bilans na 63-19, co było najlepszym wynikiem w konferencji zachodniej w sezonie regularnym. W finale konferencji <phrase id="307637"><phrase id="51530">Portland</phrase> Trail Blazers</phrase> przegrali z <phrase id="307638"><phrase id="51531">Los Angeles</phrase> Lakers</phrase>. W sezonie 1991-1992 zespół "smug" zwyciężył w konferencji zachodniej z bilansem 57-25. W finale NBA zespół musiał uznać wyższość Chicago Bulls w stosunku 2-4, decydujący mecz przegrywając 93-97. Przygodę z drużyną Portland Trail Blazers zakończył w 1994 roku. W czasie dwóch sezonów w klubie Golden State Warriors drużyna wygrała tylko 66 spotkań i <phrase id="66268">Adelman</phrase> został zwolniony. Zastąpił go <phrase id="51543">P.J. <phrase id="51546">Carlesimo</phrase></phrase>. Po roku separacji z koszykówką powrócił jako trener Sacramento Kings. W <phrase id="51536">Sacramento</phrase> spędził 8 sezonów. W każdym z nich awansował do play-off. W sezonie 2001-02 drużyna "królów" z Chrisem Webberem w składzie awansowała do finału konferencji, w którym przegrała z <phrase id="422769"><phrase id="51537">Los Angeles</phrase> Lakers</phrase>. Ze stanowiska trenera <phrase id="422770">Sacramento Kings</phrase> zrezygnował po zakończeniu sezonu 2005-06. W sezonie 2007-08 został trenerem Houston Rockets. 
</document>