<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102606">
2. W przypadku uchylenia <phrase id="466160">prawomocnego wyroku skazującego</phrase> lub prawomocnego postanowienia o <phrase id="466159">warunkowym umorzeniu postępowania karnego</phrase> albo wydania <phrase id="466161">prawomocnego wyroku uniewinniającego</phrase>, ulegają uchyleniu wszystkie skutki, jakie wynikły dla funkcjonariusza w postępowaniu dyscyplinarnym, przeprowadzonym w związku z <phrase id="466162">orzeczeniem sądu</phrase> lub postanowieniem prokuratora. 

3. W przypadku gdy podstawę orzeczenia kary dyscyplinarnej stanowiły inne przewinienia niż określone w ust. 2, decyzję o uchyleniu skutków, jakie wynikły dla funkcjonariusza w wyniku postępowania dyscyplinarnego, podejmuje minister właściwy do spraw wewnętrznych. Przepis ust. 1 stosuje się odpowiednio. 

4. Jeżeli zwolniony funkcjonariusz, w ciągu 14 dni od zajścia okoliczności uzasadniających przywrócenie do służby, zgłosi gotowość jej podjęcia, <phrase id="466164">Szef <phrase id="71747">BOR</phrase></phrase> przywróci go na poprzednie stanowisko lub mianuje na równorzędne, o ile to będzie możliwe. Art. 37. 1. Zwolnienie funkcjonariusza ze służby nie może nastąpić przed upływem 12 miesięcy od dnia zaprzestania wykonywania obowiązków służbowych z powodu choroby, chyba że funkcjonariusz zgłosi pisemnie wystąpienie ze służby. 

2. Zwolnienie funkcjonariusza ze służby na podstawie art. 35 ust. 1 pkt 4 i 5 oraz ust. 2 pkt 2 nie może nastąpić przed upływem 3 miesięcy od dnia zaprzestania służby z powodu choroby, chyba że funkcjonariusz zgłosi pisemnie wystąpienie ze służby. Art. 38. 1. 13) Funkcjonariusza-kobiety nie można w okresie ciąży i w czasie urlopu macierzyńskiego zwolnić ze służby, z wyjątkiem przypadków, o których mowa w art. 35 ust. 1 pkt 4, 5 i 8 oraz ust. 2 pkt 2, 3 i 5. 

2. W razie zwolnienia funkcjonariusza-kobiety ze służby na podstawie art. 35 ust. 2 pkt 5 przysługuje jej uposażenie w dotychczasowej wysokości do końca urlopu macierzyńskiego. 

3. Funkcjonariuszowi zwolnionemu na podstawie art. 35 ust. 2 pkt 5 w czasie <phrase id="466166">urlopu wychowawczego</phrase> przysługują do końca okresu, na który ten urlop został udzielony: 

1) świadczenia pieniężne, wypłacane na zasadach obowiązujących przy wypłacaniu <phrase id="466165">zasiłku wychowawczego</phrase>; 

2) 14) inne uprawnienia przewidziane dla pracowników zwalnianych z pracy w czasie urlopu wychowawczego z przyczyn niedotyczących pracowników. 

Art. 39. Funkcjonariusza zwalnia ze służby: 

1) oficera - minister właściwy do spraw wewnętrznych; 

2) chorążego, podoficera i szeregowego - Szef <phrase id="71748">BOR</phrase>. 

Art. 40. 1. Funkcjonariusz zwolniony ze służby otrzymuje niezwłocznie świadectwo służby oraz, na swój wniosek, opinię służbową. 
</document>