<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102188">
Nazajutrz kole południa wszedł do izby Jambroży. 

– Kajżeście to chodzili? 

– spytała rozpalając ogień na kominie. 

– U Kozłów byłem, dziecko się im oparzyło na śmierć. Wołała mnie, ale tam już jeno trumny potrza i pochowku. 

– Któreż to? 

– A to mniejsze, co je na zwiesnę przywiezła z Warsiawy. Wpadło do grapy z ukropem i prawie się ugotowało. 

– Cosik nie wiedzie się jej z tymi znajdami. 

– A nie wiedzie. Nie traci ona na tym, dają na pochowek! Ale nie z tym do was przyszedłem. 

Podniesła na niego niespokojne oczy. 

– Wiecie, Dominikowa pojechała z Jagusią do sądu, pono skarżyć was będzie o wygnanie córki... 

– A niech skarży, co mi ta zrobi! 

– Były z rana u spowiedzi, a potem długo radziły z dobrodziejem, nie podsłuchiwałem juści, a mówię, co me jeno doszło piąte przez dziesiąte; tak się na was skarżyły, jaże proboszcz pięścią wygrażał. 

– Ksiądz, a wsadza nos w cudze sprawy! 

– wyrzekła porywczo, tak jednak zgryziona tą wiadomością, że cały dzień chodziła kiej błędna, pełna trwóg i najgorszych przypuszczeń. 

O samym mroku jakiś wóz przystanął przed opłotkami. 

Wyleciała z chałupy zestrachana i dygocąca, wójt siedział na bryce. 

– O Grzeli już wiecie! 

– zaczął. 

– No, nieszczęście i tyla! Ale mam la was i dobrą nowinę: oto dzisiaj abo najdalej jutro powróci Antek! 

– Nie zwodzicie mnie aby? 

– nie śmiała już zawierzyć. 

– Wójt wama mówi, to wierzcie! w urzędzie mi powiedzieli... 

– To i dobrze, kiej wraca, największa pora! 

– mówiła chłodno, jakby całkiem bez radości, a wójt pomedytował cosik i pomówił wielce przyjacielsko: 

– Źleście sobie poczęli z Jagusią! Już na was wniesła skargę, mogą was pokarać za samowolę i gwałt. Nie mieliście prawa jej ruchać, siedziała na swoim. Dopiero to będzie, jak Antek wróci, a was wsadzą! Z czystego przyjacielstwa wam radzę, załagódźcie tę sprawę! Zrobię, co jeno będę mógł, aby skargę odebrały ze sądu, ale krzywdę musicie sami odrobić. 

Hanka wyprostowała się i rzekła prosto z mostu: 
</document>