<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103732">
<phrase id="469519">Konferencja sejmowa “<phrase id="301682">Otwarte zasoby edukacyjne w <phrase id="311262">Polsce</phrase></phrase>”</phrase>, 23 kwietnia 2009 

23 kwietnia odbędzie się w <phrase id="301683">Warszawie</phrase> konferencja “<phrase id="301684">Otwarte zasoby edukacyjne w <phrase id="311261">Polsce</phrase></phrase> “, organizowana w <phrase id="301685">Sejmie <phrase id="301686">RP</phrase></phrase>, pod patronatem <phrase id="469521"><phrase id="325072">Marszałka Sejmu</phrase> <phrase id="301688"><phrase id="301689">Bronisława</phrase> <phrase id="301690">Komorowskiego</phrase></phrase></phrase>, przez <phrase id="469522">koalicję <phrase id="301691">KOED</phrase></phrase> (której członkiem-założycielem jest <phrase id="301693">Interdyscyplinarne Centrum Modelowania</phrase>, będące również partnerem instytucjonalnym <phrase id="469524">Creative Commons <phrase id="303297">Polska</phrase></phrase> - a w której <phrase id="301694">Radzie</phrase> zasiadam). 

Celem konferencji jest przybliżenie polskim parlamentarzystom (i nie tylko) modelu otwartej edukacji oraz otwartych materiałów edukacyjnych, stosowanych na wszystkich szczeblach nauczania. W jej ramach zostaną zaprezentowane dotychczasowe osiągnięcia w zakresie budowania takich zasobów nie tylko w kraju ale i Europie oraz przedstawione wyzwania i założenia polityki wspierającej otwartą edukację. 

Prelegentami będą m.in. prof. <phrase id="301698"><phrase id="301700">Richard</phrase> <phrase id="301701">Baraniuk</phrase></phrase> prowadzący w USA <phrase id="469527">projekt <phrase id="301704">Connexions</phrase></phrase>, <phrase id="301968"><phrase id="301969">Susan</phrase> <phrase id="301970">d’Antoni</phrase></phrase> zajmująca się otwartą edukacją w UNESCO, dyrektor Biblioteki Narodowej <phrase id="469529"><phrase id="301973">Tomasz</phrase> <phrase id="301974">Makowski</phrase></phrase>, <phrase id="469528">prof. <phrase id="301975"><phrase id="301976">Marek</phrase> <phrase id="301977">Niezgódka</phrase></phrase></phrase> z <phrase id="325073">ICM</phrase> <phrase id="325074">UW</phrase>, przedstawiciele instytucji współtworzących <phrase id="301706">KOED</phrase> oraz przedstawiciele ministerstw. 

Więcej informacji o konferencji na stronie <phrase id="301707">KOED</phrase>. 

Wszystkich chętnych zapraszamy do wzięcia udziału w konferencji. Udział jest bezpłatny, ale w związku z procedurami bezpieczeństwa niezbędne jest wcześniejsze zgłoszenie udziału (imię, nazwisko, instytucja, stanowisko) na adres <phrase id="301978">konferencja@koed.org.pl</phrase> w terminie do 15 kwietnia. Liczba miejsc jest ograniczona, obowiązuje kolejność zgłoszeń. 
</document>