<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101307">
<phrase id="51264"><phrase id="51255">Ive</phrase> <phrase id="51257">Jerolimov</phrase></phrase> 

Ive Jerolimov (ur. 30 sierpnia 1958 w <phrase id="51275">Preko</phrase> koło <phrase id="51276">Zadaru</phrase>) - były piłkarz <phrase id="307683">chorwacki</phrase> grający na pozycji obrońcy. 

Kariera klubowa 

Karierę piłkarską <phrase id="66301">Jerolimov</phrase> rozpoczął w klubie <phrase id="422870">NK <phrase id="51277">Rijeka</phrase></phrase>. W sezonie 1978/1979 zadebiutował w jego barwach w pierwszej lidze <phrase id="311005">jugosłowiańskiej</phrase>. W 1979 roku zdobył z <phrase id="308781">Rijeką</phrase> Puchar Jugosławii (2:1, 0:0 w finale z <phrase id="307685">Partizanem <phrase id="51279">Belgrad</phrase></phrase>). Przez 4 lata był podstawowm zawodnikiem <phrase id="308782">Rijeki</phrase> i rozegrał w niej 106 meczów, w których strzelił 7 goli. 

Latem 1982 roku <phrase id="66302">Jerolimov</phrase> przeszedł do Hajduka Split. Tam spędził 5 lat, a największe sukcesy osiągnął w latach 1984 i 1987, gdy wygrał <phrase id="422872">Puchar <phrase id="51286">Jugosławii</phrase></phrase> (odpowiednio 2:1 i 0:0 w finale ze <phrase id="307687">Crveną Zvezdą <phrase id="51282">Belgrad</phrase></phrase> oraz 1:1, k. 9:8 z <phrase id="307688">NK <phrase id="51283">Rijeka</phrase></phrase>). W Hajduku zagrał 69 razy i 12 razy zdobywał gola. 

W 1987 roku Jerolimov wyjechał do belgijskiego <phrase id="422873">Cercle <phrase id="51284">Brugge</phrase></phrase>. W lidze belgijskiej grał przez dwa lata i w 1989 roku w wieku 31 lat zakończył karierę piłkarską. 

Kariera reprezentacyjna 

W reprezentacji Jugosławii Jerolimov zadebiutował 27 września 1980 roku w wygranym 2:1 meczu eliminacji do Mistrzostw Świata w Hiszpanii z <phrase id="51289">Danią</phrase>. W 1982 roku został powołany przez selekcjonera Miljana Miljanicia do kadry na ten turniej. Tam był rezerwowym i nie rozegrał żadnego spotkania. Od 1980 do 1982 roku rozegrał w kadrze narodowej 6 meczów. 
</document>