<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101960">
<phrase id="74041"><phrase id="74042">Yochai</phrase> <phrase id="74043">Benkler</phrase></phrase> stworzył koncepcję <phrase id="473588">commons-based peer production</phrase> . Korzystając ze sposobu rozumowania <phrase id="74044"><phrase id="74045">Ronalda</phrase> <phrase id="74046">Coase'a</phrase></phrase> twierdzi on, że w określonych okolicznościach (spowodowanych przez koszty transakcji i prawa własności) powstaje trzecia droga w organizacji produkcja, inna niż rynek i przedsiębiorstwo. Innymi słowy, jeśli opłaca się napisać <phrase id="76794">Wikipedię</phrase> albo <phrase id="76791">Linuksa</phrase>, bo koszty współpracy są odpowiednio niskie, a nie są nam potrzebne prawa własności w tradycyjnym rozumieniu, wkracza peer production, która jako metoda produkcji jest do realizacji tych celów bardziej opłacalna i efektywna. 

Mam jednak czasem wrażenie, że mówiąc o tym sposobie produkcji, opacznie pojmuje się jej oddzielenie od rynku. Działania wewnątrz przedsiębiorstwa (które oddzielone jest od rynku według tej samej metody) są tak samo pozarynkowe, jak działania w ramach peer production . Jednak na pewnym poziomie te struktury organizacyjne w końcu zastosują rynkową metodę zawierania transakcji (trudno mi sobie wyobrazić, żeby przedsiębiorstwa mogły dzwonić do przypadkowych ludzi i żądać stawienia się do pracy) i w ten sposób jednak nie funkcjonują poza rynkiem. 

Tymczasem " pozarynkowe " oznacza często " funkcjonujące poza jakąkolwiek wymianą rynkową ", chociaż według <phrase id="76795">Benklera</phrase> powinno oznaczać " zorganizowane na podstawach innych niż mechanizm cenowy ". Peer production <phrase id="76796">Benklera</phrase> to sposób wewnętrznej organizacji, w której o decyzjach i transakcjach nie decydują ceny. Commons based odnosi się do kosztu ustanowienia praw własności i sugeruje, że możliwe jest funkcjonowanie systemów wymiany bez " własności ". Jednak organizacja produkująca według reguł commons-based peer production działa na rynku, podobnie jak przedsiębiorstwa. Stosowanie nazwy " pozarynkowa " mogłoby sugerować, że nie ma styczności między tworzeniem <phrase id="76792">Linuksa</phrase> i rynkiem, co jest oczywistym nieporozumieniem. Zdarza się jednak, że peer production jest traktowane jako zjawisko przeciwstawne rynkowi: jest zły rynek i dobre commons . Stąd też częste przyszywanie marksistowskich łatek, nawet bez konieczności wskazywania <phrase id="76798">Stallmana</phrase> i <phrase id="76800">Moglena</phrase> jako źródła. Próba zastąpienia wszystkich sposobów produkcji peer production jest równie absurdalna jak zastąpienie wszystkiego przedsiębiorstwem. Dystansowanie się od problemów z funkcjonowaniem rynku to jedno, a wyłączenie się z niego to drugie. 
</document>