<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102008">
W tym samym dniu, jeszcze przed przemówieniem, <phrase id="473679"><phrase id="74316">Larry</phrase> <phrase id="74319">Lessig</phrase></phrase> i <phrase id="473680"><phrase id="74317">Benjamin</phrase> <phrase id="74320">Mako</phrase> <phrase id="74321">Hill</phrase></phrase> wzięli udział w warsztatowej dyskusji o problemie licencjonowania prac. <phrase id="77284">Benjamin</phrase> jest autorem tekstu pt. „<phrase id="77295">Towards a Standard of Freedom: <phrase id="77297">Creative Commons</phrase> and the Free Software Movement</phrase>” (tłum. <phrase id="77296">W kierunku standardu wolności: <phrase id="77298">Creative Commons</phrase> i <phrase id="473683">ruch Wolnego Oprogramowania</phrase></phrase>), w którym oskarżył ruch <phrase id="77299">CC</phrase> o brak definicji propagowanej wolności, która pozwoliłaby jasno stwierdzić, czy dana licencja jest dla autora wystarczająca otwarta czy nie. „Z powodu braku wyraźnej granicy etycznej, <phrase id="77285">CC</phrase> stoi na przegranej pozycji” pisze <phrase id="473684"><phrase id="77286">Mako</phrase> <phrase id="74327">Hill</phrase></phrase>. 

Warsztaty <phrase id="77804">WOS 4</phrase> były dla <phrase id="74328"><phrase id="74330">Larrego</phrase> <phrase id="74333">Lessiga</phrase></phrase> i <phrase id="74329">Benjamina Mako Hilla</phrase> pierwszą okazją do wspólnej dyskusji na ten temat. Larry już na wstępie zaznaczył, że nie jest do dyskusja ideologa z pragmatykiem. Różnice zdań wynikają z faktu, że ludzie podobni do Benjamina wierzą w jeden standard wolności, podczas gdy <phrase id="77303">Larry</phrase> preferuje idee różnorodności takich standardów. Wierzy, że każda kreatywna społeczność powinna rozwinąć własny poziom wolności i chronić ją – tak jak zrobili to programiści z <phrase id="473685"><phrase id="74338">Richardem</phrase> <phrase id="74340">Stallmanem</phrase></phrase> na czele dla społeczności <phrase id="357657">FLOSS</phrase>. W innym wypadku grupa ustanawiająca jedyne słuszne standardy stanie się kolonią mówiącą innym, co jest dobre – powiedział Larry. <phrase id="74342">Jarosław <phrase id="74344">Lipszyc</phrase></phrase> twierdzi, że ceną która trzeba będzie za to zapłacić może być niekorzystne podzielenie puli dzieł kultury. 

Odniosłem wrażenie, że kompromis między tymi poglądami jest niemożliwy. Dla ludzi, którzy myślą jak <phrase id="74345">Larry <phrase id="74347">Lessig</phrase></phrase> (muszę przyznać, że się do nich zaliczam), każda grupa sama musi zdefiniować zestaw podstawowych wolności. Dla <phrase id="77291">Benjamina <phrase id="77292">Mako</phrase> <phrase id="74352">Hilla</phrase></phrase> definicja kultury opiera się na podstawach etycznych, co wyklucza alternatywne rozwiązania. Mam jednak wrażenie, że w ruchu wolnej kultury jest wystarczająca ilość miejsca dla obu ideologii: „etycznej” i inkluzywnej. Wychodząc z warsztatów ponownie odczułem zniecierpliwienie… Potrzebujemy konkretnych rezultatów, nie tylko obserwacji zachodzących zmian, jakie obecne są w tym młodym ruchu. Podczas, gdy pesymiści uważają nasze rozwiązania licencyjne jako niewystarczająco wolne, uważam, że każdy użycie różnych licencji CC, nie ważne jak bardzo restrykcyjnych, za sygnał, malutką flagę, oznaczającą, że dana praca jest wspólną własnością na olbrzymim terytorium kultury. 
</document>