<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102044">
Pracownicy oraz Absolwenci programu terapeutycznego Ośrodka " <phrase id="76684">Monar</phrase> " w <phrase id="74924">Łodzi</phrase> i <phrase id="74925">Ozorkowie</phrase> założyli stowarzyszenie kultury fizycznej pod nazwą <phrase id="484591">Klub Piłkarski KOTAN <phrase id="74926">Ozorków</phrase></phrase>. Klub został zarejestrowany w <phrase id="484592"><phrase id="76686">Starostwie Powiatowym</phrase> w Zgierzu</phrase>, a następnie zgłoszony do rozgrywek <phrase id="484593">Pucharu <phrase id="74927">Polski</phrase></phrase> oraz ligowych (klasa B) prowadzonych przez <phrase id="76687">ŁZPN</phrase>. Piłkarze <phrase id="310698">Kotana</phrase> to pacjenci <phrase id="76688">Monaru</phrase> oraz pracownicy i tzw. neofici czyli osoby, które ukończyły leczenie w <phrase id="76677">Monarze</phrase>. Pierwszy mecz rundy wstępnej Pucharu <phrase id="74933">Polski</phrase> na szczeblu wojewódzkim zespól <phrase id="310704">Kotana <phrase id="74935">Ozorków</phrase></phrase> rozegra w niedzielę 06.08.2006 godz. 16.30 w <phrase id="74936">Swędowie</phrase> z tamtejszym <phrase id="310705">Huraganem</phrase>. Jeżeli wygramy, to we wtorek, 15.08.2006, który jest dniem wolnym od pracy dojdzie do <phrase id="484595">PIŁKARSKICH DERBY <phrase id="76691">OZORKOWA</phrase></phrase>! <phrase id="310709">KP KOTAN <phrase id="76695">OZORKÓW</phrase></phrase> - <phrase id="484596">KS TUR <phrase id="76696">OZORKÓW</phrase></phrase> Kotan swoje mecze ma rozgrywać na boisku przy ul. <phrase id="74937">Leśnej</phrase>, ale będziemy się starali o zgodę <phrase id="76678">MOSiRu</phrase> i <phrase id="310812">Prezesa <phrase id="310712">KS Tur</phrase></phrase> na rozgrywanie spotkań ligowych i pucharowych w sezonie 2006/07 na stadionie przy <phrase id="74938">Łęczyckiej</phrase>. Nasiona trawy w ilości 200 kg, które pierwotnie miałybyć wysiane na płycie boiska w lasku miejskim zostaną przekazane do wysiania nowopowstałego boiska treningowego przy głównej płycie <phrase id="310713">KS Tur</phrase> (na prośbę <phrase id="74944">B. <phrase id="74946">Osińskiego</phrase></phrase>, <phrase id="310813">Dyrektora <phrase id="76698">MOSiR</phrase></phrase>) Od 1 sierpnia wszelkie szczegóły dotyczące Klubu <phrase id="310714">KOTAN</phrase> będą umieszczane na stronie internetowej, która jest w chwili obecnej w budowie pod adresem <phrase id="74945">kotan.pl</phrase> . <phrase id="310814">Prezes <phrase id="310691">K. P. " KOTAN " <phrase id="74950">Ozorków</phrase></phrase></phrase> 
</document>