<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101426">
<phrase id="56821"><phrase id="56813">Radoslav</phrase> <phrase id="56815">Zabavník</phrase></phrase> 

Radoslav Zabavník (ur. 16 września 1980 w <phrase id="56823">Koszycach</phrase>), piłkarz <phrase id="305356">słowacki</phrase> grający na pozycji bocznego obrońcy. Mierzy 180 cm wzrostu, waży 78 kg. 

Kariera klubowa 

Zabavník pochodzi z <phrase id="56824">Koszyc</phrase>. Karierę piłkarską rozpoczął w klubie <phrase id="306390">1. <phrase id="426158">FC <phrase id="305364">Košice</phrase></phrase></phrase>. W sezonie 1998/1999 zadebiutował w jego barwach w pierwszej lidze <phrase id="311047">słowackiej</phrase>. W pierwszych dwóch sezonach był rezerwowym, a już w sezonie 2000/2001 zaczął występować w pierwszym składzie klubu, a w 2002 roku odszedł do <phrase id="306391">MŠK <phrase id="305365">Žilina</phrase></phrase>. Graczem Žiliny był przez dwa sezony i wtedy też osiągnął największe sukcesy za czasów gry na <phrase id="56850">Słowacji</phrase>. W 2002 i 2003 roku dwukrotnie z rzędu zdobywał z nią mistrzostwo kraju. 

W 2004 roku Zabavník wyjechał z kraju i trafił na zasadzie wolnego transferu do <phrase id="311048">bułgarskiego</phrase> <phrase id="306393">CSKA Sofia</phrase>. Jako boczny obrońca zdobył przez półtora roku w rozgrywkach bułgarskiej <phrase id="307848">Grupy A</phrase> 7 goli. W 2005 roku został z <phrase id="306396">CSKA</phrase> mistrzem <phrase id="56851">Bułgarii</phrase>. Na początku 2006 roku odszedł do <phrase id="311050">czeskiej</phrase> Sparty Praga. W 2006 roku zdobył ze Spartą <phrase id="307849">Puchar Czech</phrase>, a sukces ten powtórzył jeszcze dwukrotnie z rzędu w dwóch kolejnych sezonach. W 2007 roku został też mistrzem Czech. 

Na początku 2008 roku <phrase id="56849">Słowak</phrase> został sprzedany do beniaminka rosyjskiej Premier Ligi, <phrase id="306394">Tereka Grozny</phrase>. W niej zadebiutował 14 marca w przegranym 0:3 meczu z <phrase id="306402">Krylją Sowietow Samara</phrase>. W Tereku grał przez 2 lata. 

W 2010 roku Zabavník został piłkarzem <phrase id="426171">FSV Mainz 05</phrase>. W Bundeslidze zadebiutował 7 lutego 2010 w wygranym 1:0 meczu z Borussią Mönchengladbach. 

Kariera reprezentacyjna 

W reprezentacji <phrase id="56855">Słowacji</phrase> Zabavník zadebiutował 30 kwietnia 2003 roku w zremisowanym 2:2 towarzyskim spotkaniu z <phrase id="56857">Grecją</phrase>. Od czasu debiutu stał się jednym z podstawowych graczy kadry narodowej. W 2010 roku wziął udział w <phrase id="426173">Mistrzostwach Świata w Piłce Nożnej 2010</phrase>. 
</document>