<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103929">
Mój <phrase id="471528">serbski</phrase> kolega <phrase id="471529">Pavle</phrase> został obywatelem <phrase id="471531">węgierskim</phrase> w ostatni piątek i oficjalnie nazywa się <phrase id="471533">Pál</phrase>. Cieszymy się, przede wszystkim dlatego, że będzie miał <phrase id="482570">paszport Schengen</phrase> i łatwiej będzie mu podróżować. Mniej cieszą się pewnie ci, dzięki którym było to możliwe a mianowicie autorzy ustawy o obywatelstwie, która bardzo uprościła proces uzyskiwania obywatelstwa <phrase id="471534">węgierskiego</phrase> tak by mogli je otrzymywać <phrase id="471535">Węgrzy</phrase> mieszkający w krajach sąsiednich. <phrase id="471537">Pavle</phrase> uciekł z Serbii przed <phrase id="482572">wojnami Miloszewicza</phrase> i serdecznie nienawidzi wszelkich nacjonalizmów, w tym i <phrase id="471540">węgierskiego</phrase>. 

Jak to się stało? Ano tak: w ustawie prawo do obywatelstwa <phrase id="471542">węgierskiego</phrase> daje się wszystkim, których przodkowie mieli kiedyś obywatelstwo <phrase id="471543">węgierskie</phrase> (jakoś trzeba było prawnie określić kto jest <phrase id="471544">Węgrem</phrase>). Pavle pochodzi z Wojwodiny, jego dziadkowie obywatelstwo to przez jakiś czas mieli, więc się kwalifikuje. O 

tej nieco zaskakującej konsekwencji ustawy dowiedział się on od swojego kolegi <phrase id="471548">Serba</phrase>, któremu z kolei powiedzieli o niej pracownicy <phrase id="471549">MSW</phrase>, gdzie kolega uczy <phrase id="471550">angielskiego</phrase>. Ciekawostką jest, że gdy żona Pavle zadzwoniła do ich lokalnego samorządu posłano ją do wszystkich diabłów bo "co sobie wyobraża" natomiast w innym samorządzie (według ustawy papiery o obywatelstwo można składać w dowolnym samorządzie) przyjęto ich dużo przyjaźniej i udzielono pomocy w składaniu wniosku idącej dalej niż wymaga tego zawodowa uprzejmość, a przecież i tu i tu ta sama ustawa obowiązuje. 

Oczekiwanie na decyzję było krótkie, Pavle musiał tylko zademonstrować w międzyczasie znajomość <phrase id="482576">języka węgierskiego</phrase>. Sama ceremonia nadania obywatelstwa pozbawiona była patosu. Przy składaniu przysięgi można było jak kto chciał dodać "tak mi dopomóż <phrase id="471556">Bóg</phrase>" a prowadząca ceremonię urzędniczka w przemówieniu powiedziała, że może Węgry obecnie nie są krajem naszych marzeń ale co zrobić. 

Wspomniany kolega <phrase id="471560">Pavle</phrase> też, wraz ze swą rodziną, jest już obywatelem węgierskim. Ciekaw jestem ile jest takich wypadków, czy to zjawisko jednostkowe czy też jest tu jakiś trend. 
</document>