<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100640">
56. Taki będzie ich los w <phrase id="420520">dzień sądu</phrase>! 

57. Wyprowadziłem was z nicestwa, czyż będziecie niedowiarkami? 

58. Nasienie z którego rozmnażacie się, 

59. Czy jest dziełem człowieka, czy <phrase id="309924">Boga</phrase>? 

60. Ogłosiłem śmierci wyrok na rodzaj ludzki, i oni temu sprzeciwiać się nie mogą. 

61. Mogę na waszem miejscu postawić innych ludzi, a was zmienić w inny kształt nie znany wam dotychczas. 

62. Wiadomem wam jest o pierwszem stworzeniu, dlaczego nie otworzycie oczu? 

63. Jakie macie wyobrażenie o rolnictwie? 

64. Czy to wy sprawujecie, że nasiona wschodzą? czy <phrase id="420522">Boska opatrzność</phrase> jemu wzrost daje? 

65. Mogę je uczynić niepłodnem; a wówczas wy w waszej rozpaczy powiadacie zaraz: 

66. Obciążeni jesteśmy długami, i żniwa zawiodły nasze oczekiwania. 

67. Jakie wyobrażenie macie o wodzie, która wam służy do ugaszenia pragnienia? 

68. Czy wy sprowadzacie obłoki? Czy potężna <phrase id="420524">moc Boska</phrase>? 

69. Mogę ją uczynić słoną i gorzką. Dla czegóż serca wasze są zamknięte dla wdzięczności, a wy sami nieoświeceni. 

70. Jakież wyobrażenie macie o ogniu który rozniecacie w drzewie. 

71. Czy wy dajecie wzrost drzewu, które mu służy za pokarm? czy twórcza wola <phrase id="309927">Boga</phrase>? 

72. Utworzyłem je dla waszej nauki i pożytku tych którzy wędrują po pustyniach. 

73. Wysławiaj Imię twojego Boga, Boga Najwyższego! 

74. Nie będę przysięgał na Zachód gwiazd. 

75. Jest to straszna przysięga, czyż o tem nie wiecie? 

76. Że <phrase id="309931">Koran</phrase> jest księgą szacowną. 

77. Pisaną na tablicy strzeżonej. 

78. Nie dotykajcie się go, nie będąc wprzód oczyszczeni. 

79. Władca bowiem świata, jest jego Twórcą. 

80. Czyż ma być przedmiotem waszych sporów? 

81. Odrzucicież wasz pokarm, albo fałsz mu zadacie? 

82. Skoro kto z was jest blizkim skonu, i dusza go opuszcza. 

83. Wy patrząc na jej rozłączenie, chcielibyście aby napowrót weszła wewnątrz. 

84. Lecz Bóg jest wtedy blisko was, chociaż wy Go nie spostrzegacie. 

85. Jeżeli nie macie być sądzeni i nagrodzeni lub ukarani. 

86. Czemuż nie wstrzymujecie duszy ustępującej. Powiedźcie li czy jesteście szczeremi. 

87. Jeżeli umierający należy do liczby tych którzy się mają do <phrase id="309934">Przedwiecznego</phrase> przybliżyć. 

88. Usłyszy: Że pokój, wyborne pokarmy i rozkoszne ogrody będą jego udziałem. 
</document>