<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103921">
Jakiś czas temu obiecałem, że napiszę o <phrase id="481079"><phrase id="471300">átlátszó</phrase> (</phrase><phrase id="471263">węg.</phrase> przejrzysty, transparentny), tym bardzo ciekawym <phrase id="471264">internetowym</phrase> projekcie medialnym. W maju 2010 roku dziennikarz śledczy <phrase id="471284">Indexu</phrase> <phrase id="481088"><phrase id="471299">Tamás</phrase> <phrase id="471287">Bodoky</phrase></phrase> złożył rezygnację po tym jak jego redaktor naczelny wyciął mu ostatni paragraf jego tekstu na temat podejrzanej inwestycji w <phrase id="471283">Páty</phrase>. W paragrafie padały nazwiska biznesmenów blisko związanych z premierem Orbánem. <phrase id="471267">Bodoky</phrase>, który ma fan page na facebooku, uznał to za niedopuszczalną ingerencję i po odejściu z <phrase id="471285">Indexu</phrase> stworzył <phrase id="471301">átlátszó</phrase> jako platformę do publikowania dziennikarskich materiałów śledczych. 

Wkrótce po rozpoczęciu działalności <phrase id="471302">átlátszó</phrase> w życie weszła nowa ustawa medialna, która między innymi nakazywała dziennikarzom podawanie źródeł swoich informacji. Nie trzeba było wiele czekać na pierwszą interwencję policji, która od <phrase id="471290">Bodokyego</phrase> domagała się podania, od kogo dostał materiały na temat ataku hackerów na <phrase id="471286">Brokernet</phrase> a także zarekwirowała mu komputer (później został on zwrócony). 

Bodoky i współpracownicy uznali, że jeśli dziennikarz nie będzie znał źródła swoich informacji nie będzie mógł go podać policji i tak nie złamie prawa. Dlatego też stworzyli platformę do anonimowego przesyłania informacji MagyarLeaks - był to okres kiedy wszyscy mówili o <phrase id="471282">WikiLeaks</phrase>. 

Projekt, mimo, że wciąż boryka się z brakiem środków, odniósł szereg sukcesów. Drogą sądową zdobył a potem opublikował informacje na temat podejrzanych inwestycji offshore państwowych zakładów energetycznych <phrase id="471277">MVM</phrase>. Opublikował również koncepcję programową złożoną przez <phrase id="471271">Györgya Dörnera</phrase> w ramach konkursu na dyrektora teatru <phrase id="471278">Új</phrase>, która będąc raczej antyliberalnym manifestem niż materiałem fachowym wywołała szereg protestów włóczając w to demontrację uliczną (<phrase id="471294">Dörner</phrase> i tak dostał posadę). Na átlátszó pojawiły się informacje dotyczące zakupów gruntu przez piłkarską fundację premiera Orbána działającą w jego rodzinnej wiosce Felcsút. Grupie <phrase id="471295">Bodokyego</phrase> udało się zdobyć informację, że właścicielem odnoszącej niesłychane sukcesy w państwowych przetargach firmy <phrase id="471276">Közgép</phrase> jest <phrase id="481087">Lajos <phrase id="471296">Simicska</phrase></phrase>, były dyrektor gospodarczy <phrase id="471279">Fideszu</phrase>, co było wcześniej skrzętnie skrywane. 
</document>