<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102073">
Do grupy zagranicznych gości, którzy wezmą udział w konferencji <phrase id="468710">Kultura 2.0</phrase>, dołączył teoretyk oraz projektant mediów i innowacji - <phrase id="468711"><phrase id="286938">Rob</phrase> <phrase id="286939">van Kranenburg</phrase></phrase>. Związany z <phrase id="325750">holenderskimi</phrase> i <phrase id="325751">belgijskimi</phrase> uczelniami badacz ma w swoim dorobku projekty edukacyjne, współpracuje też z działającą na rzecz rozwoju <phrase id="468712">e-kultury</phrase> organizacją <phrase id="286943">Virtueel Platform</phrase> . Jest również konsultantem branży telekomunikacyjnej. W centrum jego zainteresowań znajdują się społeczne i kulturowe konsekwencje upowszechnienia nowych technologii - zwłaszcza <phrase id="468714">systemu <phrase id="286944">RFID</phrase></phrase> oraz rozwiązań <phrase id="286945">ubicomp</phrase> ( ubiquitous computing , czyli dosłownie “wszechobecnego przetwarzania danych”, w którym jeden człowiek współpracuje z wieloma systemami komputerowymi). 

<phrase id="286940">Van Kranenburg</phrase> słusznie uważa, że potrzebujemy dyskusji na temat rozwoju <phrase id="468715">technologii komunikacyjnych</phrase>, które dziś nie wzbudzają takiego zainteresowania opinii publicznej jak np. genetycznie modyfikowana żywność, a być może pociągną za sobą nie mniej poważne następstwa i to już w bliskiej perspektywie czasowej. Van Kranenburg porusza oczywiście problem prywatności, ale też tematy mniej oczywiste. Szczególnie prowokacyjna wydaje się być kreślona przez <phrase id="286946">van Kranenburga</phrase> wizja politycznych konsekwencji dalszej autonomizacji jednostek. Ma ona zakończyć się ekstremalną regionalizacją <phrase id="286950">Europy</phrase> i narodzinami kognitariatu - nowej klasy średniej, która biegle opanuje wykorzystywanie <phrase id="468716">technologii cyfrowych</phrase> i porzucając narodową solidarność odetnie się od swych państw, które staną się dla nich niepotrzebnym balastem. Oddolna samorządność obywateli zagrożeniem dla zjednoczonej Europy? Zapowiada się ciekawa dyskusja choćby z <phrase id="286952">Henrym <phrase id="286953">Jenkinsem</phrase></phrase>, który w połączeniu obywatelskiej aktywności z możliwościami technologii interaktywnych widzi szansę na spełnienie ideałów demokracji uczestniczącej, ale raczej poprzez uzdrowienie, niż rozsadzenie aktualnych struktur. 
</document>