<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103688">
Prawica rządzi... <phrase id="345425">Wikipedią</phrase>? 

O akcji bojkotu <phrase id="345426">Wikipedii</phrase> przez środowiska lewicowe po raz pierwszy usłyszałem kilka miesięcy temu i zmilczałem, przekonany że mam do czynienia z jakimś pojedyńczym wariatem. Jednak temat ponownie zaczęł krążyć, a do <phrase id="485209">Krytyki Politycznej</phrase> nadszedł przedwczoraj tekst z informacją że "celem akcji <phrase id="345442">Ajriego</phrase> było doprowadzenie do tego by <phrase id="345427">Wikipedia</phrase> straciła swą reputację poprzez swoje światopoglądowe skrzywienie. <phrase id="485211">Akcja <phrase id="345443">Ajriego</phrase></phrase> przynosi efekty. Encyklopedia "<phrase id="345428">Wikipedia</phrase>" jest coraz bardziej jednostronna." 

Gdyby nie wiedział, że głupota, to bym pomyślał, że sabotaż. Bojkot Wikipedii jest działaniem tak kretyńskim i tak szkodliwym na wielu poziomach, że z trudem wyobrażam sobie jak można na taki pomysł wpaść, szczególnie zaś jak na takie pomysł wpaść mogli ludzie o poglądach lewicowych. Zacznijmy jednak od początku. 

Organizatorzy akcji twierdzą, że polską <phrase id="345430">Wikipedię</phrase> cechuje prawicowy bias, czyli brakuje jej obiektywności neutralności, a poglądy i opinie jednej strony politycznej sfery są w niej nadreprezentowane. Twierdzą też, że władze <phrase id="345432">Stowarzyszenia Wikimedia</phrase> opanowało środowisko konserwatywne, które czynnie eliminuje z <phrase id="345434">Wikipedii</phrase> teksty prezentujące inne stanowisko. To bzdura z kilku powodów. Po pierwsze władze stowarzyszenia mają na teksty zerowy wpływ, decyzje na temat kasowania i redagowania artykułów podejmuje społeczność. Stowarzyszenie ma zadania reprezentacyjne i administracyjne. Przyjrzyjmy się zresztą tym złowrogim członkom zarządu. Jednym, co którego poglądów możemy mieć jakąś pewność, jest <phrase id="345435"><phrase id="345436">Piotr</phrase> <phrase id="345437">Cywiński</phrase></phrase> (nick Wulfstan), który jest także prezesem <phrase id="345444">warszawskiego</phrase> <phrase id="345445">Klubu Inteligencji Katolickiej</phrase>. Podejrzany typ, prawda? Niestety, cała seria napisanych przez niego tekstów dotyczących obozów koncentracyjnych to wzór historycznej rzetelności i obiektywności. Żadnego zaprzeczania szoah - aż przykro, że się teza nie potwierdza. 

No dobrze, Wikipedia nie jest ręcznie sterowana przez grupkę faszystów, ale może rzeczywiście poglądy prawicowe są w niej nadreprezentowane? Nie mam pojęcia jak to sprawdzić, ale przyjmijmy roboczo, że jest to prawda. 

W takiej sytuacji jednak bojkot jest najgłupszym możliwym rozwiązaniem z trzech powodów. 
</document>