<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102022">
<phrase id="74498"><phrase id="74500">Bogumił</phrase> <phrase id="74504">Luft</phrase></phrase> , jeden z filarów publicystycznych „<phrase id="74502">Rzeczpospolitej</phrase>” już w niej nie pracuje: jak poinformował dzisiaj w „ <phrase id="474089">Loży prasowej</phrase> „, popularnym programie komentatorskim <phrase id="310396">TVN24</phrase> prowadzonym przez sympatyczną, spokojną i kompetentną <phrase id="74499"><phrase id="74501">Małgorzatę</phrase> <phrase id="74505">Łaszcz</phrase></phrase> , odszedł z zespołu. Jednocześnie nadeszła informacja o masowych zwolnieniach w „Rzepie”, prowadzonych przez nowego ultraprawicowego i ultrakatolickiego naczelnego, <phrase id="74506"><phrase id="74507">Pawła</phrase> <phrase id="74509">Lisickiego</phrase></phrase> . Poniżej ta informacja. 

49 pracowników „<phrase id="74510">Rzeczpospolitej</phrase>” – dziennikarzy i pracowników nie będących dziennikarzami – będzie musiało odejść z gazety. Zwalniane osoby dostaną 3 miesięczne odprawy w zamian za odejście z gazety za porozumieniem stron. Jest „redukcja zatrudnienia” w dzienniku – potwierdził szef związku „<phrase id="325865">Solidarność</phrase>” <phrase id="474093"><phrase id="74513">Piotr</phrase> <phrase id="74514">Kościński</phrase></phrase>. Wyjaśnił, że wydawca – <phrase id="474094">spółka <phrase id="76369">Presspublika</phrase></phrase> – podał jako powód zwolnień trudną sytuację ekonomiczną spółki. Zwolnienia nie dotyczą tylko dziennikarzy. W wydawnictwie pracuje obecnie 540-550 osób. Kościński poinformował, że „<phrase id="325866">Solidarność</phrase>” prowadziła negocjacje w sprawie zwolnień, które zostały zakończone podpisaniem porozumienia. Ustalono, że w wyniku „programu dobrowolnych odejść” opuści redakcję 49 osób. Otrzymają oni oprócz normalnej odprawy – tj. od 1 do 3 pensji w zależności od stażu pracy – ekstra 3-miesięczną odprawę. Wśród zwolnionych znajdują się m.in. <phrase id="74517">Sławomir <phrase id="74523">Popowski</phrase></phrase> , <phrase id="74518"><phrase id="74521">Szymon</phrase> Hołownia</phrase> i Jan Ordyński . 

Według przewodniczącego Związku, ponadto z gazety odejdzie kilka osób na wcześniejszą emeryturę, a części dziennikarzy nie zostaną przedłużone czasowe umowy o pracę. Kościński zaznaczył, że zwolnienia przewidziane są w dwóch grupach, pierwsza już dostała wypowiedzenia, druga otrzyma je w listopadzie. Na temat zwolnień nie chciał rozmawiać wiceprezes zarządu spółki <phrase id="76372">Andrzej <phrase id="74529">Filipowicz</phrase></phrase> - Ja nie wypowiadam się na ten temat, proszę rozmawiać z prezesem <phrase id="76373">Velgaardem</phrase> - powiedział w rozmowie telefonicznej. 

Od odpowiedzi na ten temat uchylił się także redaktor naczelny Rzeczpospolitej Paweł Lisicki, potwierdził tylko, że z gazety ma odejść 49 osób. Mój komentarz: proponuję „Rzepie” nowy tytuł; a może nawet dwa do wyboru: „ <phrase id="310397">IV Rzeczpospolita</phrase> ” albo „ <phrase id="310398">Prawicowa Rzeczpospolita Katolicka, alleluja i do przodu</phrase> 
</document>