<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102563">
Informacja o działalności <phrase id="466422">samorządowych jednostek kultury</phrase> w 2009 roku. 

Miasto Suwałki było w 2009 roku organem prowadzącym następujące jednostki kultury: 

1) <phrase id="466424">Regionalny Ośrodek Kultury i Sztuki</phrase>, ul. Noniewicza 71 (w tym wraz z <phrase id="466425">Centrum Międzynarodowej Informacji Kulturalno-Turystycznej</phrase> przy ul. ks. Hamerszmita 16); 

2) <phrase id="466426">Bibliotekę Publiczną im. Marii Konopnickiej</phrase>, ul. E. Plater 33A (siedziba główna wraz z Oddziałem dla Dzieci) oraz z siecią placówek bibliotecznych na terenie miasta, tj. 3 filiami - Filią nr 1 przy ul. Szpitalnej 60, Filią nr 2 przy ul. Klonowej 41, Filią nr 3 przy ul. Północnej 26 oraz <phrase id="466427">Specjalistycznym Oddziałem Bibliotecznym</phrase> przy ul. Waryńskiego 39 B; 

3) <phrase id="466428">Muzeum Okręgowe</phrase> wraz z następującymi oddziałami: 

– <phrase id="466429">Muzeum im. Marii Konopnickiej</phrase>, ul. Kościuszki 31 (od sierpnia 2009 r. także siedziba Muzeum Okręgowego na okres remontu obiektu – <phrase id="466430">Resursy Obywatelskiej</phrase>, ul. Kościuszki 81), 

- <phrase id="466431">Centrum Sztuki Współczesnej</phrase> – <phrase id="466432">Galeria Andrzeja Strumiłły</phrase>, ul. Kościuszki 45. 

Wyżej wymienione jednostki kultury prowadziły działalność w oparciu o dotacje organizatora, dotacje na zadania przyznane w ramach konkursów ogłoszonych przez <phrase id="466433">Ministra Kultury i Dziedzictwa Narodowego</phrase>, <phrase id="466434">Marszałka Województwa Podlaskiego</phrase> i inne podmioty, a także o środki pochodzące od sponsorów poszczególnych przedsięwzięć w dziedzinie kultury. 

Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego dofinansowało zadania: 

1)Biblioteka Publiczna im. Marii Konopnickiej 

- zakup książek; 

2)Muzeum Okręgowe 

-zakup sprzętu do wyposażenia Muzeum Okręgowego w Suwałkach, 

- „E-Galeria – digitalizacja i udostępnienie zbiorów, - zakup obrazu Józefa Jaroszyńskiego oraz eksponatów etnograficznych, 

- zakup obrazu Zdzisława Suchodolskiego i Franciszka Żmurki, 

- zakup artystycznej spuścizny Romana Kochanowskiego (prace malarskie, fotografie własne i inne, płytki stalorytnicze, negatywy szklane, materiały archiwalne – drzeworyty, litografie, teka prac rysunkowych i in.). 

3) Regionalny Ośrodek Kultury i Sztuki - „Ludowa tradycja Suwalszczyzny – etnograficzne kompendium”. 

Urząd Marszałkowski Województwa Podlaskiego dofinansował zadania: 

1)Muzeum Okręgowe 

- publikacja „Suwalszczyzna. Świat pogranicza”, 

- publikacja Artur Ochał „Batalion Korpusu Ochrony Pogranicza Suwałki 1927-1939”, 

- „IX Piknik Kawaleryjski – Dni Kawaleryjskie w Suwałkach”, 

- konserwacja zabytków archeologicznych. 2) Regionalny Ośrodek Kultury i Sztuki - „Więcej muzyki – przeciwdziałanie wykluczeniom społecznym poprzez sztukę”, 

- „Suwałki Blues Festival” (2. edycja); - „II Międzynarodowe Konfrontacje Filmowe „Na styku kultur”, 
</document>