<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101257">
<phrase id="50663">Droga krajowa nr 44</phrase> 

Droga krajowa nr 44 (<phrase id="50593">DK44</phrase>) - droga krajowa przebiegająca przez województwo <phrase id="50594">śląskie</phrase> oraz <phrase id="50595">małopolskie</phrase>. Jest jedną z czterech dróg, obok <phrase id="50596">A4</phrase>, <phrase id="50597">DK79</phrase>, <phrase id="66232">DK94</phrase>, łączących <phrase id="50599">Górny Śląsk</phrase> z <phrase id="50600">Krakowem</phrase>, a także najbardziej wysuniętą na południe spośród wymienionych. Omija <phrase id="50601">konurbację katowicką</phrase> od strony południowej, łącząc na jej terenie Gliwice z Mikołowem, Tychami, Bieruniem, <phrase id="50606">Oświęcimiem</phrase> i <phrase id="50607">Krakowem</phrase>. Odgrywa szczególnie ważną rolę dla miast leżących w zachodniej Małopolsce, ponieważ łączy tamtejsze miasta z <phrase id="50646">Górnośląskim Okręgiem Przemysłowym</phrase>. Obszar, który przecina <phrase id="50629">DK44</phrase>, jest wybitnie uprzemysłowiony, a większość miejscowości leżących na trasie <phrase id="50631">DK44</phrase> to spore, ponad tysięczne wsie. 

Przemysł, gospodarka, restauracje i handel przy <phrase id="50632">DK44</phrase> 

W <phrase id="50608">Tychach</phrase> przy <phrase id="50633">DK44</phrase> położone są takie firmy jak: <phrase id="422596">Kompania Piwowarska</phrase> (<phrase id="50647">Tyskie Browary Książęce</phrase>), <phrase id="422597">fabryka <phrase id="50651">Fiat Auto Poland</phrase></phrase> czy też <phrase id="422598">centrum dystrybucyjne hipermarketów <phrase id="50652">Kaufland</phrase></phrase>. Znajdują się tam również mikołowski <phrase id="422599">hipermarket <phrase id="50653">Auchan</phrase></phrase>, McDonald's w <phrase id="50609">Mikołowie</phrase> i w Tychach, KFC w Tychach oraz w pobliżu <phrase id="422602">Śląska Giełda Kwiatowa</phrase> (także <phrase id="50612">Tychy</phrase>). 

Węzły drogowe i skrzyżowania z ważnymi szlakami komunikacyjnymi 

Obecnie trasę tę przecina autostrada A1, autostrada A4, <phrase id="50636">droga krajowa nr 1</phrase> (DK1), droga krajowa nr 81 (<phrase id="50639">DK81</phrase>) i <phrase id="50640">droga krajowa nr 28</phrase> (<phrase id="325100">DK28</phrase>). Oprócz tego drogę tę przecina 11 dróg wojewódzkich, a w przyszłości trasę tę ma przeciąć droga ekspresowa <phrase id="50642">S1</phrase> (<phrase id="50613">Bieruń</phrase> i <phrase id="50614">Oświęcim</phrase>). 

Szerokość trasy 

Trasa posiada dwie jezdnie w Mikołowie (odcinek wspólny z drogą krajową nr 81 oraz od węzła z DK81 do granicy Mikołowa z Tychami) oraz w Tychach (na wiadukcie w <phrase id="50657"><phrase id="53121">Tychach</phrase>-Wilkowyjach</phrase> nad torami kolejowymi, na węźle z <phrase id="50659">drogą krajową nr 1</phrase> i obwodnica <phrase id="50619">Bierunia Starego</phrase> wybudowana dla celów fabryki <phrase id="50660">Fiata</phrase>). Na pozostałych odcinkach jest jednojezdniowa o parametrach 1x1, 1x2 oraz 1x3, a na mikołowskim odcinku DK44 znajduje się kilka niebezpiecznych zakrętów. 

<phrase id="50665">DK44</phrase> jako obwodnica 

Droga krajowa nr 44 jest obwodnicą dla miast Mikołów i Bieruń Stary. W mieście <phrase id="50622">Oświęcim</phrase> droga ta omija centrum miasta od południa. DK44 jest również uważana za południową obwodnicę GOP-u. 

Oprócz tego w ramach budowy drogi ekspresowej S1 Mysłowice - <phrase id="50624">Bielsko-Biała</phrase> ma powstać m.in. południowa obwodnica <phrase id="50628">Bierunia Nowego</phrase>, która prawdopodobnie wejdzie w część <phrase id="66235">DK44</phrase>. 

Protest mieszkańców <phrase id="50671">Tychów-Urbanowic</phrase> 

Mieszkańcy Urbanowic leżących na terenie miasta Tychy od grudnia 2007 roku protestują w związku z nasilającym się ruchem TIR-ów na DK44 oraz zmniejszającym się bezpieczeństwem na trasie. Mieszkańcy porównują tamtejszy odcinek DK44 do odcinka DK44 w <phrase id="50676">Tychach-Wilkowyjach</phrase>. W przeciwieństwie do dzielnicy Wilkowyje, czy Mąkołowiec przy tej drodze nie ma wybudowanych chodników, lewoskrętów, ani bezpiecznych, oświetlonych przejść dla pieszych. 
</document>