<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101224">
<phrase id="53831"><phrase id="53761">Józef</phrase> <phrase id="53763">Sare</phrase></phrase> 

Józef Sare, także <phrase id="53765">Saare</phrase>, <phrase id="53766">Sarre</phrase> (ur. 1 września 1850 w <phrase id="53798">Chorowicach</phrase>, zm. 23 marca 1929 w <phrase id="53799">Krakowie</phrase>) – architekt i budowniczy <phrase id="305299">polski</phrase>, wieloletni drugi wiceprezydent miasta <phrase id="53800">Krakowa</phrase> (od 1905 do końca życia), poseł na <phrase id="53829">Sejm Krajowy</phrase> (wybierany w 1907 i 1913). 

Był synem <phrase id="310912">żydowskiego</phrase> budowniczego w <phrase id="53833">Krakowie</phrase> Salomona i <phrase id="53788"><phrase id="53779">Danieli</phrase> z <phrase id="53767">Kleinbergerów</phrase></phrase>. Studia architektoniczne odbył w Wiedniu. 

W czasie <phrase id="351978">I wojny światowej</phrase> był członkiem <phrase id="351975">Naczelnego Komitetu Narodowego</phrase>. W październiku i listopadzie 1914, w związku z ewakuacją miasta po wybuchu wojny, rezygnacją pierwszego wiceprezydenta <phrase id="53789"><phrase id="53780">Henryka</phrase> <phrase id="53768">Szarskiego</phrase></phrase> i czasową nieobecnością prezydenta <phrase id="53790"><phrase id="53781">Juliusza</phrase> <phrase id="53769">Leo</phrase></phrase>, wykonywał obowiązki prezydenta <phrase id="53802">Krakowa</phrase>. W kwietniu 1919 witał w Krakowie w imieniu miasta generała <phrase id="53791">Józefa <phrase id="53770">Hallera</phrase></phrase>. Wykonywał obowiązki prezydenta także po śmierci <phrase id="53792">Jana <phrase id="53784">Kantego</phrase> Federowicza</phrase> (lipiec 1924) oraz po odwołaniu komisarza rządowego Witolda Ostrowskiego a przed wyborem <phrase id="53794"><phrase id="53786">Karola</phrase> Rollego</phrase> (czerwiec 1926). 

W 1919 roku został członkiem <phrase id="53824">Rady Naczelnej</phrase> <phrase id="53818">Zjednoczenia Polaków Wyznania Mojżeszowego Ziem <phrase id="310909">Polskich</phrase></phrase>. 

Zaprojektował wiele krakowskich budynków, m.in. <phrase id="53819">Kliniki Chirurgicznej i Okulistycznej</phrase> oraz <phrase id="53820">Kliniki Psychiatrycznej</phrase> przy ul. Kopernika, budynek <phrase id="53821">I Liceum im <phrase id="53796">B. <phrase id="53774">Nowodworskiego</phrase></phrase></phrase> przy <phrase id="53815">placu na Groblach</phrase>, <phrase id="53822">gimnazjum im. <phrase id="305301">Sobieskiego</phrase></phrase> przy ul. <phrase id="305302">Sobieskiego</phrase> i <phrase id="53823">Collegium Medicum</phrase> przy ul. <phrase id="53813">Grzegórzeckiej</phrase>. Z jego inicjatywy miasto kupiło Las Wolski, który przeznaczono na park publiczny. 

Pochowany został na <phrase id="307231">krakowskim</phrase> nowym cmentarzu żydowskim przy ulicy <phrase id="53814">Miodowej</phrase>. Portret Sarego namalowany przez <phrase id="53795">Jacka Malczewskiego</phrase> znajduje się w <phrase id="53817">Muzeum Narodowym</phrase>, a jedna z <phrase id="307229">krakowskich</phrase> ulic nosi jego imię. 
</document>