<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101646">
Jeśli chodzi o pytania pana <phrase id="466889">posła <phrase id="66533">Milcarza</phrase></phrase>, to padła jedna pana uwaga, że konferencja w <phrase id="63964">Poznaniu</phrase> stała się spotkaniem towarzyskim. Nie zgodziłbym się z tym. Nie była to konferencja, która miała doprowadzić do nowego porozumienia, bo nie było to absolutnie możliwe, nie było to w planach. Według <phrase id="466893"><phrase id="63966">Bali</phrase> Action Plan</phrase> przewidziano 2 lata, time schedule, na dochodzenie do tego. <phrase id="63968">Poznań</phrase> miał doprowadzić do pewnych szczegółowych ustaleń. Największy nacisk położyliśmy na przykład na adaptację do <phrase id="466891">zmian klimatycznych</phrase>. <phrase id="466892">Fundusz Adaptacyjny</phrase>, który w <phrase id="63969">Bali</phrase> był zapisany tylko na papierze, został w <phrase id="63970">Poznaniu</phrase> tak uszczegółowiony – wszystkie jego zasady pracy – że później, w ciągu następnych 3 miesięcy, mógł już być ustanowiony. On jest narzędziem służącym do przyjmowania projektów. 

Ponadto powstał bardzo konkretny <phrase id="310118">poznański</phrase> pakiet transferu technologii, opracowane zostały zasady transferu technologii. Jest to <phrase id="310119">poznański</phrase> pakiet, tak to zostało zapisane. Został zanotowany duży postęp metodyczny, jeśli chodzi o LULUCF, metodykę wyliczania absorpcji CO2 w wyniku albo wylesiania, albo zalesiania, zmiany gruntów, bo chodzi o land use, tam jest mowa nie tylko o lasach, ale również o terenach rolniczych i o tym, w jaki sposób można to uwzględnić w całym bilansie węgla. Po raz pierwszy została tam przedstawiona propozycja <phrase id="66535">REDD</phrase>, czyli ograniczania wylesiania w takiej formie, bo oczywiście to przez lata było lejtmotywem, natomiast skonkretyzowane zostało w <phrase id="66536">Poznaniu</phrase>. 

I jeszcze jedno: capacity building, została dopisana możliwość absorpcji środków. Na początku konferencji były tylko 4 building blocks, a to zostało dopisane jako bardzo ważny element. Zresztą osobiście bardzo zabiegałem o to, jako nauczyciel akademicki, ponieważ za pomocą niedużych środków można doprowadzić do znacznego postępu wśród młodej miejscowej ludności, aby była w stanie zaabsorbować środki, które mają napłynąć do tych krajów. Po pierwsze, te pieniądze powinny napłynąć, a po drugie, trzeba je wykorzystać. Nie korupcyjnie, nie na zbrojenia, ale we właściwy sposób. Do tego są tam potrzebni miejscowi ludzie. Przy stosunkowo małych pieniądzach można to robić i dlatego to było bardzo mocno postawione na konferencji <phrase id="310120">poznańskiej</phrase>. 

Jeśli chodzi o pytania, to dziękuję panu posłowi <phrase id="66537">Krzyśków</phrase> za przedstawione uwagi. Nie zanotowałem jednak jakiejś konkretnej uwagi, do której mógłbym się odnieść. 

(Poseł <phrase id="66539">Adam <phrase id="66541">Krzyśków</phrase></phrase>: Róbcie to razem.) 

Tak, róbcie to razem. Ja i pan <phrase id="466888">prof. Szyszko</phrase> rozmawiamy i cenimy siebie. Uważam, że każdy z nas robi to, co <phrase id="66544">Polsce</phrase> jest naprawdę potrzebne. 
</document>