<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102400">
Wszystko jasne! Jury <phrase id="468963">konkursu <phrase id="310561">Globalnie - multimedialnie</phrase></phrase> ogłasza listę Laureatów. Zdecydowano o przyznaniu trzech równorzędnych nagród redakcjom trzech qmamów: <phrase id="304219">Szkoła bez granic</phrase>, <phrase id="304220">De facto</phrase>, <phrase id="468966">Czysty Las</phrase>. 

<phrase id="304222">Szkoła bez granic</phrase> - <phrase id="349228">Zespołu Szkół im. Piastów Śląskich</phrase> w <phrase id="287330">Łaziskach Górnych</phrase> 

Qmam bardzo dobrze realizuje kategorię konkursową (międzykulturowa rzeczywistość), opisując zjawisko międzykulturowości na przykładzie szkoły, z której pochodzi redakcja - szkoła otrzymała <phrase id="468968">certyfikat Szkoły Globalnej</phrase>. Artykuły w nim zamieszczone świadczą o tym, że wiedzę na temat globalizacji uczniowie czerpią z codziennego życia - a nawet starają się edukować innych. Dużym plusem są opisane spotkania z obcokrajowcami, pokazujące przełamywanie uprzedzeń i pokonywanie różnic kulturowych. 

<phrase id="304223">De facto</phrase> - <phrase id="349229">Zespołu Szkół Zawodowych nr 2</phrase> w <phrase id="287331">Knurowie</phrase> 

Qmam wpasowuje się w kategorię (międzykulturowa rzeczywistość) na kilku różnych płaszczyznach, obalając zarówno stereotypy środowiskowe, jak i poszukując elementów wielokulturowości w najbliższej okolicy. Duży plus za dotarcie do przedstawicieli innych kultur i wywiad z nimi - choć mógłby być bardziej wyczerpujący oraz sondę wśród lokalnej społeczności. 

Czysty Las - <phrase id="349230">Gimnazjum</phrase> w <phrase id="287332">Słodkowie</phrase> 

Oryginalna forma qmama łącząca fotografię z poezją w ciekawy sposób zwraca uwagę na bliski, lecz niedostrzegany na co dzień problem (ekologii). 

Gratulujemy! Wszystkim uczestnikom konkursu dziękujemy za udział. Z wyróżnionymi redakcjami skontaktujemy się telefonicznie i mailowo. A nagrody... są już w drodze :) 

Projekt jest współfinansowany w ramach programu <phrase id="327351">polskiej</phrase> pomocy zagranicznej <phrase id="468969">Ministerstwa Spraw Zagranicznych <phrase id="287337">RP</phrase></phrase>. 
</document>