<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102236">
" 9. Nie opłaca się składki na <phrase id="466061">ubezpieczenia emerytalne i rentowe</phrase> za osobę, o której mowa w ust. 2 i 3, jeżeli w dniu złożenia wniosku o opłacanie składki osoba ta ma więcej niż 50 lat i nie ma okresu ubezpieczenia (składkowego i nieskładkowego) wynoszącego co najmniej 10 lat, oraz za osobę, która legitymuje się tym okresem w wymiarze 20 lat w przypadku kobiet i 25 lat w przypadku mężczyzn."; 

7) w art. 35a w ust. 1 pkt 3 otrzymuje brzmienie: 

" 3) wysokość <phrase id="466062">macierzyńskiego zasiłku okresowego</phrase>,"; 

8) w art. 37 uchyla się ust. 5. 

Art. 38. W <phrase id="81132">ustawie z dnia 20 grudnia 1990 r. o <phrase id="466063">ubezpieczeniu społecznym rolników</phrase></phrase> (<phrase id="81133">Dz. U.</phrase> z 1998 r. Nr 7, poz. 25, z późn. zm. f) ) wprowadza się następujące zmiany: 

1) w art. 9 uchyla się pkt 3; 

2) art. 15 otrzymuje brzmienie: 

" Art. 15. Z tytułu urodzenia dziecka, a także z tytułu przyjęcia dziecka w wieku do jednego roku na wychowanie, jeżeli w tym czasie został złożony wniosek o przysposobienie, ubezpieczonemu przysługuje zasiłek macierzyński w wysokości trzyipółkrotnej emerytury podstawowej. Jeżeli ubezpieczeniu podlegają oboje rodzice, zasiłek ten przysługuje im łącznie.". 

Art. 39. W <phrase id="81134">ustawie z dnia 26 lipca 1991 r. o <phrase id="466064">podatku dochodowym od osób fizycznych</phrase></phrase> (<phrase id="81135">Dz. U.</phrase> z 2000 r. Nr 14, poz. 176, z późn. zm. g) ) w art. 21 w ust. 1 pkt 8 otrzymuje brzmienie: 

" 8) świadczenia rodzinne wypłacone na podstawie przepisów o świadczeniach rodzinnych, dodatki rodzinne i pielęgnacyjne oraz zasiłki porodowe wypłacone na podstawie odrębnych przepisów,". 

Art. 40. W <phrase id="81136">ustawie z dnia 1 grudnia 1994 r. o <phrase id="466066">zasiłkach rodzinnych</phrase>, pielęgnacyjnych i wychowawczych</phrase> (<phrase id="81137">Dz. U.</phrase> z 1998 r. Nr 102, poz. 651, z późn. zm. h) ) wprowadza się następujące zmiany: 

1) w art. 2: 

a) w ust. 2a wyrazy " 31 grudnia 2003 r." zastępuje się wyrazami " 30 kwietnia 2004 r.", 

b) w ust. 8 wyrazy " 31 grudnia 2003 r." zastępuje się wyrazami " 30 kwietnia 2004 r.", 

c) po ust. 8 dodaje się ust. 8a w brzmieniu: 

" 8a. W przypadku osób ubiegających się o zasiłek rodzinny za okres po 31 grudnia 2003 r. zasiłek rodzinny przysługuje, jeżeli przeciętny miesięczny dochód na osobę w rodzinie uprawnionego uzyskany w 2002 r. nie przekracza 548 <phrase id="81138">zł</phrase>.", 

d) w ust. 9 wyrazy " 31 grudnia 2003 r." zastępuje się wyrazami " 30 kwietnia 2004 r.", 

e) po ust. 9 dodaje się ust. 9a w brzmieniu: 
</document>