<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103678">
<phrase id="485165"><phrase id="364273">Prokuratura Rejonowa</phrase> w <phrase id="338656">Gdańsku</phrase></phrase> 

<phrase id="345422">Gdańsk</phrase>, 16 czerwca 2005r. 

ZAWIADOMIENIE 

Niniejszym zawiadamiam o popełnieniu przez organizatorów pochodu 1 maja w <phrase id="338657">Gdańska</phrase> przestępstwa z art.256 kodeksu karnego polegającego na publicznym prezentowaniu symboli nawiązujących do ustrojów totalitarnych 

W dniu 1 maja 2005 roku podczas pochodu organizowanego przez <phrase id="485166">Federację Młodych Unii Pracy</phrase> i <phrase id="485167">Unię Lewicy</phrase> , który miał miejsce w <phrase id="338660">Gdańsku</phrase> w godz. ok. 12.00 – 13.00 na trasie <phrase id="485168">Cinema City Krewetka</phrase> – <phrase id="485169">Wlk Młyny</phrase> – <phrase id="338667">Podmłyńska</phrase> – <phrase id="338668">Pańska</phrase> – <phrase id="338669">Węglarska</phrase> – <phrase id="338670">Tkacka</phrase> – <phrase id="338671">Długa</phrase> – <phrase id="338662">Neptun</phrase> doszło do publicznego prezentowania przez uczestnika w/w pochodu symbolu sierpa i młota i napisu <phrase id="338672">CCCP</phrase> nawiązującego w sposób oczywisty do totalitarnego ustroju <phrase id="485176">Związku Radzieckiego</phrase> . 

Propagowanie systemu totalitarnego w ujęciu art. 256 kodeksu karnego oznacza - jak wskazują orzeczenia <phrase id="345423">polskich</phrase> sądów (w tym uchwała <phrase id="345424">Sądu Najwyższego</phrase> z dnia 28 marca 2002 r.) - każde zachowanie polegające na publicznym prezentowaniu, z zamiarem przekonania do niego, faszystowskiego lub innego totalitarnego państwa odpowiedzialności karnej podlega nie tylko ten, kto publicznie pochwala i w ten sposób propaguje rządy totalitarne, ale także ten, kto publicznie prezentuje symbole lub gesty nawiązujące do ustrojów totalitarnych. 

Wobec podniesionych okoliczności, żądam wszczęcia i przeprowadzenia stosownego postępowania w powyższym zakresie. 

Grzegorz <phrase id="338676">Sielatycki</phrase> 
</document>