<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103918">
Kto trochę śledzi <phrase id="471155">węgierską</phrase> politykę musiał zauważyć dwa niedawne wydarzenia. Pierwszym było wezwanie posła <phrase id="471156">Jobiku</phrase> <phrase id="481063"><phrase id="471159">Márton</phrase> <phrase id="471158">Gyöngyösi</phrase></phrase> do sprządzenia listy <phrase id="471160">żydów</phrase> w parlamencie i rządzie, ponieważ „stanowią zagrożenie dla bezpieczeństwa <phrase id="471161">Węgier</phrase>” w kontekście <phrase id="481064">konfliktu w <phrase id="471211">Gazie</phrase></phrase>. Pomysł spotkał się z ostrą reakcją na <phrase id="471162">Węgrzech</phrase> oraz poza granicami kraju. Nastąpiła rzecz niespotykana: na wspólnym wiecu wystąpili przedstawiciele <phrase id="471163">Fideszu</phrase> (<phrase id="481059"><phrase id="471208">Antal</phrase> <phrase id="471189">Rogán</phrase></phrase>, który wygłosił świetną mowę) oraz opozycji, <phrase id="481061">Gordon <phrase id="471192">Bajnai</phrase></phrase> reprezentujący porozumienie <phrase id="481060">Együtt 2014</phrase> oraz <phrase id="481062"><phrase id="471209">Attila</phrase> <phrase id="471190">Mesterházy</phrase></phrase>, przewodniczący partii socjalistycznej. <phrase id="471167">Gyöngyösi</phrase> przeprosił później za swoje słowa. 

Drugie miało miejsce jakiś czas później po sylwestrowej bójce w Szigethalom, w ramach której zaatakowano nożami bawiących się sportowców (na szczęście przeżyli). Jak się okazało, atakującymi byli Cyganie i <phrase id="481066"><phrase id="471207">Zsolt</phrase> Bayer</phrase> opublikował na ten temat komentarz w <phrase id="471172">Magyar Hírlap</phrase> pt. <phrase id="471173">Ki ne legyen</phrase>?. W tekście „część” Cyganów wielokrotnie nazywa zwierzętami (Bayer przytacza również pozytywny dla niego przykład <phrase id="471176"><phrase id="471204">Roma</phrase> <phrase id="471205">Gergő</phrase> <phrase id="471195">Oláha</phrase></phrase>, który wygrał niedawno telewizyjny konkurs talentów) kończąc „Niech wszystko będzie <phrase id="471177"><phrase id="471206">Gergő</phrase> <phrase id="471196">Oláh</phrase></phrase> i niech żyje z nami w szczęściu. A zwierząt niech nie będzie. Wogóle. To trzeba rozwiązać – i to natychmiast i jakkolwiek!” 

Po tej wypowiedzi pojawiły się protesty a minister spraw wewnętrznych <phrase id="471178">Tibor Navracsics</phrase> oświadczył, że <phrase id="471198">Bayer</phrase> nie powinien być członkiem <phrase id="471185">Fideszu</phrase>. Warto dodać, że Bayer choć nie pełni w Fideszie funkcji dumnie obnosi się ze swoją legitymacją partyjną numer pięć a poza tym jest jednym z organizatorów prorządowych <phrase id="471186">Marszów Pokoju</phrase> więc nie można uznać go za szeregowego członka partii. 

Wkrótce jednak się okazało, że Bayer po prostu korzystał ze swobody wypowiedzi i sam Navracsics uznał, że Bayer tylko chciał trochę sprowokować dyskusję publiczną i na pewno nie myśli poważnie tego co napisał w komentarzu. Bardziej jednoznacznie partia przemówiła niedługo później. 
</document>