<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103928">
Napisał <phrase id="471487"><phrase id="471489">Krzysiek</phrase> <phrase id="471488">Varga</phrase></phrase> sprawozdanie z <phrase id="482413">festiwalu filmów <phrase id="471490">węgierskich</phrase></phrase>, który się odbył w ostatni weekend. Też poszedłem na parę filmów, byłem na jednym, którego nie widział, a że mi się spodobał to o nim napiszę. 

Film ma tytuł <phrase id="471491">A szovjet levelezőpajtás</phrase> (<phrase id="471492">Koleżanka korespondencyjna ze <phrase id="482417">Związku Radzieckiego</phrase></phrase>). Reżyser, <phrase id="471493">Gábor <phrase id="471496">Zsigmond</phrase> <phrase id="471494">Papp</phrase></phrase>, postanawia odszukać swoją korespondecyjną koleżankę, z którą przez trzy lata pisywali do siebie listy w okresie szkoły podstawowej. Listy zachował, na podstawie strzępków zawartych w nich informacji rusza do <phrase id="471499">Moskwy</phrase> szukać swojej <phrase id="471498">Julii</phrase>. 

Początek to stereotypy. Przyjeżdzają do Moskwy, gapią się na wielkie reklamy. Kino wybucha śmiechem gdy pojawia się nazwa sklepu <phrase id="471501">Ашан</phrase> pisana charakterystycznym liternictwem Auchana. Idą na <phrase id="482418">plac Czerwony</phrase>, gdzie oglądają fotografujących się turystów, odwiedzają zatkany luksusowymi butikami GUM. Po drodze opowiadają sobie historyjki z okresu socjalizmu. 

<phrase id="471509">Julii</phrase> nie znajdują, okazuje się, że wyjechała do <phrase id="471505">Włoch</phrase>. Uda im się spotkać natomiast brata <phrase id="471508">Julii</phrase> i jej dorosłą córkę. Jej mąż umarł dawno w niejasnych okolicznościach a ona sama wyjechała na zawsze, już tu nie wróci, mówią. 

Reżyser jedzie do Włoch i spotyka tam wreszcie Julię. Nie wiem czy sam z tym byłem ale sądziłem, że wyszła za mąż za <phrase id="471513">Włocha</phrase> (widzieliście kiedyś strony <phrase id="471514">internetowe</phrase> typu jump4love?) i tam teraz z nim mieszka. Nic z tego, mieszka owszem z mężem ale <phrase id="471515">Rosjaninem</phrase>, który jest wysoko postawionym menedżerem w moskiewskiej firmie reklamowej. Pikanterii dodaje fakt, że <phrase id="471517">Julia</phrase> to nie kura domowa ale i sama poprzednio też zarządzała agencją, teraz nie pracuje bo zajmuje się dzieckiem. Okazuje się przy tym, że dla Julii mieszkanie we Włoszech to żaden luksus bo Moskwa jest droższa. 

Reżyser jest dość zszokowany. Przedtem dowiedzieliśmy się, że pochodzi z raczej elitarnej rodziny, jego ojciec pracował w radio, pisał książki, w dzieciństwie co dwa lata jeździli do <phrase id="471523">Jugosławii</phrase> na wakacje, mieli <phrase id="471524">Żiguli</phrase> a nie <phrase id="471525">Trabanta</phrase>. Julia natomiast pochodzi z robotniczej rodziny, skończyła szkołę dla szwaczek, zaczynała od samego dna. 
</document>