<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102564">
I. WYMAGANE DOKUMENTY: A. „Wniosek o ustalenie prawa do <phrase id="466435">zasiłku rodzinnego</phrase> oraz dodatków do zasiłku rodzinnego” Wniosek o ustalenie prawa do zasiłku rodzinnego oraz dodatków do zasiłku rodzinnego. Oświadczenie członka rodziny o wysokości <phrase id="466437">dochodu niepodlegającemu opodatkowaniu</phrase>, który został uzyskany w roku kalendarzowym poprzedzającym okres zasiłkowy. Oświadczenia niezbędne dla prawidłowego nadania uprawnień zasiłkowych. 

Do wniosku o zasiłek rodzinny należy dołączyć: 1. kopię <phrase id="466438">dowodu osobistego</phrase> – oryginał dokumentu do wglądu; 2. skrócony <phrase id="466439">odpis aktu urodzenia</phrase> dziecka; 3. kopię orzeczenia o niepełnosprawności lub <phrase id="466441">stopniu niepełnosprawności</phrase> w przypadku, gdy przyznanie świadczenia uzależnione jest od niepełnosprawności – oryginał dokumentu do wglądu; 4. zaświadczenie ze szkoły lub szkoły wyższej, potwierdzające fakt kontynuowania przez dziecko nauki, w przypadku, gdy dziecko ukończyło 18 rok życia; 

5. zaświadczenia lub oświadczenia stwierdzające wysokość dochodu rodziny, w tym odpowiednio: a) zaświadczenia z urzędu skarbowego o wysokości dochodów uzyskanych przez członków rodziny w roku kalendarzowym poprzedzającym okres zasiłkowy, jeżeli dochody te podlegają opodatkowaniu podatkiem dochodowym od osób fizycznych na zasadach ogólnych; b) oświadczenia członków rodziny o wysokości uzyskanego dochodu w roku kalendarzowym poprzedzającym okres zasiłkowy, jeżeli członkowie rodziny rozliczają się na podstawie przepisów o zryczałtowanym podatku dochodowym od niektórych przychodów osiąganych przez osoby fizyczne; c) oświadczenia członków rodziny o wysokości uzyskanego w roku kalendarzowym poprzedzającym okres zasiłkowy innego dochodu niepodlegającego opodatkowaniu; d) zaświadczenie właściwego organu gminy o wielkości gospodarstwa rolnego wyrażonej w hektarach przeliczeniowych ogólnej powierzchni w roku kalendarzowym poprzedzającym okres zasiłkowy albo nakaz płatniczy za ten rok, e) przekazy lub przelewy pieniężne dokumentujące wysokość alimentów, jeżeli członkowie rodziny są zobowiązani wyrokiem sądu lub ugodą sądową do ich płacenia na rzecz osoby spoza rodziny, f) kopię odpisu wyroku sądu zasądzającego alimenty na rzecz osób w rodzinie lub kopię odpisu protokołu posiedzenia zawierającego treść ugody sądowej, przekazy lub przelewy pieniężne dokumentujące faktyczną wysokość otrzymanych alimentów, w przypadku uzyskania alimentów niższych niż zasądzone w wyroku lub ugodzie sądowej, oraz zaświadczenie komornika o całkowitej lub częściowej bezskuteczności egzekucji alimentów, a także o wysokości wyegzekwowanych alimentów, 
</document>