<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101938">
2. <phrase id="465732">Strona otrzymująca</phrase> przeprowadza, w trybie natychmiastowym i zgodnie z <phrase id="465734">prawem krajowym</phrase>, postępowanie wyjaśniające. W razie potrzeby w postępowaniu wyjaśniającym bierze udział <phrase id="465733">Strona wytwarzająca</phrase>. Strona otrzymująca informuje niezwłocznie Stronę wytwarzającą o okolicznościach i wyniku postępowania wyjaśniającego oraz środkach zastosowanych w celu uniknięcia powtórzenia się takiej sytuacji. 

Każda ze Stron pokrywa swoje własne koszty poniesione w związku z implementacją i wejściem w życie niniejszej Umowy. 

ARTYKUŁ 15 

Wszelkie sporne kwestie dotyczące interpretacji lub stosowania niniejszej Umowy są rozstrzygane wyłącznie w drodze konsultacji między Stronami i nie są przedkładane do rozstrzygnięcia żadnemu krajowemu lub międzynarodowemu trybunałowi. 

1. Każda ze Stron informuje drugą Stronę <phrase id="465727">drogą dyplomatyczną</phrase> o zakończeniu wewnętrznych procedur wymaganych do wejścia niniejszej Umowy w życie. Niniejsza Umowa wchodzi w życie pierwszego dnia drugiego miesiąca, który nastąpi po dniu otrzymania noty późniejszej. 

2. Niniejsza Umowa zawarta jest na czas nieokreślony. W dowolnym czasie do niniejszej Umowy mogą być wprowadzane na piśmie poprawki za obustronną zgodą Stron. Poprawki wchodzą w życie zgodnie z postanowieniami ustępu 1. 

3. Niniejsza Umowa może zostać wypowiedziana przez którąkolwiek ze Stron w drodze przekazania noty drugiej Stronie. Umowa utraci wówczas moc po upływie sześciu miesięcy od dnia otrzymania noty zawiadamiającej o wypowiedzeniu. W przypadku wypowiedzenia wszystkie informacje niejawne przekazane lub wytworzone na podstawie niniejszej Umowy będą w dalszym ciągu traktowane zgodnie z jej postanowieniami. 

Na dowód czego niżej podpisani, należycie do tego upoważnieni przez swoje Rządy, podpisali niniejszą Umową. 

Sporządzono w <phrase id="78518">Warszawie</phrase> dnia 18 sierpnia 2006 roku w dwóch egzemplarzach, każdy w językach polskim i angielskim, przy czym obydwa teksty są jednakowo autentyczne. 

Po zaznajomieniu się z powyższą Umową, w imieniu <phrase id="465728">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase> oświadczam, że: 

- została ona uznana za słuszną zarówno w całości, jak i każde z postanowień w niej zawartych, 

- jest przyjęta, ratyfikowana i potwierdzona, 

- będzie niezmiennie zachowywana. 

Na dowód czego wydany został akt niniejszy, opatrzony pieczęcią Rzeczypospolitej Polskiej. 

Dano w Warszawie dnia 6 marca 2007 r. 

<phrase id="465730">Prezydent <phrase id="78522">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase>: <phrase id="80565">L. <phrase id="78523">Kaczyński</phrase></phrase> 

L.S. 
</document>