<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101915">
OBWIESZCZENIE 

Na podstawie art. 74 ust. 3 ustawy z dnia 3 października 2008 r. o udostępnianiu informacji o środowisku i jego ochronie, udziale społeczeństwa w <phrase id="466220">ochronie środowiska</phrase> oraz ocenach oddziaływania na środowisko (tekst jednolity - Dz. U. z 2008 r., Nr 199, poz. 1227 ze zm.), art. 49 ustawy z dnia 14 czerwca 1960 r. <phrase id="466221">Kodeks postępowania administracyjnego</phrase> (tekst jednolity - Dz. U. z 2000 r., Nr 98, poz. 1071 z późn. zm.) oraz art. 10 § 1 ustawy z dnia 14 czerwca 1960 r. Kodeks postępowania administracyjnego (tekst jednolity - Dz. U. z 2000 r. Nr 98, poz. 1071 z późn. zm.), informuje o możliwości zapoznania się i wypowiedzenia co do zebranych dowodów i materiałów przed wydaniem decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach dla przedsięwzięcia polegającego na budowie zespołu budynków jednorodzinnych w zabudowie grupowej i bliźniaczej w sąsiedztwie osiedla "<phrase id="466222">Lubczykowa Góra</phrase>" oraz trafostacji, przedsięwzięcie realizowane będzie w Poznaniu na działkach nr 56/51, 56/52, 56/53, 56/54, 56/55, 56/56, 56/57, 56/58, 56/59, 56/60, 56/61, 56/62, ark. 24 obręb Radojewo oraz nr 56/16, 56/17, 57/7, ark. 9 obręb Radojewo i nr 57/8, ark. 10 obręb Radojewo, po rozpatrzeniu wniosku po rozpatrzeniu wniosku Inwestora: <phrase id="466224">Trust S.A.</phrase>, ul. Błażeja 6, 61-608 Poznań, oraz po zasięgnięciu opinii <phrase id="466225">Państwowego Powiatowego Inspektora Sanitarnego w Poznaniu</phrase> i <phrase id="466226">Regionalnego Dyrektora Ochrony Środowiska w Poznaniu</phrase> 

W związku z powyższym informuje się, iż w terminie 7 dni od daty otrzymania niniejszego zawiadomienia strony postępowania mogą zapoznać się z całością akt sprawy i wypowiedzieć się co do zebranych materiałów w siedzibie <phrase id="466228">Urzędu Miasta Poznania</phrase> <phrase id="466229">Wydział Ochrony Środowiska</phrase>, ul. Gronowa 22a, 61-655 Poznań, pok. 107 w godzinach urzędowania (pn., czw. 800-1700, wt., śr., pt. 730-1530) 

Doręczenie uważa się za dokonane po upływie 14 dni od dnia publicznego ogłoszenia. 
</document>