<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102212">
<phrase id="465843">Ambasador Nadzwyczajny i Pełnomocny</phrase> 

<phrase id="80016">Stały Przedstawiciel <phrase id="80015">Zjednoczonego Królestwa Wielkiej Brytanii i Irlandii Północnej</phrase> przy <phrase id="78682">Unii <phrase id="311334">Europejskiej</phrase></phrase></phrase> 

KTÓRZY, po wymianie swych pełnomocnictw uznanych za należyte i sporządzone we właściwej formie, 

UZGODNILI, CO NASTĘPUJE: 

Artykuł 1 

1. <phrase id="465845">Republika Bułgarii</phrase> i <phrase id="78687">Rumunia</phrase> niniejszym stają się członkami <phrase id="78685">Unii <phrase id="311335">Europejskiej</phrase></phrase>. 

2. Republika Bułgarii i Rumunia stają się stronami <phrase id="80017">Traktatu ustanawiającego Konstytucję dla Europy</phrase> oraz <phrase id="80018">Traktatu ustanawiającego <phrase id="78688"><phrase id="311336">Europejską</phrase> Wspólnotę Energii Atomowej</phrase></phrase>, wraz z ich zmianami i uzupełnieniami. 

3. Warunki i uzgodnienia dotyczące przyjęcia są określone w Protokole załączonym do niniejszego Traktatu. Postanowienia tego Protokołu stanowią integralną część niniejszego Traktatu. 

4. Protokół, w tym jego Załączniki i Dodatki, zostaje załączony do <phrase id="80019">Traktatu ustanawiającego Konstytucję dla <phrase id="78694">Europy</phrase></phrase> oraz <phrase id="80020">Traktatu ustanawiającego <phrase id="78692"><phrase id="311337">Europejską</phrase> Wspólnotę Energii Atomowej</phrase></phrase>, a jego postanowienia stanowią integralną część tych traktatów. 

Artykuł 2 

1. W przypadku, gdy <phrase id="80021">Traktat ustanawiający Konstytucję dla <phrase id="78697">Europy</phrase></phrase> nie obowiązuje w dniu przystąpienia, <phrase id="78698">Republika Bułgarii</phrase> i <phrase id="78699">Rumunia</phrase> stają się stronami Traktatów stanowiących podstawę <phrase id="78696">Unii <phrase id="311338">Europejskiej</phrase></phrase>, wraz z ich zmianami i uzupełnieniami. 

W takim przypadku artykuł 1 ustępy 2 - 4 mają zastosowanie od dnia wejścia w życie <phrase id="80022">Traktatu ustanawiającego Konstytucję dla Europy</phrase>. 

2. Warunki przyjęcia i wynikające z tego przyjęcia dostosowania w Traktatach stanowiących podstawę <phrase id="78701">Unii <phrase id="311339">Europejskiej</phrase></phrase>, które będą miały zastosowanie od dnia przystąpienia do dnia wejścia w życie <phrase id="80025">Traktatu ustanawiającego Konstytucję dla <phrase id="78702">Europy</phrase></phrase>, są zawarte w Akcie załączonym do niniejszego Traktatu. Postanowienia tego Aktu stanowią integralną część niniejszego Traktatu. 

3. W przypadku, gdy Traktat ustanawiający Konstytucję dla Europy wejdzie w życie po przystąpieniu, Protokół, o którym mowa w artykule 1 ustęp 3 zastąpi Akt, o którym mowa w artykule 2 ustęp 2 w dniu wejścia w życie wspomnianego Traktatu. W takim przypadku, uważa się, że postanowienia wspomnianego wcześniej Protokołu nie tworzą nowego skutku prawnego, lecz zachowują, na warunkach określonych w <phrase id="80027">Traktacie ustanawiającym Konstytucję dla <phrase id="78705">Europy</phrase></phrase>, <phrase id="80028">Traktacie ustanawiającym <phrase id="78704"><phrase id="311340">Europejską</phrase> Wspólnotę Energii Atomowej</phrase></phrase> oraz w tym Protokole, skutki prawne, które już powstały na podstawie postanowień Aktu, o którym mowa w artykule 2 ustęp 2. 
</document>