<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102707">
xxx, dzień dobry 

dzień dobry panu... 

proszę pana... 

mógłby mnie pan powiedzieć autobus ___ który autobus jadący <phrase id="350581">Podleśną</phrase> od strony <phrase id="350582">Gwiaździstej</phrase> 

do 

tak 

góry do <phrase id="350583">Marymonckiej</phrase> FILLER skręca w Kasprowicza, czy jest w ogóle taki autobus, który skręca z <phrase id="350585">Podleśnej</phrase> FILLER o to znaczy FILLER <phrase id="350586">Podleśna</phrase> dochodzi do 

<phrase id="350587">Marymonckiej</phrase> 

tak, do <phrase id="350588">Marymonckiej</phrase> no i później się przemienia w <phrase id="350933">Podczaszyńskiego</phrase> FILLER i czy i jakiś autobus 

to znaczy, wie pan co, jest taki autobus, który dojeżdża do <phrase id="350590">Kasprowicza</phrase>, ale to on jedzie potem FILLER z <phrase id="350591">Podleśnej</phrase> w <phrase id="350592">Marymoncką</phrase> ulicą <phrase id="350593">Marymoncką</phrase>, skręca dopiero <phrase id="350934">Przy Agorze</phrase> FILLER i ___ i jadąc <phrase id="350935">Przy Agorze</phrase> przecina <phrase id="350594">Kasprowicza</phrase>... 

aha 

ale to już jest tam prawie pod <phrase id="352137">Hutę</phrase> 

dobrze, a proszę mi powiedzieć a jaki to jest 

numer 

sto 

dwadzieścia jeden... 

aha, jak często on chodzi dzisiaj?... 

FILLER tak jak dzisiaj, proszę pana, co pół godziny 

o cholera ... 

no to rzeczywiście, aha, sto dwadzieścia jeden 

tak 

i 

a nie lepiej podjechać do <phrase id="350954">Wilsona</phrase> i od <phrase id="350952">Wilsona</phrase> wtedy? ... 

słucham? 

nie lepiej, bo pan potrzebuje na Kasprowicza, w które miejsce? 

tam jest tak zwany, proszę pana, Wolumen 

a do Wolumenu 

no 

to wie pan co, tym sto dwadzieścia jeden jakby pan wsiadł 

tak 

to on dowiózłby pana... 

no do 

do do tutaj, do do do skrzyżowanie do przystanku Sokratesa przy FILLER i to jest od <phrase id="350940">Wolumenu</phrase>... 

no ja wiem 

do <phrase id="350943">Wolumenu</phrase> to jest dwa przystanki 

no tak, tak, tak, tak, tak tylko że 

albo jeśli może pan pojechać do Wilsona, bo ma pan więcej wtedy autobusów 

i? 

i pięćset piętnaście albo sto dziewięćdziesiąt pięć... 

a, i, i ten 

ale to lepiej chyba sto dziewięćdziesiąt pięć będzie wtedy jechać 

a on się gdzie zatrzymuje na <phrase id="474350">Placu Wilsona</phrase>? 

panu sprawdzam, chwileczkę... 

sto dziewięćdziesiąt pięć, tak jak wyjście z metra na Słowackiego 

aha, aha, aha, aha ... 

tak jak wyjście z metra na Słowackiego, tak 

tak jakby prosto Słowackiego jechał w kierunku <phrase id="350959">Hali Marymonckiej</phrase> 
</document>