<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102048">
Od piątku do niedzieli w <phrase id="75027">Sokolnikach</phrase> uszy puchną przy <phrase id="310690">rynku</phrase> i <phrase id="484621">ul. <phrase id="75026">Jagiellońskiej</phrase></phrase>. Restauracje, bary piwne i kawiarnia walczą o gości głośną muzyką. Wójt wprawdzie walczy o ciszę nocną w weekendy, chociażby od godz. 23, ale nie znajduje posłuchu. - Rzadko bywam w <phrase id="75030">Sokolnikach</phrase>, ale po jednym z lipcowych weekendów u znajomych mam dosyć - opowiada <phrase id="75028"><phrase id="75029">Monika</phrase> <phrase id="75032">Pawlik</phrase></phrase> z <phrase id="75031">Łodzi</phrase>. - Poszliśmy spać może o północy, a do czwartej nad ranem słyszałam hałasy dochodzące od ulicy Jagiellońskiej. Młodzież dostała klucze od taty i w piętnastkę okupowała barek w ogrodzie przed rezydencją. Muzykę mogliśmy ścierpieć, ale nie te dzikie wrzaski i przekleństwa. Rano pijana młodzież ścigała się autami i motocyklami na wąskich drogach między domami. Koszmar. A policji ani śladu. Drugie przekleństwo mieszkańców to oszołomiona piwem młodzież hałaśliwie wytaczająca się wieczorami z lokali. - Mamy tutaj właściciela kawiarni, który nie walczy o klienta za wszelką cenę i drewnem wygłuszył swój lokal - opowiada <phrase id="484624">Mieczysław <phrase id="75037">Szychowski</phrase></phrase>, szef <phrase id="484625"><phrase id="310817">Rady Osiedla</phrase> w <phrase id="75036">Sokolnikach</phrase></phrase>. - Drugi wyszedł z muzyką do ludzi przed lokal. A wiadomo: im słabszy zespół, tym więcej decybeli. Mamy wreszcie bar piwny, który w papierach jest otwarty do dwudziestej, a faktycznie do pierwszej w nocy. Na ulicach <phrase id="76743">Sokolnik</phrase> potrzebna jest w sezonie policja. Na razie mieszka tu generał policji, a w zaimprowizowanym komisariacie po strażakach dyżuruje dzielnicowy. Dwa razy w tygodniu. Stanowczo za rzadko. I nie zastąpi radiowozu z czterema barczystymi policjantami. Gdzie indziej nie jest lepiej. <phrase id="75039"><phrase id="75040">Michał</phrase> <phrase id="75042">Olejniczak</phrase></phrase> z <phrase id="75041">Łodzi</phrase> często spaceruje po lesie między Justynowem a <phrase id="76746">Zieloną Górą</phrase>. Kiedyś dostępu do lasu broniły szlabany, a na ścieżkach można było spotkać strażników leśnych. Teraz na leśnych duktach ludzie uczą się jeździć albo skracają sobie drogę. Ostatnio zaatakował go bulterier spuszczony z kagańca. Psów bez należytej opieki jest w lesie za stanowczo za dużo. Z kolei <phrase id="76747">Anna P.</phrase> z <phrase id="76748">Zofiówki</phrase> opowiada, że letnicy najbardziej cierpią z powodu sklepu, w którym sprzedaje się piwo na miejscu. 
</document>