<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101810">
<phrase id="473505"><phrase id="73244">Edwin</phrase> <phrase id="73245">Bendyk</phrase></phrase> pisze o “cyber-atakach” na estońskie strony rządowe . 

Po pierwsze “cyber” - tak naprawdę są to zmasowane ataki <phrase id="73246">DDoS</phrase> - tylko że brzmi to mało sexy . Mamy więc <phrase id="473507">cyber-ataki</phrase> i <phrase id="473508">cyber-wojny</phrase>, choć coraz mniej (na szczęście) słyszy się o cyberprzestrzeni, mitycznej krainie która rzekomo istnieje na fundamentach internetowych. Myślę, że jest tak, że aurę mityczną najdłużej utrzymują “cyber-” zjawiska, które same w sobie ekscytują ludzi. Przychodzą mi do głowy dwa: wspomniana wyżej wojna oraz seks. 

Po drugie, w linkowanym przez <phrase id="75906">Edwina</phrase> tekście z <phrase id="75907">Ars Technica</phrase> na temat ataków, jest cytowany anonimowy biurokrata z <phrase id="73247">Brukseli</phrase>: 

“Jeśli centrum komunikacji kraju członkowskiego jest zaatakowane rakietą, uznajemy to za wypowiedzenie wojny. W takim razie co należy zrobić, jeśli ta sama infrastruktura jest uszkodzona cyber-atakiem”? 

Myślę, że analogia sugerowana przez biurokratę nie ma do końca sensu. A to dlatego, że jak wiemy od dawna “przekaźnik jest przekazem”. Alexander Galloway w “<phrase id="75908">Code</phrase>” pisze, że <phrase id="75909">internet</phrase> ma strukturę całkowicie przeciwną innej wielkiej technologii drugiej połowy XX wieku - bombie atomowej. I z tego powodu nawet jeśli był początkowo lub częściowo technologią wojskową, to dziwna z niego broń. Ataki takie, jak na estońskie serwery, może przygotować dowolna grupa osób (np. działacze wspierający bojowników z Chiapas ), albo nawet jeden dzieciak z siatką zombie-serwerów. Choćby dlatego porównania z atakami rakietowymi średnio mają sens. Z drugiej strony, kto wie, może po kilku historiach takich, jak ta w <phrase id="73252">Estonii</phrase>, dojdzie do redefinicji idei działań wojennych? (I okaże się, że może je prowadzić niemal każde dziecko, na swoim cyber-podwórku). 

Przy okazji, <phrase id="75904">Washington Post</phrase> opublikował świetny tekst o amerykańskich robotach wojskowych w <phrase id="73254">Iraku</phrase> . I o żołnierzach, którzy nadają im pseudonimy, stopnie wojskowe. I o dowódcy, który nie mógł patrzeć, gdy przeznaczony do rozbrajania min samym sobą robot-”samobójca” wysadza się powoli w powietrze. 
</document>