<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103920">
Film, o którym dziś razem z Chłopakiem piszemy ma taki właśnie tytuł (<phrase id="481073">Magyar vándor</phrase>), co to takiego? Z pewnością zdajecie sobie sprawę, że chodzi o rodzaj ćwiczenia na koniu, które <phrase id="471235">węgierski</phrase> gimnastyk <phrase id="471236"><phrase id="471238">Zoltán</phrase> <phrase id="471237">Magyar</phrase></phrase> pokazał na <phrase id="481075"><phrase id="471242">olimpiadzie</phrase> w <phrase id="471239">Monachium</phrase></phrase> i które pomogło mu zdobyć złoto na <phrase id="471243">olimpiadach</phrase> w <phrase id="471240">Montrealu</phrase> w 1976 i w <phrase id="471241">Moskwie</phrase> w 1980 roku. Nie? Oj, to mogą być problemy ze zrozumieniem filmu. 

Bo <phrase id="471244">Magyar vándor</phrase> to gąszcz aluzji a oglądanie go polega na ich odkrywania. Siedmiu wodzów (no kto pamięta ich imiona?) w momencie gdy mają zająć kraj uświadamia sobie, że ... zgubili <phrase id="471245">Węgrów</phrase>, i dlatego ruszają na montypythonowską wędrówkę, by ich odnaleźć. Trwa to przez cały film, przechodzą przez kolejne epoki kończąc we współczesności. Po drodze napotykają różne postaci znane z historii oraz literatury (<phrase id="471253">Toldi</phrase> nie pokaże im wprawdzie drogi na Budę, ale <phrase id="471261">Tenkes kapitánya</phrase> wypije puchar wina z rękoma związanymi za plecami – niezapomniany <phrase id="471250">Ferenc <phrase id="471251">Zente</phrase></phrase>!) i zaplątują się w mniej lub bardziej ważne wydarzenia (niemal przyjmą kapitulację <phrase id="471247">Austriaków</phrase> w <phrase id="471262">powstaniu 1848 roku</phrase> oraz wezmą udział w wynalazieniu piłki nożnej rozgrywając mecz o męcząco z czymś się kojarzącym rezultacie 6:3). Jeden z nich po drodze prawie że dokonuje paru typowo <phrase id="471255">węgierskich</phrase> wynalazków - ale jakiż pożytek będzie z witaminy C czy też kostki Rubika? - a także omalże tworzy szereg znanych <phrase id="471256">węgierskich</phrase> wierszy. 

Żeby te wszystkie smaczki wyczuć potrzeba erudycji. Wystarczy taka szkolno-krzyżówkowa bo opierają się one na znajomości lektur szkolnych poziomu podstawówki czy popularnych flmów historycznych i związanych z nimi klisz. Niby nic a jaka radość, że się zrozumiało! 

Jak na komedię przystaje (czy napisaliśmy już, że to komedia?) w filmie jest nieco gagów. Buty jednego z wodzów mają emblemat kultowej marki obuwia <phrase id="471257">Tisza</phrase>, wędrowna handlarka <phrase id="471258">Chinka</phrase> sprzedaje „baldzo tanio proch scelnicy” a w replayu w trakcie meczu piłki nożnej widać ordynarną manipulację (faulował Anglik a w powtórce robi to <phrase id="471260">Węgier</phrase>). 
</document>