<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101170">
<phrase id="307079">Bitwa pod <phrase id="52327">Lublinem</phrase></phrase> 

Bitwa pod Lublinem – bitwa pomiędzy <phrase id="52323">Polakami</phrase> a <phrase id="52324">Tatarami</phrase> stoczona w lutym 1341 roku, w okresie <phrase id="352215">kampanii <phrase id="349054">ruskiej</phrase></phrase> <phrase id="52326"><phrase id="52325">Kazimierza</phrase> <phrase id="67753">Wielkiego</phrase></phrase> z lat 1340-1341. 

Przebieg bitwy 

Kresowe położenie Lublina na pograniczu ówczesnego państwa powodowało częste najazdy <phrase id="52331">Litwinów</phrase>, <phrase id="52332">Jaćwingów</phrase>, <phrase id="52333">Rusinów</phrase> i <phrase id="52334">Tatarów</phrase>. Na przełomie stycznia i lutego 1341 roku, po nieudanej próbie sforsowania Wisły siły tatarskie wraz z posiłkami ruskimi, które prowadził <phrase id="52338"><phrase id="52336">Dymitr</phrase> <phrase id="52337">Detko</phrase></phrase> wycofały się w kierunku <phrase id="52339">Lublina</phrase>. Najeźdźcy rozlali się po <phrase id="52360">ziemi lubelskiej</phrase> grabiąc i mordując. Oblegli także gród <phrase id="310861">lubelski</phrase> i puścili z dymem stojące obok niego, nie ufortyfikowane miasto. Pomimo, ze gród miał wówczas tylko drewniane umocnienia załoga wraz z chroniącymi się w grodzie mieszczanami wytrzymała oblężenie, które trwało od 8 do 12 dni. Co do przyczyny odstąpienia <phrase id="52347">Tatarów</phrase> od Lublina istnieją dwie sprzeczne hipotezy. 

Według pierwszej <phrase id="52355">Kazimierz Wielki</phrase> stoczył bitwę z <phrase id="52345">Tatarami</phrase> we wsi nieopodal <phrase id="52341">Lublina</phrase> na prawym brzegu <phrase id="52357">Bystrzycy</phrase>, rozbijając ich główne siły. Od legendarnej bitwy miała się wziąć późniejsza nazwa wsi, a następnie dzielnicy <phrase id="64412">Lublina</phrase>, Tatary. 

Druga mówi o odstąpieniu Tatarów od Lublina po śmierci ich dowódcy, który miał zginąć od strzały <phrase id="304934">lubelskiego</phrase> łucznika. 

Kampania ruska Kazimierza Wielkiego z lat 1340 i 1341 zakończyła się kompromisem. Przywódca bojarów ruskich <phrase id="352214">Dymitr Detko</phrase> uznał zwierzchnictwo króla Polskiego przyjmując tytuł namiestnika królewskiego Rusi. <phrase id="52353"><phrase id="52350">Kazimierz</phrase> <phrase id="67756">Wielki</phrase></phrase> wcielił bezpośrednio od korony <phrase id="52361">ziemie sanocką</phrase> i okolice Rzeszowa oraz poprzysiągł poszanowanie obyczajów zajętych ziem i wiary prawosławnej. 
</document>