<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101369">
<phrase id="55620"><phrase id="55617">Wayne</phrase> <phrase id="55618">Routledge</phrase></phrase> 

Wayne Routledge (ur. 7 stycznia 1985 na przedmieściach <phrase id="55622">Londynu</phrase>) - <phrase id="305826">angielski</phrase> piłkarz, grający na pozycji skrzydłowego pomocnika. Reprezentuje barwy <phrase id="307798"><phrase id="55641">Newcastle</phrase> United</phrase>. 

Swoją karierę rozpoczął w <phrase id="307781">Crystal Palace</phrase> i to w nim zadebiutował w <phrase id="307797">Premiership</phrase> (w meczu z <phrase id="425297"><phrase id="55640">Wolverhampton</phrase> Wanderers</phrase> we wrześniu 2002, zdobył w nim bramkę). Z klubu odszedł w roku 2005. Nie chciał przedłużyć kontraktu, ponieważ londyńska drużyna spadła do <phrase id="307796">The Championship</phrase>. 

Młodym graczem drugiej linii zainteresował się <phrase id="307783"><phrase id="55644">Tottenham</phrase> Hotspur</phrase> i postanowił ściągnąć go przed nowym sezonem. Kluby nie mogły się dogadać co do opłat za 20-latka, a więc sprawę transferu skierowano do trybunału, gdzie ustalono, że "<phrase id="307784">Koguty</phrase>" zapłacą sumę początkową 1.25 milionów <phrase id="55627">euro</phrase>, a w zależności od liczby występów w przyszłości - kwota dojdzie do 2 milionów. 

Jego kariera na stadionie <phrase id="425298">White Hart Lane</phrase> nie potoczyła się szczęśliwie, z powodu serii kontuzji. Rzadko był w pełni formy, nie mógł więc przebić się do pierwszej jedenastki, będąc dublerem dla takich zawodników jak: <phrase id="55636"><phrase id="55630">Aaron</phrase> <phrase id="55633">Lennon</phrase></phrase>, <phrase id="55637"><phrase id="55631">Andy</phrase> Reid</phrase>, czy <phrase id="55638"><phrase id="55632">Teemu</phrase> <phrase id="55635">Tainio</phrase></phrase>. Już po połowie sezonu został wypożyczony do <phrase id="55639">Porsmouth</phrase>, gdzie w rundzie wiosennej wystąpił 13 razy w meczach ligowych. Po zakończeniu półrocznej wizyty w "The Pompeys" powrócił do <phrase id="308801">Tottenhamu</phrase> i znowu został wypożyczony, tym razem do <phrase id="308800">Fulhamu</phrase>. Sezon 2006/2007 spędził właśnie tam, a po nim powrócił do Tottenhamu. 30 stycznia 2008 podpisał kontrakt na kwotę 1,25 miliona funtów z <phrase id="307786">Aston Villą</phrase>. 

Zadebiutował tam 5 kwietnia w spotkaniu z <phrase id="425300">Boltonem Wanderers</phrase>. Było to jego jedyne spotkanie w debiutanckim sezonie. Później wystąpił jeszcze w jednym ligowym pojedynku, jednym pucharowym oraz czterema w Pucharze <phrase id="55667">UEFA</phrase> i jednym w <phrase id="307794">Pucharze Intertoto</phrase>. W listopadzie 2008 roku został wypożyczony do Cardiff City. Pierwszy występ w tej drużynie zaliczył 22 listopada, kiedy to zagrał w ligowym pojedynku z <phrase id="325847"><phrase id="55665">Plymouth</phrase> Argyle</phrase>. Po dziewięciu meczach rozegranych w barwach Cardiff City <phrase id="66843">Routledge</phrase> 2 stycznia 2009 roku przeszedł do <phrase id="325846"><phrase id="55668">Queens Park</phrase> Rangers</phrase>. 

W styczniu 2010 roku dołączył do Newcastle United podpisując 3,5 letni kontrakt z klubem, kwoty transferu nie ujawniono . 

Pomocnik reprezentował Anglię jako zawodnik młodzieżówki - w różnych kategoriach wiekowych: do lat 16, do lat 19 i do lat 21. 
</document>