<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102314">
Czy jeśli ma się na półce biografię wokalisty napisaną przez jego żonę, to jest się fanem zespołu? Jeśli tak, to jestem fanem <phrase id="473933">Joy Division</phrase> i żeby jeszcze to podkreślić kupiłem płytę <phrase id="306812"><phrase id="283998">Warszawa</phrase>, <phrase id="473934">Tribute to <phrase id="283999">Joy Division</phrase></phrase></phrase>. Wprawdzie okazało się potem, że jednak nie aż taki ze mnie fan, bo ani na starożytnych kasetach przegrywanych jeszcze legalnie, ani na płycie ze zbieraniną utworów, wszystkich piosenek z <phrase id="312058">Warszawy</phrase> nie mam. Nie mam na przykład <phrase id="310363">Passover</phrase>, który zainspirował zespół <phrase id="284006">Pustki</phrase> do nagrania <phrase id="473937">Końca Kryzysu</phrase>, jednego z najlepszych kawałków, ani <phrase id="306813">New Dawn Fades</phrase>, który polisz-ingliszem wyśpiewała <phrase id="473939"><phrase id="284015">Jolanta</phrase> <phrase id="284014">Kossakowska</phrase></phrase> tworząc największą na tej płycie pomyłkę. Tymczasem pomysł na kobiecy wokal i jeden instrument w wykonaniu <phrase id="284016">Wundergraft</phrase> sprawdził się świetnie, <phrase id="306811">Love Will Tear Us Apart</phrase> jest chyba bardziej smutna niż w oryginale. Gdy pierwszy raz słuchałem <phrase id="312059">Warszawy</phrase>, nie sprostała ona mojemu wspomnieniu Joy Division i w zasadzie miała wrócić do pudełeczka. <phrase id="284018">Joy Division</phrase> to przecież mistrzowski hałas, a tu jakieś Komety, <phrase id="284023">Masale</phrase> i <phrase id="306809">Wandachowicze</phrase> nie potrafią ze strun wyszarpać nawet połowy. Jednak po bezpośrednim porównaniu z oryginałem (utwór po utworze) okazało się, że coś jest w tej płycie, hałas zmienił się przez 30 lat, przefiltrował się przez innego samobójcę-szarpidruta i ta czendż of spid nawet mi się podoba. Z klimatu <phrase id="284025">Joy Division</phrase> też zostało sporo (oprócz Pustek i <phrase id="284027">Wundergraftu</phrase> najwięcej u <phrase id="284029">Nut Cane Lizy</phrase>, <phrase id="284028"><phrase id="306807">Kuby</phrase> <phrase id="306808">Wandachowicza</phrase></phrase> i <phrase id="284030">Ścianki</phrase>), ale - co za odkrycie - lata 80 się już skończyły i teraz należy dołować się inaczej. 
</document>