<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101382">
<phrase id="55819">Bielawy</phrase> (<phrase id="55828">Toruń</phrase>) 

Bielawy, dzielnica <phrase id="55829">Torunia</phrase> w jego wschodniej części, między <phrase id="55821">Grębocinem</phrase> na północy a <phrase id="425384">osiedlem <phrase id="55822">Na Skarpie</phrase></phrase> i lasami na południu. W części wschodniej i południowej <phrase id="55830">Las Bielawski</phrase>, leśnictwo, płynie <phrase id="425385">Struga Lubicka</phrase>. 

Charakter osiedla 

W latach 1934-195? istniała gmina Bielawy. 

Od zachodu graniczy z <phrase id="55823">Rubinkowem</phrase>, od północy z <phrase id="55824">Grębocinem</phrase>, od wschodu z <phrase id="55825">Abisynią</phrase> i <phrase id="55826">Lubiczem Dolnym</phrase>, od południa z <phrase id="55832">Kaszczorkiem</phrase> i osiedlem <phrase id="55833">Na Skarpie</phrase>. 

Osiedle o przeważającej zabudowie jednorodzinnej, wraz z kościołem, pocztą, dwoma hotelami, dużym zespołem sklepów i kilkunastoma mniejszymi. W mniejszym stopniu także pokryte lasami i terenami parkowymi. Niewielką część osiedla (od południa) stanowi zespół kilku supermarketów, fabryka <phrase id="55834">TZMO</phrase>, Straż Pożarna oraz tereny działkowe. 

Infrastruktura 

Osiedle posiada duże <phrase id="55836">Toruńskie Centrum Handlowe BIELAWY</phrase>. Na jego terenie znajduje się kilka supermarketów: <phrase id="55837">Carrefour</phrase>, <phrase id="55838">Leroy Merlin</phrase>, Jysk, apteka, placówki usługowe, galeria handlowa, restauracje, dwa hotele, dwie stacje benzynowe, 3 salony samochodowe, wiele parkingów. W środku osiedla w 2007 rozpoczyna się budowa nowoczesnej szkoły. 

W pobliżu (na osiedlu <phrase id="55840">Rubinkowo</phrase> i <phrase id="55841">na Skarpie</phrase>) znajduje się kilkanaście szkół, przedszkoli, gimnazjów, wiele basenów, sklepów, ośrodków zdrowia, 3 stacje benzynowe. 

Komunikacja: 

autobusowa - linie MZK, TKA i mniejszych przewoźników prywatnych. 

tramwajowa - linia tramwajowa nr 1 i 4 w południowej części, przy osiedlu Rubinkowo. Planowane połączenie linii nr 2 (<phrase id="305823"><phrase id="305824">Curie</phrase>-Skłodowskiej</phrase>) z linią 1 i 4 (<phrase id="55846">Olimpijska</phrase>) przez ulicę <phrase id="55847">Olsztyńską</phrase> oraz budowa obok <phrase id="55848">Straży Pożarnej</phrase> nowej zajezdni tramwajowej. 

samochodowa: od północy i południa osiedle okalają dwie drogi krajowe, służące także komunikacji miejskiej. Łatwy dojazd do innych części Torunia. 

* <phrase id="55863">droga krajowa nr 15</phrase> z kier. Inowrocławia, Poznania, Wrocławia do Olsztyna 

* droga krajowa nr 80 z kier. Lubicza i Warszawy w kier. Bydgoszczy 

* droga wojewódzka nr 654 - początek drogi w kier. Złotorii, Grabowca i Silna 

kolejowa: w północnej części stacja kolejowa <phrase id="55870">PKP</phrase> <phrase id="55860">Toruń Grębocin</phrase>. 

autostradowa - we wschodniej części osiedla przebiega 

* autostrada A1 

*węzeł drogowy <phrase id="55867">Toruń-Lubicz</phrase> (bezkolizyjny) - - - 

Zabytki 

Przy <phrase id="55871">Szosie Lubickiej</phrase>, znajduje się zabytkowe założenie parkowe, zajmujące powierzchnię 3,4 ha. Wchodzi w skład dawnego zespołu dworsko-parkowego z końca XVIII wieku (folwarku biskupów <phrase id="308685">włocławskich</phrase>). Obecna jego forma przestrzenna ukształtowana została na przełomie XIX i XX wieku. Ważnym elementem układu jest dwór, usytuowany na skraju parku, na terenie między parkiem a ogrodami użytkowymi. Z trudem można dziś odnaleźć dawny układ przestrzenny tego założenia, który zdążył porosnąć dziką roślinnością. 
</document>