<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100536">
Szczepionka pre-pandemiczna przeciw grypie 

<phrase id="348851">Szczepionka prepandemiczna przeciw grypie</phrase> – szczepionka nowej generacji przeciwko grypie ptasiej. Jest przeznaczona do podawania osobom dorosłym (18–60 lat) w celu ochrony przed grypą ptasią, którą wywołuje <phrase id="348853">szczep wirusa grypy A</phrase> oznaczony <phrase id="32432">H5N1</phrase>. Zawiera fragmenty inaktywowanego (zabitego) wirusa <phrase id="32431">A(H5N1)</phrase> oraz <phrase id="348855">system adiuwantowy</phrase>. <phrase id="348856">Wirus ptasiej grypy</phrase> <phrase id="32433">H5N1</phrase> jest uważany przez <phrase id="32434">WHO</phrase> za odmianę wirusa, która może stać się przyczyną kolejnej pandemii, w przypadku, gdyby doszło do jego mutacji i przekształcenia w szczep zaraźliwy dla człowieka. W związku z tym szczepionka jest przeznaczona do ewentualnych szczepień masowych. Charakteryzuje się zdolnością wywoływania odporności krzyżowej oraz ochrony przed nowymi odmianami wirusa <phrase id="32435">H5N1</phrase>. Została dopuszczona do obrotu 26 września 2008 na terenie wszystkich krajów <phrase id="32436">UE</phrase> decyzją <phrase id="348858"><phrase id="32437">Komitetu ds. Produktów Leczniczych Stosowanych u Ludzi</phrase> (<phrase id="32438">CHMP</phrase>)</phrase> po zapoznaniu się z materiałami i wynikami badań przedstawionymi przez producenta, jednocześnie zobowiązując go do monitorowania działań niepożądanych tak długo, jak szczepionka będzie znajdowała się w obrocie. Na rynku farmaceutycznym występuje pod nazwą <phrase id="32439">Prepandrix®</phrase> i <phrase id="32440">Pandemrix®</phrase>. Producentem jest firma GSK Biologicals. 

Zastosowanie 

Szczepionkę prepandemiczną wykorzystuje się w dwóch celach: 

ochrony osób szczególnie narażonych na wirus ptasiej grypy, np. pracowników ferm drobiarskich 

profilaktycznej pre-immunizacji ludzi (masowej lub tylko wybranych grup, np. pracowników służby zdrowia), co może mieć ewentualnie pozytywne znaczenie, gdy wybuchnie pandemia 

Droga podania 

Szczepionkę podaje się w postaci wstrzyknięcia w mięsień górnego ramienia, w dwóch dawkach, w odstępie 3 tygodni. Jest dostępna wyłącznie na receptę. Nie ma jeszcze danych dotyczących dawkowania szczepionki prepandemicznej u dzieci i osób powyżej 60. roku życia. Szczepionki prepandemicznej nie wolno pod żadnym pozorem podawać donaczyniowo lub śródskórnie. Odpowiedź immunologiczna może nie wystąpić u wszystkich zaszczepionych osób, zaś u pacjentów z endogenną (bez uchwytnej przyczyny zewnętrznej, wewnątrzpochodną) lub jatrogenną (wywołaną postępowaniem medycznym, np. ubocznymi działaniami leków, zaniedbaniem, błędem lekarskim) immunosupresją może być osłabiona, np. w przypadku leczenia immunosupresyjnego. 
</document>