<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102034">
Od <phrase id="474250">szkoły podstawowej</phrase> próbowała swoich sił w <phrase id="474251">kółkach teatralnych</phrase>, dziennikarskich, językowych. Później przyszło <phrase id="323690">Radio <phrase id="74774">Łódź</phrase></phrase> i <phrase id="310394">Lista Przebojów</phrase> <phrase id="74771">Adama</phrase> <phrase id="74773">Kołacińskiego</phrase>, dzięki której poznała radio od podszewki. Zainteresowania humanistyczne nie przeszkodziły jej jednak w ukończeniu studiów ekonomicznych. 

<phrase id="76548"><phrase id="76549">Edyta</phrase> <phrase id="76550">Flis</phrase></phrase> 

Koordynatorka projektu 

Od ponad dwóch lat zajmuje się organizacją imprez kulturalnych. Koordynowała dwie edycje <phrase id="310660">Światowego Przeglądu Folkloru „Integracje</phrase>” w <phrase id="74775">Poznaniu</phrase>. Z wykształcenia socjolog i menadżer kultury. W <phrase id="76552">Fundacji Nowe Media</phrase> odpowiedzialna za <phrase id="474255">Internetowy Wirtualny Konkurs <phrase id="79587">Chopinowski</phrase> – <phrase id="310410">Chopin</phrase> Garage Band</phrase>. W wolnych chwilach zajmuje się grafiką, maluje na szkle i jeździ na rowerze odkrywając nowe, interesujące miejsca. 

Marcin Grudzień 

Koordynator programu <phrase id="474257">Młodzieżowej Akcji Multimedialnej</phrase> 

Odpowiada za kontakt z animatorami, szkolenia dla uczniów i nauczycieli. Polubił Qmama od pierwszego wejrzenia, choć pamięta czasy, kiedy druk był górą. Wcześniej dziennikarz, redaktor, animator medialny z 12-letnim stażem. Doświadczenie w mediach i szkoleniach zdobywał w <phrase id="474258">Stowarzyszeniu Młodych Dziennikarzy „Polis”</phrase>. Pisał o integracji europejskiej w magazynie „<phrase id="474262">Unia &amp; Polska</phrase>” i polityce międzynarodowej w dzienniku „<phrase id="76556">Życie</phrase>” oraz tygodniku „<phrase id="76557">Ozon</phrase>”. Ponadto redaktor działu ekonomicznego w „<phrase id="74786">Dzienniku</phrase>”, sekretarz redakcji w miesięczniku „<phrase id="76558">Podróże</phrase>”, twórca projektów z zakresu customer publishing, m.in. dla <phrase id="74785">PKO BP</phrase> i <phrase id="76544">Ergo <phrase id="76559">Hestii</phrase></phrase>. Przeprowadził około 80 szkoleń medialnych dla uczniów, studentów, nauczycieli, dziennikarzy i PR-owców. Współautor podręcznika dla liderów warsztatów dziennikarskich. 

Michał Horbulewicz 

Koordynator ds. komunikacji projektu <phrase id="310414">MAM</phrase>, Redaktor portali projektu MAM 

W wolnych chwilach staje na skalistym klifie, podgryzanym przez pieniące się fale, a włos jego gęsty powiewa na wietrze, jak i sukno, którym się odział. W innych okolicznościach, decydując się twardo stąpać po ziemi, staje się mediofilem, moderatorem, bądź zaangażowanym obywatelem. Absolwent nauk politycznych na <phrase id="76563">UW</phrase>. Dziennikarsko dojrzewał na łamach " Pod Wiatr ", potem m.in. w <phrase id="310415">Radio Plus Bydgoszcz</phrase> i <phrase id="357702">TVP <phrase id="74795">Bydgoszcz</phrase></phrase> oraz <phrase id="310662">Monitorze Wiadomości</phrase> w <phrase id="76566">TVP1</phrase>. W nieodległej przeszłości nauczyciel akademicki i szef działu mediów w agencji PR. Z Fundacją Nowe Media związany najpierw jako animator; przyjąwszy wcielenie Qmpla wsłuchuje się w głos młodych dziennikarzy - pomaga im w zmaganiach z weną i żywiołem zespołowej pracy; komunikuje, organizuje, redaguje. 
</document>