<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103927">
Jakiś czas temu podczas przechadzki po ósmej dzielnicy odkryłem tablicę upamiętniającą <phrase id="471437">Kis Varsó</phrase> – <phrase id="471431">Małą Warszawę</phrase>, czyli epizod kiedy <phrase id="471430">żydzi</phrase> stawili zbrojny opór wobec próby ich wywózki. Dostał on nazwę <phrase id="482404">Mała Warszawa</phrase> ponieważ miał być, rzecz jasna dużo mniejszym, odpowiednikiem powstania w getcie <phrase id="471433">warszawskim</phrase>. 

Zainteresowałem się sprawą bo byłby to ciekawy i raczej chyba nieznany epizod w historii przyjaźni <phrase id="471435">polsko-węgierskiej</phrase> i zacząłem szukać informacji na ten temat. W <phrase id="471436">internecie</phrase> w zasadzie niczego nie znalazłem poza wzmianką w poście na forum poświęconym militariom powtórzonym potem na innym blogu. 

Spytany kolega historyk napisał, że <phrase id="471438">Kis Varsó</phrase> wspomniano w książce <phrase id="471439"><phrase id="471476">Jenő</phrase> Lévai</phrase> z 1946 roku pt. <phrase id="471444">Fekete könyv</phrase> (strony 215-219) oraz polecił mi <phrase id="471440"><phrase id="471475">Roba</phrase> <phrase id="471482">Rozetta</phrase></phrase> z instytutu <phrase id="471445">Yad Vashem</phrase> jako eksperta w temacie. 

<phrase id="471441"><phrase id="471474">Rob</phrase> Rozett</phrase>, który w swoim czasie zajmował się badaniami nad żydowskim ruchem oporu w <phrase id="471446">Budapeszcie</phrase>, odpisał, że nigdy nie trafił na informacje dotyczących <phrase id="471449">kis Varsó</phrase> oraz, że w archiwum Yad Vashem brak dokumentów na ten temat. Skontaktował mnie z <phrase id="471472">László</phrase> <phrase id="471480">Csőszem</phrase> z ośrodka <phrase id="471450">Holocaustu</phrase> w <phrase id="471447">Budapeszcie</phrase>. 

László Csősz, który w międzyczasie skonsultował moje pytanie z kolegami zajmującymi się tematem, odpisał, że w jego opinii <phrase id="471452">kis Varsó</phrase> to legenda miejska. Choć jest wiele informacji na tematu operacji strzałokrzyżowców w rejonie ulicy Népszínház, placu <phrase id="471454">Telekiego</phrase> oraz sąsiednich ulic, do której pretekstu miała dostarczyć właśnie <phrase id="471484">kis Varsó</phrase> to jednak na temat samego epizodu zbrojnego oporu nie ma żadnych informacji. Jego zdaniem legenda kis Varsó odpowiada na zapotrzebowanie na akt oporu przeciwko wywózkom zaprzeczający opinii o biernym poddaniu się eksterminacji przez żydów. 

Spróbowałem zdobyć jakieś informacje kontaktując się z <phrase id="482410"><phrase id="471471">Ivánem</phrase> Beerem</phrase>, przewodniczącym <phrase id="471458">Magyarországi Holocaust Emlékalapítvány</phrase> (<phrase id="471459">Węgierskiej Fundacji Upamiętnienia Holocaustu</phrase>), która ufundowała tablicę, ale nie odpowiedział na mój list. 

Zacząłem więc szukać w literaturze. Niczego nie znalazłem w pracach <phrase id="471469">Randolpha</phrase> <phrase id="471467">L.</phrase>Brahama, znawcy tematu. Na pośrednią wzmiankę dotyczącą aktu oporu na ulicy Népszínház trafiłem natomiast w książce <phrase id="471462">Kingi Frojimovics</phrase>, <phrase id="471463">Gézy Komoróczy</phrase>, <phrase id="471464">Viktórii Pusztai</phrase> i <phrase id="471465">Andrei Strbik</phrase> pt. <phrase id="471486">Jewish Budapest</phrase>. 
</document>