<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102555">
SEKCJA II: PRZEDMIOT ZAMÓWIENIA 

II.1) OKREŚLENIE PRZEDMIOTU ZAMÓWIENIA 

II.1.1) Nazwa nadana zamówieniu przez zamawiającego: Wykonanie analizy funkcjonowania działalności Użytkownika, Operatora i Przewoźnika w kontekście uwarunkowań projektu pt. <phrase id="466377">PROGRAM OŻYWIENIA DRÓG WODNYCH W GDAŃSKU</phrase> współfinansowanego przez <phrase id="466378">Unię Europejską</phrase>.. 

II.1.2) Rodzaj zamówienia: usługi. 

II.1.3) Określenie przedmiotu oraz wielkości lub zakresu zamówienia: Przedmiotem zamówienia jest usługa obejmująca: 

Temat nr 1: wykonanie analizy funkcjonowania działalności Operatora i Przewoźnika wraz z przedstawieniem roli Użytkownika, Operatora i Przewoźnika w kontekście uwarunkowań projektu pt. PROGRAM OŻYWIENIA DRÓG WODNYCH W GDAŃSKU z dofinansowaniem z Unii Europejskiej, realizowanego w ramach <phrase id="466379">Programu Operacyjnego Innowacyjna Gospodarka 2007-2013</phrase>, Oś priorytetowa 6 <phrase id="466380">Polska gospodarka na rynku międzynarodowym</phrase>, Działanie 6.4 <phrase id="466381">Inwestycje turystyczne o znaczeniu ponadregionalnym</phrase>; 

Temat nr 2: wykonanie opracowania obejmującego opis przedmiotu zamówienia, warunki zamówienia oraz wzór umowy - w celu przeprowadzenia zamówienia publicznego na wybór Operatora w ramach wyżej wymienionego projektu pt. PROGRAM OŻYWIENIA DRÓG WODNYCH W GDAŃSKU; 

Temat nr 3: wykonanie poprawek, uzupełnień i modyfikacji dotyczących analizy, o której mowa w temacie nr 1 oraz opracowania, o którym mowa w temacie nr 2 przedmiotowego zamówienia, niezbędnych dla przeprowadzenia zamówienia publicznego na wybór Operatora.. 

II.1.4) Czy przewiduje się udzielenie zamówień uzupełniających: nie. 

II.1.5) <phrase id="466382">Wspólny Słownik Zamówień</phrase> (CPV): 79.31.40.00-8, 79.13.10.00-1. 

II.1.6) Czy dopuszcza się złożenie oferty częściowej: nie. 

II.1.7) Czy dopuszcza się złożenie oferty wariantowej: nie. 

II.2) CZAS TRWANIA ZAMÓWIENIA LUB TERMIN WYKONANIA: Okres w dniach: 20. 
</document>