<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101743">
W końcu wyszło, do czego potrzebne było <phrase id="472718"><phrase id="72002">Google</phrase> <phrase id="72003">Gears</phrase></phrase>. Dorzucono kilka bardziej smakowitych kąsków i mamy wreszcie system operacyjny przeglądarkę <phrase id="472719"><phrase id="70939">Google</phrase> <phrase id="71987">Chrome</phrase></phrase>. Niezależnie od tego, czy będzie to śmiertelny cios dla <phrase id="71988">Windows</phrase> czy dla <phrase id="71989">Firefoksa</phrase>, program jest kolejnym zwiastunem zmian w interfejsie graficznym. Po kilku minutach rzeczywiście da się odczuć szybkość wczytywania stron z JavaScriptem, a każda zakładka w oddzielnym procesie też brzmi nieźle (szczególnie pod <phrase id="71990">Linuksem</phrase> * , w którym <phrase id="72005">Adobe Flash</phrase> regularnie wywala przeglądarki - niestety wersji dla <phrase id="71991">Linuksa</phrase> na razie brak). 

Beznadziejnie na pierwszy rzut oka wyglądają zakładki (foldery?!), ale być może trzymanie zakładek w przeglądarce jest już niemodne. Swoją drogą integracji z <phrase id="72006">del.icio.us</phrase> też nie widać. Motywacje <phrase id="70946">Google</phrase> też są raczej jasne ( konwergencja , znowu) - gdy Chrome ustawimy jako domyślną przeglądarkę w <phrase id="71993">Windows</phrase>, nazwa " <phrase id="70948">Internet</phrase> " w menu start nabierze właściwego znaczenia... <phrase id="72007">Chrome</phrase> wygląda ładnie. W nowym <phrase id="72008">Firefoksie</phrase> jest AwesomeBar , podobny pasek adresu jest też w Chrome. Niby to nic wielkiego - użytkownicy <phrase id="71995">Apple</phrase> od dawna mają Spotlight (zresztą - to co w <phrase id="71996">Windowsie</phrase> nazywa się " <phrase id="72304">Explorer</phrase> ", na Maku od dawna nazywa się " <phrase id="72306">Finder</phrase> "), w <phrase id="72009">Viście</phrase> też jest nieśmiałe okienko wyszukiwania (choć prezentacja wyników w postaci nudnej listy), <phrase id="472723"><phrase id="72307">Google</phrase> <phrase id="72308">Desktop</phrase></phrase> istnieje już długo, a w <phrase id="71997">Linuksie</phrase> głowa wręcz boli od przybytku ( <phrase id="72309">Tracker</phrase> , <phrase id="72310">Beagle</phrase> , <phrase id="72311">Deskbar</phrase> ), ale jedno jest pewne: rola pisania w interfejsie graficznym się zwiększa. 

Jeśli AwesomeBar jest za mało <phrase id="470341">Awesome</phrase> - można zainstalować Ubiquity . Jeśli tekstowa obsługa przeglądarki to za mało - na Maku jest Quicksilver , w <phrase id="72011">Linuksie</phrase> <phrase id="472730"><phrase id="72315">Gnome</phrase> Do</phrase> (w Windowsie na pewno też coś jest): piszesz i wybierasz z listy, program zapamiętuje zachowania użytkownika, czasem wystarczy kilka liter. Szukanie nie służy już tylko znalezieniu rzeczy, które gdzieś się zapodziały, szukanie zastępuje przeglądanie. Przecież przed pojawieniem się Google, internet był katalogowany, dopiero później został tak naprawdę zindeksowany. Być może to stara forma internetu była przyczyną porażki microsoftowego <phrase id="470342">Active Desktop</phrase> . W końcu kiepskie wykonanie, wymuszanie niestandardowych formatów i zasobożerność innym produktom MS nie zaszkodziły... 

Tymczasem teraz nasze dyski są już zindeksowane, czas wyrobić odpowiednie nawyki. A wtedy granica między online i offline zatrze się jeszcze bardziej. I kto na tym skorzysta? * Firma Google zapisuje Twój adres w celu przesyłania wiadomości dotyczących przeglądarki Google Chrome oraz inforlinuxji o aktualizacjach i wydaniu gotowej wersji. Podanie adresu oznacza wyrażenie zgody na otrzymywanie e-maili zawierających inforlinuxje tego typu. 

Google będzie przechowywać Twój adres e-mail przez pewien czas po wydaniu przeglądarki Google Chrome dla systemu <phrase id="70972">Linux</phrase>, a następnie go usunie. Więcej inforlinuxji na temat przechowywania danych użytkowników przez Google można znaleźć w zasadach ochrony prywatności. 
</document>