<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101767">
W odstępie kilku dni pojawiły się dwie zupełnie sprzeczne diagnozy wpływu kryzysu na <phrase id="472955">wolne oprogramowanie</phrase> i <phrase id="472956">wolną kulturę</phrase>. W narożniku czerwonym, po stronie popytu, szef <phrase id="71197">Red Hata</phrase> <phrase id="71195"><phrase id="71196">Jim</phrase> <phrase id="71198">Whitehurst</phrase></phrase> widzi te wszystkie zamówienia na oprogramowanie bez opłat licencyjnych. 

W narożniku czarnym, po stronie podaży, dyżurny krytyk <phrase id="72176">Web 2.0</phrase>, <phrase id="472958"><phrase id="71200">Andrew</phrase> <phrase id="71201">Keen</phrase></phrase>, z wizją bezrobotnych pożerających ostatnie myszki. W skrócie: popyt na " darmowe " towary się zwiększy, bo trzeba ciąć koszty ( tak mówi <phrase id="71202">Whitehurst</phrase> ), a podaż pracowników chętnych do poświęcania swojego czasu się zmniejszy, bo ludzie poznają wartość swojej pracy ( tak mówi <phrase id="71203">Keen</phrase> ). Czyli <phrase id="472959">Red Hat</phrase> będzie miał więcej zamówień, ale nikt mu za darmo już nie pomoże. 

<phrase id="72178">Keen</phrase> zaczyna po swojemu od błędnego założenia - że darmowa praca w ramach wolnego oprogramowania, wolnej kultury i <phrase id="72180">Web 2.0</phrase> pozbawiona jest wartości, bo nikt nie płaci za nią pieniędzmi, a ludzie pracują bez sensu za darmo, bo w czasach dobrobytu nisko cenią pracę i pieniądze (jest to jakieś alternatywne wytłumaczenie dla recesji - ludziom przewraca się w głowach i kiepsko pracują), więc są skłonni pisać hasła do <phrase id="71206">Wikipedii</phrase>. 

I można byłoby tutaj wesoło popastwić się nad jednowymiarowym punktem widzenia Keena, złośliwa notka na poniedziałek, w końcu tylko <phrase id="71207"><phrase id="71208">Bill</phrase> <phrase id="71211">Gates</phrase></phrase> to lepszy temat do żartów. Jednak im dłużej pisałem notkę, tym bardziej szła ona do kosza. I poszła. 

Nie to, żebym miał teraz się z diagnozą <phrase id="72182">Keena</phrase> zgodzić, produkcja partnerska nie zniknie, ale - jeśli rzeczywiście dojdzie do głębokiej recesji - coś musi się zmienić. Produkcja partnerska opiera się na kilku elementach, uproszczony podział może być taki: 

1. Nadmiar mocy obliczeniowych i pojemności sieci w wielu krajach. Komputer włączony bez przerwy i bez przerwy przesyłający dane w internecie jest normą: przy założeniu, że nie jest to obciążeniem dla budżetu użytkownika. Niby drobiazg, ale projekty, które najbardziej korzystają z tego nadmiaru (wszelkie WielkieObliczenia@home albo torrenty) polegają głównie na ilości i każde jej zmniejszenie będzie bolesne. 

2.Opłacalność w porównaniu z innymi formami organizacji i ochrony praw własności (rynek, firma). W przypadku gdy łatwo znaleźć dochody z innych źródeł, budowanie typowej struktury organizacyjnej albo poszukiwanie ochrony (w prawie własności intelektualnej) może być rzeczywiście mało opłacalne w porównaniu z produkcją partnerską. Jednak nietrudno sobie wyobrazić, że dla wielu uczestników produkcji partnerskiej ten rachunek wyjdzie zupełnie inaczej w warunkach walki o przetrwanie. 
</document>