<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101527">
– w <phrase id="62728">Hiszpanii</phrase>, <phrase id="62729">Holandii</phrase>, <phrase id="62730">Irlandii</phrase>, <phrase id="62731">Luksemburgu</phrase>, <phrase id="62732">Niemczech</phrase>, <phrase id="62733">Portugalii</phrase>, <phrase id="62734">Szwecji</phrase>, <phrase id="62738">Wielkiej Brytanii</phrase>, <phrase id="62736">Austrii</phrase>, <phrase id="62737">Belgii</phrase> itd.; nie będę już więcej wymieniał. W podkomisji i w komisji odbyła się bardzo merytoryczna, ale i długotrwała dyskusja na ten temat – co powoduje, że chcemy to zrobić. Były przedstawiane, proszę państwa, opinie z <phrase id="428119"><phrase id="62739">Instytutu Medycyny Pracy</phrase> w Łodzi</phrase>, <phrase id="428120"><phrase id="62740">Instytutu Medycyny Pracy</phrase> w <phrase id="62742">Sosnowcu</phrase></phrase>, <phrase id="428121"><phrase id="62743">Rady Ochrony Pracy</phrase> przy <phrase id="62744">Sejmie <phrase id="62745">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase></phrase></phrase>, z <phrase id="62746">Krajowego Centrum Ochrony Radiologicznej w Ochronie Zdrowia</phrase>, z <phrase id="62747">Głównego Inspektoratu Sanitarnego</phrase>. Chcę powiedzieć, że nigdzie nie są przekroczone normy dopuszczalne, praktycznie rzecz biorąc, one wynoszą 1/20 dopuszczalnej normy zdefiniowanej w prawie unijnym. Nie ma również zagrożenia, jakie istniało rzeczywiście w przeszłości, jeżeli chodzi o choroby zawodowe na skutek promieniowania jonizującego. Główny inspektor sanitarny, który cały czas monitoruje jakość aparatury, bo wcale nie wiek o niej świadczy, stwierdził rzeczywiście, że nigdzie, w żadnym zakładzie pracy, nie ma przekroczenia dopuszczalnych norm. I tyle, proszę państwa. Tak że tutaj, odnosząc się do tego merytorycznie, taka jest nasza opinia. Dziękuję bardzo. (Oklaski) 

<phrase id="428124">Wicemarszałek <phrase id="62759"><phrase id="62748">Stefan</phrase> Niesiołowski</phrase></phrase>: 

Dziękuję panu ministrowi. 

Czy pan poseł sprawozdawca prosi o głos? 

Pan poseł <phrase id="62760">Damian <phrase id="62754">Raczkowski</phrase></phrase>. 

Proszę bardzo. 

Poseł Damian Raczkowski: 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Odpowiadam na te trzy pytania. Odpowiadając panu posłowi Hocowi: nie wiem, czy pan poseł zauważył, ale zmienił się tytuł ustawy w międzyczasie i brzmi on następująco: <phrase id="62765">ustawa o pracownikach zakładów opieki zdrowotnej</phrase>, panie pośle. Na drugie pytanie odpowiadam krótko: Nie będzie. A panu posłowi z Lewicy – nie uważam tak. Dziękuję. (Oklaski) 

(<phrase id="428126">Poseł Krystyna Skowrońska</phrase>: Brawo!) 

Wicemarszałek Stefan Niesiołowski: 

Dziękuję bardzo panu posłowi. 

Wniosek… sekundę… Pierwszy był pan poseł… 

(<phrase id="428127">Poseł <phrase id="62773">Bolesław Grzegorz Piecha</phrase></phrase>: Ja z wnioskiem formalnym, a tu jest sprostowanie.) 

Nie ma sprostowania, proszę pana. Pan nie był wymieniony w ogóle, przepraszam bardzo. (Poruszenie na sali) 

Przepraszam bardzo, nie udzielam głosu. 

Pan poseł Piecha, wniosek formalny. 

Proszę bardzo. 

(Poseł Anna Paluch: Pan marszałek systematycznie narusza regulamin.) 
</document>