<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102079">
<phrase id="468746">Zespół <phrase id="304437">Orchid</phrase></phrase> gra <phrase id="468747">alternatywny pop-rock</phrase> z użyciem gitar, perkusji oraz mało skomplikowanego modułu klawiszowego. Jego członkowie są młodzi, a proporcje płciowe układają się 3:3. Jakiś czas temu korespondowałem z członkami zespołu nt. używania licencji <phrase id="287000">CC</phrase> - EPka zespołu jest swobodnie dostępna na licencji <phrase id="468749">Creative Commons</phrase> (<phrase id="287002">CC BY NC ND</phrase>) w <phrase id="468750">serwisie <phrase id="287003">Jamendo</phrase></phrase>. Przy okazji posłuchałem ich piosenek, i bardzo mi się spodobały - szczególnie wyraźna lekkość, z jaką całość się dzieje. Co dla mnie oznacza pop w najlepszym tego słowa znaczeniu. Teraz zespół <phrase id="307908">Orchid</phrase> zakwalifikował się do finału festiwalu <phrase id="307909">Vena</phrase> , w którym nagrodą jest 100,000 <phrase id="303405">złotych</phrase>. Zachęcam wszystkich z Was do głosowania na zespół z conajmniej dwóch powodów: 1) muzyka jest b. dobra; oraz 2) warto wspierać artystów korzystających z <phrase id="468751">licencji <phrase id="287006">CC</phrase></phrase>. Jedna z członkiń zespołu zapewnia, że 

“[...] taka wygrana byłaby dla nas otwarciem furtki do nagrania i wyprodukowania w pełni profesjonalnego długogrającego debiutu, w formule produkcyjnej, która odpowiadałaby naszym artystycznym ambicjom. Nie muszę chyba dodawać, że naszą ambicją NIE JEST bycie wyłowionym przez dużą wytwórnię, ale po prostu granie tego co kochamy i zademonstrowanie, że ‘w <phrase id="303406">Polsce</phrase> jednak można’”. 

Głosować można na stronie WWW festiwalu , klikając w utwór nr 101 (utwory zostały zanonimizowane, z bliżej nieznanych mi powodów), lub wysyłając SMSa na numer 7278 o treści <phrase id="307910">VENA</phrase> 101. Kto wie, może powstanie kolejna płyta z utworami dostępnymi również na licencjach <phrase id="287007">CC</phrase>? 
</document>