<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101246">
<phrase id="50299">Chrostkowo</phrase> 

Chrostkowo – wieś w <phrase id="50301">Polsce</phrase> położona w <phrase id="422519">województwie <phrase id="50302">kujawsko-pomorskim</phrase></phrase>, w <phrase id="422520">powiecie <phrase id="50303">lipnowskim</phrase></phrase>, w <phrase id="422521">gminie <phrase id="308330">Chrostkowo</phrase></phrase>. 

W latach 1975-1998 miejscowość położona była w <phrase id="422522">województwie <phrase id="50308">włocławskim</phrase></phrase>. 

Miejscowość jest siedzibą gminy Chrostkowo. 

Historia 

Pierwsza wzmianka o <phrase id="50310">Chrostkowie</phrase> pojawiła się w zapisach historycznych w 1502 roku, w związku z istniejącą tu parafią <phrase id="50311">Chrostkowo</phrase>, ale zapis z 1564 roku ma postać <phrase id="50312">Krostkowo</phrase>. Pochodzenie nazwy wsi - Chrostkowo nie jest dokładnie znane i jednocześnie wyjaśnione. 

W okresie <phrase id="307275">powstania styczniowego</phrase>, 22 kwietnia 1863 roku na terenie gminy <phrase id="308332">Chrostkowo</phrase>, we wsi <phrase id="50316">Nietrzeba</phrase> rozegrała się walka <phrase id="310956">polskich</phrase> żołnierzy z oddziałem <phrase id="310957">rosyjskim</phrase>. Po 130 latach, w 1993 roku w <phrase id="50317">Nietrzebie</phrase> odsłonięto pamiątkowy krzyż-obelisk. W czasie <phrase id="307276">I i II wojny światowej</phrase> <phrase id="50318">Chrostkowo</phrase> wraz z całą <phrase id="50319">ziemią dobrzyńską</phrase> znalazło się pod okupacją <phrase id="310958">niemiecką</phrase>. Wyzwolenie <phrase id="50320">Chrostkowa</phrase> spod okupacji hitlerowskiej nastąpiło 23 stycznia 1945 roku przez Front Białoruski. Rozpoczęła się praca nad odbudową zniszczeń wojennych i przemian społecznych. 

W herbie <phrase id="50322">Chrostkowa</phrase> jest brzoza - symbol obfitej zieleni, która od wieków porasta okolicę i dała nazwę naszej miejscowości. Chrustowo i Chrustków to nazwy wymieniane w zapisach historycznych. Snop zboża - nawiązuje do typowo rolniczego charakteru gminy. 
</document>