<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102355">
<phrase id="337613">Polska</phrase> dyplomacja została zmobilizowana do obrzucania najgorszymi inwektywami <phrase id="337614">niemieckiej</phrase> prasy i domagania się sankcji wobec dziennikarzy. Jak można, w kraju członkowskim <phrase id="484678">Unii <phrase id="337616">Europejskiej</phrase></phrase>, poważnie grozić dziennikarzom więzieniem za krytykę osobistości politycznych? Polskie prawo, przewidujące kary więzienia za wykroczenia prasowe, jest sprzeczne ze standardami <phrase id="337618">europejskimi</phrase>. Należy znowelizować te zacofane przepisy” – oświadczyli <phrase id="337619">Reporterzy bez Granic</phrase> . 

„Uważamy, że reakcja rządu <phrase id="337620">polskiego</phrase> domagającego się przeprosin od rządu <phrase id="337621">niemieckiego</phrase> za zwykły artykuł satyryczny na temat <phrase id="484680">prezydenta <phrase id="337622"><phrase id="337623">Lecha</phrase> <phrase id="337624">Kaczyńskiego</phrase></phrase></phrase>, jest skandaliczna i nieproporcjonalna. Wypowiedzi prezydenta przeciwko <phrase id="337625">niemieckiej</phrase> gazecie, która opublikowała artykuł są niegodne szefa europejskiego państwa, które chce szanować wolność prasy. 

Dziennikarz <phrase id="337627">niemieckiego</phrase> dziennika Tageszeitung <phrase id="484682"><phrase id="337630">Peter</phrase> <phrase id="337631">Kohler</phrase></phrase> 26 czerwca opublikował artykuł satyryczny zatytułowany „<phrase id="337632">Młody polski ziemniak</phrase>”. Artykuł z rubryki humorystycznej przypisuje prezydentowi skłonność do homofobii a jego bratu Jarosławowi, szefowi partii <phrase id="337635">Prawo i Sprawiedliwość</phrase> (PiS) wspólne mieszkanie z matką. 

Władze polskie wyraziły oburzenie i porównały dziennik Tageszeitung do prasy <phrase id="337639">hitlerowskiej</phrase>. 4 lipca rząd polski domagał się od rządu niemieckiego potępienia artykułu. Polski <phrase id="484684">premier <phrase id="337643"><phrase id="337644">Kazimierz</phrase> Marcinkiewicz</phrase></phrase> oświadczył, że „trudno sobie wyobrazić, aby w Polsce ktokolwiek pozwolił sobie na tego typu teksty o prezydentach innych państw”. Według niego „reakcja (…) jest nieodzowna”. 

<phrase id="337647">Ministerstwo Spraw Zagranicznych</phrase> zaznaczyło, że nie będzie więcej odpowiadać na pytania <phrase id="337648">Gabrielli <phrase id="337650">Lesser</phrase></phrase>, <phrase id="337651">warszawskiej</phrase> korespondentki <phrase id="337652">Tageszeitung</phrase>. Według ministerstwa prasa niemiecka powinna przestrzegać standardów prasy polskiej. 

7 lipca prezydent <phrase id="337655">Lech Kaczynski</phrase> nazwał artykuł opublikowany w <phrase id="337658">Tageszeitung</phrase> „haniebnym i łajdackim”. 

Artykuł 135 polskiego kodeksu karnego przewiduje karę do trzech lat więzienia za znieważenie prezydenta RP a artykuł 136 taką samą karę za znieważenie szefa obcego państwa lub jego przedstawiciela dyplomatycznego. Artykuł 226 przewiduje karę do dwóch lat więzienia za znieważenie polskiego organu konstytucyjnego. 

Reporterzy bez Granic bronią uwięzionych dziennikarzy i wolności prasy na świecie. Organizacja ma dziewięć sekcji narodowych (Niemcy, Austria, Belgia, Kanada, Hiszpania, <phrase id="337668">Francja</phrase>, <phrase id="337669">Szwajcaria</phrase>, Szwecja i <phrase id="337671">Włochy</phrase>), przedstawicielstwa w <phrase id="337672">Abidżanie</phrase>, <phrase id="337673">Bangkoku</phrase>, <phrase id="337674">Londynie</phrase>, <phrase id="337675">Moskwie</phrase>, <phrase id="337676">Nowym Jorku</phrase>, <phrase id="337677">Tokio</phrase> i <phrase id="337678">Waszyngtonie</phrase> oraz korespondentów w ponad stu dwudziestu krajach. Mój komentarz jest właściwie całkiem zbędny. Co tu komentować? Mój nieżyjący przyjaciel mawiał w analogicznych okolicznościach, że inteligent nigdy nie siada na honorze, bo wie, że można go sobie tylko zagnieść. Ale to dotyczy inteligentów… Swoja drogą, zawsze sądziłem, że są pewne granice robienia z siebie idioty, nawet w wykonaniu polityków. Okazuje się – kolejny błąd, kolego <phrase id="344265">B.</phrase> 
</document>