<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103959">
Wspomniany spór to komentarz <phrase id="471985"><phrase id="472000">Henry’ego</phrase> <phrase id="471993">Jenkinsa</phrase></phrase> do wypowiedzi <phrase id="471986"><phrase id="471999">Sherry</phrase> <phrase id="471992">Turkle</phrase></phrase> ze słynnego już filmu <phrase id="482914">PBS Digital Nation</phrase> (który jest zresztą doskonałym przykładem, jak łączyć treści telewizyjne z serwisem <phrase id="472003">internetowym</phrase> – strona projektu jest imponująca). W filmie <phrase id="471994">Turkle</phrase>, odwołując się do doświadczenia 30 lat pracy akademickiej, narzeka, mówiąc: „Każdy wykładowca, który patrzy dziś na studentów wie, że jest tam poczta elektroniczna, <phrase id="472002">Facebook</phrase>, googlowanie siebie, googlowanie ich, googlowanie sąsiadów – to wszystko dzieje się w klasie.” Nie jest tym zachwycona, bo „są pewne rzeczy, których nie da się przemyśleć w połączeniu z 15 innymi”. W filmie pokazani są też studenci <phrase id="472007">MIT</phrase>, którzy opowiadają, że pisząc prace zaliczeniowe mają kłopot z prowadzeniem wywodu dłuższego niż akapit – to efekt przerw na zasadzie „ok, napisałem już trochę, teraz zajrzę na <phrase id="472004">Facebooka</phrase>”. W efekcie powstają mozaikowe prace, w których sporo jest dobrych fragmentów, ale które nie łączą się ze sobą w logiczny sposób. 

Na te sceny i wypowiedź <phrase id="471995">Turkle</phrase> ostro reaguje <phrase id="471996">Jenkins</phrase>, który pracował na <phrase id="472005">MIT</phrase>, gdzie wykłada <phrase id="471997">Turkle</phrase>, przez 14 lat i ma zupełnie inną ocenę sytuacji. Osobiście mam wrażenie, że tradycyjnie broniąc użytkowników nowych technologii, tym razem wylewa dziecko z kąpielą – bo odpowiedź na pytanie, czy media cyfrowe bardziej pomagają, czy silniej rozpraszają podczas nauki, nie jest aż tak oczywista. Przede wszystkim chyba jednak warto chyba śledzić te zmiany, o których kiedyś tak przekonująco pisał <phrase id="471991"><phrase id="472001">Nicholas</phrase> Carr</phrase>. Dominacja struktury hipertekstu na pewno zmienia sposób, w jaki myślimy. Także wzrost dostępności treści sprawia, że czytamy (przeglądamy?) inaczej. Piszemy także. 

Ciekawym rewersem historii o uczeniu się i pisaniu w dobie mediów cyfrowych (a może po prostu zupełnie inną historią, która nie łączy się logicznie z poprzednią – tak, zrobiłem sobie przerwę na <phrase id="472008">Facebooka</phrase>) jest dylemat, przed jakim stanęli ostatnio bibliotekarze z <phrase id="482918"><phrase id="472006">Uniwersytetu Emory</phrase> w <phrase id="472009">Atlancie</phrase></phrase>. 
</document>