<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101409">
<phrase id="426017">Ulica <phrase id="56629">Gminna</phrase> w <phrase id="56640">Zamościu</phrase></phrase> 

Ulica Gminna - jedna z ulic <phrase id="56639">Zamościa</phrase>, która jest jednojezdniowa na całej długości. 

Historia 

Ulica ta powstała w 2 ćw. XIX wieku i łączyła obecną ul. <phrase id="56631">Partyzantów</phrase> z drogą wylotową z <phrase id="56641">Zamościa</phrase> do <phrase id="56642">Hrubieszowa</phrase> (obecna ul. <phrase id="56632">Hrubieszowska</phrase>). Jej część północna jest pozostałością XVII-wiecznej drogi (dawna ul. <phrase id="56633">Kościelna</phrase>). 

Nazwa 

Ulica ta otrzymała nazwę w 1922 roku i od tego czasu nie była ona zmieniana. 

Obecnie 

Obecnie jest to ulica głównie osiedlowa, ale łącząca także inne, ważne ulice Zamościa, co sprawia, iż ruch jest tu dość spory, zwłaszcza na odcinku od ul. <phrase id="56634">Prymasa S. <phrase id="305716">Wyszyńskiego</phrase></phrase> do ul. <phrase id="56635">Partyzantów</phrase> (częściowo jednokierunkowym - od ul. <phrase id="56636">Hrubieszowskiej</phrase> na południe). Ponadto jej bliskie położenie koło <phrase id="56644">Nowego Rynku</phrase> sprawia, że znajduje się przy niej wiele obiektów usługowych, głównie na wspomnianym odcinku, a są to: <phrase id="67534">Dworzec <phrase id="56645">PKS</phrase></phrase> i położony po drugiej stronie ulicy główny przystanek przewoźników prywatnych, ponadto liczne placówki handlowe, m.in. <phrase id="56647">DH Agora</phrase> (dawny <phrase id="56648">Jubilat</phrase>), <phrase id="56649">DH <phrase id="305713">Tomasz</phrase></phrase> oraz mniejsze: <phrase id="56650">DH <phrase id="305711">Mieszko</phrase></phrase>, <phrase id="56651">DH Resta</phrase> (wybudowany w 2006 roku) i sklepy różnych branż jak odzieżowe (<phrase id="56646">Pepco</phrase>), komputerowe, AGD-RTV czy też obiekty gastronomiczne. 

Przy ul. Gminnej znajduje się także dawna synagoga, wzniesiona w II poł. XIX wieku, w czasie <phrase id="306408">II wojny światowej</phrase> niemal w całości spalona, ostatecznie przebudowana na przedszkole. Obecnie mieści się w niej także <phrase id="67535">zbór <phrase id="56653">Kościoła Zielonoświątkowego</phrase></phrase>. 

Zabudowa mieszkalna to głównie domy jednorodzinne (na południe od ul. <phrase id="56638">Partyzantów</phrase>) oraz kilka bloków (po wschodniej stronie na północ od tej ulicy). 
</document>