<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101270">
<phrase id="50897">Łęgajny</phrase> 

Łęgajny (niem. <phrase id="50899">Lengeinen</phrase>) – wieś w <phrase id="50900">Polsce</phrase> położona w <phrase id="422689">województwie <phrase id="50901">warmińsko-mazurskim</phrase></phrase>, w <phrase id="422690">powiecie <phrase id="50902">olsztyńskim</phrase></phrase>, w <phrase id="422691">gminie <phrase id="50903">Barczewo</phrase></phrase>. 

W latach 1975-1998 miejscowość administracyjnie należała do <phrase id="422692">województwa <phrase id="50904">olsztyńskiego</phrase></phrase>. 

Pod koniec XIX wieku przez miejscowość przeprowadzono linię kolejową <phrase id="53135">Olsztyn – <phrase id="50909">Korsze</phrase></phrase>. 

W pobliżu znajduje się: <phrase id="422693">Jezioro Linowskie</phrase> i przebiega <phrase id="50906">droga krajowa nr 16</phrase>. 

Historia 

Wieś lokowana była w roku 1364 przez <phrase id="50907">kapitułę warmińską</phrase>. Zasadźcami wsi byli dwaj Prusowie bracia <phrase id="50911">Gedeke</phrase> i i Hannike. Wieś lokowana była na obszarze 60 włók. W ogólnej powierzchni wsi mieściła się działka sołtys o powierzchni 6 wolnych włók na prawie <phrase id="310979">chełmińskim</phrase>. Osadnicy mieli zapewnione 15 lat wolnizny. W akcie lokacyjnym wsi przewidziano założenie we wsi karczmy. 

Według zapisów z lustracji Łęgajn w roku 1658 wieś miała powierzchnię 60 włók. W tym czasie były tam 23 gospodarstwa chłopskie, dwóch dziedzicznych sołtysów oraz jeden wolny właściciel włók z obowiązkiem służby rycerskiej, a także jedna karczma. Chłopi odprowadzali czynsz z 50 włók w wysokości: 241 florenów, 17 <phrase id="50915">groszy</phrase> i 9 <phrase id="50916">fenigów</phrase> oraz w naturze 96 kur i 24 gęsi. 

Od roku 1796 właścicielami niewielkiego majątku ziemskiego, funkcjonującego obok gospodarstw chłopskich była rodzina <phrase id="53137">von Saß</phrase>. W XIX wieku majątek ten był w posiadaniu kolejnych rodzin: Jagodyńskich, Goeldelów i Binder. Ostatnią właścicielką majątku o powierzchni prawie 300 ha w Łęgajnach przed rokiem 1945 była <phrase id="422694"><phrase id="50921">Marga</phrase> von Teubern</phrase>. 

Zabytki 

Kaplica z 1875 roku, po rozbudowie w roku 1989 kościół parafialny. 

Dzwonnica wykonana z pnia dębu rozwidlonego na górze. 

Dwór z końca XIX wieku, murowany z czerwonej cegły, wzniesiony na rzucie prostokąta, dwukondygnacyjny. Przy dworze park ze starodrzewem. 

Kapliczka przydrożna z XIX wieku. 

Demografia 

W roku 1864 na terenie majątku były 4 domy mieszkalne w których mieszkało 59 osób. W tej liczbie osób było 9 luteran i 50 katolików, w tym 23 Niemców i 36 <phrase id="50926">Polaków</phrase>. W tym samym roku w części wsi zamieszkanej przez chłopów było 40 domów mieszkalnych, w których żyło 415 osób, wszyscy byli katolikami i posługiwali się językiem polskim. 

Liczba mieszkańców: w roku 1818 – 208 osób, w 1864 – 474, w 1939 – 731, w 1998 – 1072. 

Inne 

Znajdują się tu m.in.: <phrase id="50930">Gospodarstwo Ogrodnicze</phrase>, Terminal paliwowy "Falco" należący do Grupy Lotos, hurtownia mrożonek "<phrase id="50927">JUMAR</phrase>". 

Wysypisko śmieci miasta <phrase id="50932">Olsztyn</phrase> – zamknięte i rekultywowane od 1 maja 2007 r. 

W <phrase id="50933">Łęgajnach</phrase> urodził się i pracował <phrase id="50936">Franciszek <phrase id="50935">Gollan</phrase></phrase> 
</document>