<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102064">
Były prezes i redaktor naczelny międzynarodowej agencji informacyjnej o profilu ekonomicznym <phrase id="468663">Interfax Central <phrase id="311358">Europe</phrase></phrase>, ekspert w dziedzinie informacji agencyjnych i funkcjonowania agencji informacyjnych. W latach 1998-2002 prezes zarządu i redaktor naczelny <phrase id="286681"><phrase id="311356">Polskiej</phrase> Agencji Prasowej SA</phrase>, przedstawiciel <phrase id="286682">PAP</phrase> w <phrase id="286683"><phrase id="311353">Europejskim</phrase> Stowarzyszeniu Agencji Prasowych</phrase> (<phrase id="286684">EANA</phrase>) i członek rady nadzorczej <phrase id="468666"><phrase id="311354">Europejskiej</phrase> Agencji Fotograficznej</phrase> (<phrase id="286686">EPA</phrase>). Wcześniej m.in. dziennikarz <phrase id="286687">Reuters <phrase id="293061">Polska</phrase></phrase>, <phrase id="468668"><phrase id="311355">Polskiego</phrase> Radia</phrase> i <phrase id="286693">BBC</phrase>. Na początku lat 90-tych współorganizował prywatną agencję prasową SIS i <phrase id="286691">SIS-Serwis</phrase>. 

Urodziła się w <phrase id="286694">Kalinkowiczach</phrase>, na wschodniej Białorusi. Z wykształcenia - filolog, od ukończenia studiów krótko pracowała w radiu państwowym w <phrase id="286696">Mińsku</phrase> (gdzie poznała wielu fajnych ludzi i znaczenie słowa cenzura). Potem od początku i do chwili zamknięcia - w jedynym białoruskojęzycznym prywatnym radiu w Mińsku - <phrase id="293062">Radio 101,2</phrase>, które zostało zamknięte przez władze w roku 1996. Od roku 1997 mieszka w <phrase id="286699">Polsce</phrase>, gdzie założyła i jest prezesem <phrase id="468670">Stowarzyszenia Instytut Kultury <phrase id="311357">Białoruskiej</phrase></phrase> - organizacji promującej kulturę <phrase id="286703">Białorusi</phrase> i zrzeszającej Białorusinów <phrase id="286702">Warszawy</phrase>. Równolegle pracowała jako redaktor <phrase id="307901">Radia Polonia</phrase> w redakcji <phrase id="325602">białoruskiej</phrase>. W latach 2006-2008 współtworzyła <phrase id="293066">Europejskie Radio dla Białorusi</phrase> - radio internetowe i portal informacyjnie-muzyczny. Pełniła funkcję redaktora naczelnego tego projektu. 

Interesuje się tematami etyki i kształcenia społeczeństw w krajach Europy Wschodniej, kulturą współczesną w tymże regionie, a także psychologią. Lubi podróże, uwielbia poznawać ludzi, kojarzyć ze sobą środowiska i odkrywać nowe sposoby na życie. Lubi <phrase id="286716">Okudżawę</phrase>, Nohavicę i Osiecką. Rodzina: mąż Wojtek, córki <phrase id="286720">Anna</phrase> i Agata, dwie <phrase id="286722">Babcie</phrase>, pies Fajka i kotka <phrase id="286724">Nuta</phrase>. 
</document>