<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107250">
2005-08-01: W <phrase id="317817">Australii</phrase> nie pograją w <phrase id="317819">San Andreas</phrase> 

<phrase id="317820">Australijska</phrase> organizacja <phrase id="317821">Office of Film and Literature Classification</phrase>, która zajmuje się klasyfikowaniem książek, filmów oraz gier wydała zakaz rozprowadzania <phrase id="486056">gry <phrase id="317822">Grand Theft Auto: <phrase id="317854">San Andreas</phrase></phrase></phrase> na terenie całego kraju. Kupowanie, sprzedawanie, wypożyczanie oraz reklamowanie gry będzie karalne. OFLC wcześniej przyznało <phrase id="317824">San Andreas</phrase> kategorię wiekową od 15 lat. Przyczyną zmiany są sceny seksualne zawarte w grze, które pierwotnie są zablokowane, ale dają się odblokować za pomocą modyfikacji napisanej przez <phrase id="317826"><phrase id="317827">Patricka</phrase> <phrase id="317828">Wildenborga</phrase></phrase>. <phrase id="317829">Des <phrase id="317831">Clark</phrase></phrase>, prezes <phrase id="317832">OFLC</phrase>, powiedział, że Sklepy które sprzedają bądź wypożyczają gry komputerowe powinny szybko zdjąć ze sklepowych półek tę grę. Rodzice powinni zwrócić uwagę na dostęp do gry dzieciom, gdyż mogą trafić na modyfikację "<phrase id="486057">Hot Coffee</phrase>" - dodał. Na liście gier zakazanych w <phrase id="317834">Australii</phrase> obok niedawno wpisanego <phrase id="317835">GTA</phrase> znajdują się między innymi <phrase id="317836">Doom</phrase>, <phrase id="317837">Duke Nukem 3D</phrase> i <phrase id="317838">Phantasmagoria</phrase>. 

Polska 

A jak wygląda reakcja na aferę w <phrase id="317839">Polsce</phrase>? Reporterzy Wikinews postanowili zapytać o zdanie przedstawiciela Cenegi <phrase id="317856">Poland</phrase> - dystrybutora gry w <phrase id="317842">Polsce</phrase>. Wojciech Gatys uspokaja fanów znad Wisły: Sprawa <phrase id="317847">Hot Coffee</phrase> nie wpłynie na polską premierę. Dodał także, że mało prawdopodobne jest włączenie patcha blokującego modyfikację do pudełkowej wersji gry (premiera w sierpniu). Wszak <phrase id="317849">Grand Theft Auto: <phrase id="317850">San Andreas</phrase></phrase> od początku było w <phrase id="317851">Polsce</phrase> grą przeznaczoną dla dorosłych (od 18 roku życia). Według opinii fanów, które można znaleźć na forach dyskusyjnych, przeważają zdania o tym, iż gra ze względu na zbyt wysoką brutalność i kontrowersyjną tematykę (kradzieże, prostytucja, hazard) i tak nie powinna być przeznaczona dla dzieci. 

Archiwum 

<phrase id="317852">Grand Theft Auto: <phrase id="317855">San Andreas</phrase></phrase> tylko dla dorosłych - 21 lipca 2005 
</document>