<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101708">
W czasie sesji zadano pytania o rzetelność relacji reporterskich, o to, co sprawiło, że to samo zgromadzenie jedni obserwatorzy odebrali jako „radosny happening”, zaś inni jako „manifestację pogardy”. Zastanawiano się także nad wzajemnym odniesieniem informacji i komentarzy. Redaktorów naczelnych zapytano o politykę redakcyjną, jaką przyjęli wobec „sprawy krzyża”. O to, co uznali w tej sprawie za najistotniejsze dla swoich odbiorców i co leżało u podstaw takiej decyzji. Zapytano też, dlaczego pewne wątki lub informacje uwypuklili, a inne uznali za nieistotne i nie zdecydowali się ich przekazać. 

Starano się też odpowiedzieć na pytanie, jak media posługiwały się w tym przypadku językiem, na ile służył wyjaśnieniu sprawy i dialogowi, w jakiej mierze zaś pokonywaniu adwersarzy, bądź wykluczeniu z dyskursu przeciwnika. 

W części wprowadzającej, <phrase id="336186"><phrase id="336187">Robert</phrase> <phrase id="336188">Bogdański</phrase></phrase> - prezes <phrase id="472623">Fundacji Nowe Media</phrase>, dokonał prezentacji wydarzeń i najważniejszych wątków sprawy. Przedstawił on także kalendarium dokumentujące publikowane przez media relacje i opinie w sprawie krzyża. 

Uczestnikami panelu dyskusyjnego dotyczącego relacji reporterskich w najgorętszym okresie konfliktu o krzyż w dniach 3-10 sierpnia byli: - <phrase id="336190"><phrase id="336191">Janina</phrase> <phrase id="336192">Jankowska</phrase></phrase>, reporterka radiowa, - <phrase id="336193"><phrase id="336201">Jerzy</phrase> <phrase id="336209">Jachowicz</phrase></phrase> z <phrase id="345917">internetowego</phrase> <phrase id="339978">Radia Wnet</phrase>, - <phrase id="336194"><phrase id="336202">Marek</phrase> <phrase id="336210">Zając</phrase></phrase> - zastępca redaktora naczelnego <phrase id="336222">Przekroju</phrase>, - <phrase id="336195"><phrase id="336203">Piotr</phrase> <phrase id="336211">Zaremba</phrase></phrase>, publicysta. 

Jako wprowadzenie do drugiego panelu, dotyczącego polityki redakcyjnej, wyemitowano wypowiedzi szefów znaczących mediów, m.in. redaktorów naczelnych <phrase id="336217">Gazety Wyborczej</phrase> i <phrase id="336218">Rzeczpospolitej</phrase>. W tej części sesji udział wzięli: - <phrase id="336196"><phrase id="336204">Bogusław</phrase> <phrase id="336212">Chrabota</phrase></phrase>, zastępca redaktora naczelnego <phrase id="339979">Polsatu</phrase>, - <phrase id="472631"><phrase id="336207">Wojciech</phrase> <phrase id="336215">Maziarski</phrase></phrase>, redaktor naczelnego Newsweeka, - <phrase id="472630">Tomasz <phrase id="336213">Sakiewicz</phrase></phrase> , redaktor naczelnego <phrase id="336219">Gazety Polskiej</phrase>, - <phrase id="336199"><phrase id="336206">Bogumił</phrase> <phrase id="336214">Łoziński</phrase></phrase>, szef działu opinii <phrase id="336221">Gościa Niedzielnego</phrase>. 

Na zakończenie <phrase id="472632">dr <phrase id="336200"><phrase id="336208">Rafał</phrase> Zimny</phrase></phrase> z <phrase id="350023">Uniwersytetu <phrase id="339981"><phrase id="339982">Kazimierza</phrase> Wielkiego</phrase></phrase> w <phrase id="336223">Bydgoszczy</phrase>, autor m.in. książki „<phrase id="336224">Słownik polszczyzny politycznej po roku 1989</phrase>”, dokonał analizy języka stosowanego w debacie publicznej w sporze o krzyż na <phrase id="336225">Krakowskim Przedmieściu</phrase>. 
</document>