<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102028">
Koniec głodówki, lecz nie protestu gdańskich listonoszy z <phrase id="474123">OZZ Inicjatywa Pracownicza</phrase>(do środy głodowało jeszcze dwóch doręczycieli), która zakończyła się całkowitym " sukcesem ". 

1.Problem głodowych wynagrodzeń pocztowców został dość mocno poruszony przez media, jak również inne pracownicze i związkowe problemy. Światło dnia padło też na sponsoring uprawiany przez <phrase id="74633">Pocztę <phrase id="311186">Polską</phrase></phrase> oraz na przerost administracji z jej wysokimi wynagrodzeniami w przeciw wadze do kłamstw władz firmy, że <phrase id="74634">Poczty <phrase id="311185">Polskiej</phrase></phrase> nie stać na podwyżki. 

2.Kierownictwo <phrase id="74635">Poczty <phrase id="311184">Polskiej</phrase></phrase> kolejny raz ukazało pracownikom i SPOŁECZEŃSTWU swoje prawdziwe oblicze poprzez całkowity brak zainteresowania głodówką swoich pracowników. Nikt z szefostwa nie zapytał jak się czujemy i czy można nam jakoś pomóc. Nawet nie zaoferowano nam przysłowiowej szklanki wody! Nadto na zorganizowaną pikietę 22.02.2008 przed budynkiem <phrase id="74636">Dyrekcji <phrase id="76455">Poczty <phrase id="311181">Polskiej</phrase></phrase></phrase> w <phrase id="74637">Gdańsku</phrase> kierownictwo firmy nasłało policję. Nasze zdrowie i życie faktycznie nic nie znaczy! Nie jestem tym zdziwiony, bo to jak cały czas traktuje się pracowników eksploatacji w tej firmie już dawno o tym świadczyło. Dlatego wciąż zarabiamy nędzne " grosze "! Dlatego wciąż zwalniają się pracownicy, a na ich miejsce nie można zatrudnić nowych, a jak już ich pozyskamy, to po krótkim okresie podłej pracy uciekają z firmy. Dlatego nadmiarem pracy obarcza się pozostałych listonoszy, czy pracowników rozdzielni. Dlatego zwiększono limity gotówki dla listonoszy bez zwiększenia bezpieczeństwa, czy regulując z ZUS-m wydłużony czas na wypłaty rent i emerytur. Dlatego znowu do pracy listonosza zatrudnia się kobiety. Dlatego wciąż nie realizuje się porozumienia po strajkowego z 13.12.2006 roku z naciskiem na zatrudnienie rezerw urlopowo-chorobowych. Dlatego wciąż firma nie wywiązuje się z nakazów <phrase id="76454">PIP</phrase> z wyróżnieniem zamontowania skrzynek kontaktowych odciążających od dźwigania listonoszy. Dlatego w tej firmie wciąż nie ma kart zegarowych, czy innych czytników rejestrujących godziny pracy. Itd.. itd.. Dlatego wciąż cierpią na tym klienci. Szeregowy pracownik <phrase id="74638">Poczty <phrase id="311183">Polskiej</phrase></phrase> jest tylko środkiem dla ogromnych zysków pocztowych elit. Nasze życie nic nie znaczy! 

3.Teraz czas na pikiety <phrase id="74639">OZZ Inicjatywa Pracownicza</phrase> i nie tylko pod Dyrekcjami Poczty Polskiej w innych miastach. 

4.WALKA TRWA!!! 
</document>