<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102225">
<phrase id="311329">Dziennik Ustaw</phrase> z 29 kwietnia 2005 Nr 75 poz. 660 

<phrase id="80921">o zabezpieczeniu społecznym między <phrase id="465955">Rzecząpospolitą Polską</phrase> a <phrase id="465956">Królestwem Niderlandów</phrase></phrase>, 

podpisana w <phrase id="78762">Warszawie</phrase> dnia 26 marca 2003 r. 

W imieniu <phrase id="78763">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase> 

<phrase id="80910">PREZYDENT <phrase id="80911">RZECZYPOSPOLITEJ POLSKIEJ</phrase></phrase> podaje do powszechnej wiadomości: 

W dniu 26 marca 2003 r. została podpisana w <phrase id="78770">Warszawie</phrase> <phrase id="80912">Umowa o zabezpieczeniu społecznym między <phrase id="80913">Rzecząpospolitą Polską</phrase> a <phrase id="78765">Królestwem Niderlandów</phrase></phrase>, w następującym brzmieniu: 

o zabezpieczeniu społecznym między Rzecząpospolitą Polską a Królestwem Niderlandów 

Rzeczpospolita Polska i <phrase id="78769">Królestwo Niderlandów</phrase>, zwane dalej " Umawiającymi się Stronami ", 

mając życzenie ustanowienia stosunków w dziedzinie zabezpieczenia społecznego, 

pragnąc uregulować współpracę między obu Państwami, aby zapewnić egzekwowanie ustawodawstwa jednego Państwa w drugim Państwie, 

uzgodniły, co następuje: 

TYTUŁ I 

1. Dla potrzeb niniejszej umowy: 

a) " terytorium " w odniesieniu do <phrase id="78772">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase> oznacza terytorium <phrase id="78773">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase>; w odniesieniu do <phrase id="78774">Królestwa Niderlandów</phrase> oznacza terytorium Królestwa w <phrase id="78771">Europie</phrase>, 

b) " obywatel " oznacza osobę mającą obywatelstwo jednej z Umawiających się Stron; 

c) " ustawodawstwo " oznacza ustawodawstwo dotyczące dziedzin zabezpieczenia społecznego, o których mowa w artykule 2, 

d) " właściwa władza " oznacza <phrase id="465962">Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Społecznej</phrase>, <phrase id="80917">Ministra Zdrowia</phrase> i <phrase id="80918">Ministra Rolnictwa i Rozwoju Wsi</phrase> w odniesieniu do <phrase id="78775">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase> oraz <phrase id="80919">Ministra Spraw Socjalnych i Zatrudnienia</phrase> i <phrase id="465966">Ministra Zdrowia, Opieki Społecznej i Sportu</phrase> w odniesieniu do <phrase id="78776">Królestwa Niderlandów</phrase>, 

e) " właściwa instytucja " oznacza instytucję upoważnioną do stosowania ustawodawstwa, 

f) " świadczenie pieniężne " oznacza każde świadczenie pieniężne, emeryturę lub rentę, przewidziane w ustawodawstwie jednej z Umawiających się Stron, i obejmuje wszelkie dodatki lub podwyżki, które odnoszą się do tego świadczenia, emerytury lub renty na mocy ustawodawstwa, 

g) " świadczenia rzeczowe " oznacza świadczenia zdrowotne przewidziane w ustawodawstwie każdej z Umawiających się Stron, 

h) " miejsce zamieszkania " oznacza miejsce stałego pobytu, 

i) " miejsce pobytu " oznacza miejsce tymczasowego pobytu, 
</document>