<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100529">
<phrase id="32370">Culture.pl</phrase> 

Culture.pl (IPA: ) – <phrase id="345774">portal internetowy</phrase> poświęcony kulturze <phrase id="311371">polskiej</phrase>, stworzony i wydawany przez <phrase id="345775">Instytut <phrase id="32844"><phrase id="32845">Adama</phrase> <phrase id="32846">Mickiewicza</phrase></phrase></phrase>. Głównym zadaniem portalu jest promowanie w świecie dokonań <phrase id="294228">polskich</phrase> twórców. Posiada numer ISSN 1734-0624. 

Culture.pl jest bogatym kompendium wiedzy o kulturze <phrase id="311372">polskiej</phrase>, tworzonym przez specjalistów. Zawiera rozmaite artykuły (wydarzenia, biogramy, eseje, opisy instytucji i in.) podzielone według dziedzin: muzyka, sztuki wizualne, film, teatr i literatura. W bazie serwisu znajdują się m.in. biogramy 2500 twórców, tysiące artykułów na temat dzieł, prezentacje 700 instytucji kultury: muzeów, galerii, filharmonii, teatrów i uczelni artystycznych. Portal przynosi także informacje na temat bieżących <phrase id="345779">wydarzeń kulturalnych</phrase> w kraju i obecności kultury <phrase id="311373">polskiej</phrase> za granicą. 

Teksty publikowane są w dwóch wersjach językowych: polskiej i angielskiej. Niektóre materiały dostępne są także po francusku, niemiecku, hiszpańsku i rosyjsku. 

Historia 

Portal powstał w marcu 2001 roku. Jego koncepcję i strukturę opracował <phrase id="345776"><phrase id="32375">Andrzej</phrase> <phrase id="32376">Lubomirski</phrase></phrase> (redaktor naczelny w latach 2001-2008) we współpracy z <phrase id="345777"><phrase id="32378">Moniką</phrase> <phrase id="32379">Rencławowicz</phrase></phrase>. Od stycznia 2009 roku redaktorem naczelnym culture.pl jest <phrase id="345778">Elżbieta <phrase id="32383">Sawicka</phrase></phrase>. 

Obecna odsłona portalu, zaprojektowana przez <phrase id="32384">Marka K. Zalejskiego</phrase>, istnieje od listopada 2009 roku. Wraz z nowym wizerunkiem <phrase id="32758">culture.pl</phrase> znaczne rozbudowane zostały zasoby ilustracyjne, pojawiły się także materiały multimedialne - filmy wideo, pliki audio i galerie zdjęć. 

Od marca 2010 portal ma swoją stronę na Facebooku. 

W rankingu najciekawszych serwisów internetowych poświęconym kulturze, opublikowanym w miesięczniku <phrase id="32388">Press</phrase> w kwietniu 2010 roku, portal culture.pl zajął pierwsze miejsce. Jury uznało go za "najbardziej znaczący, mistrzowski, aktualny i kompetentny". 

W maju 2010 portal udostępniał około 18.000 stron WWW i 17.000 ilustracji. Rocznie <phrase id="32390">culture.pl</phrase> notuje blisko 3 miliony wizyt. Jest odwiedzany przez <phrase id="311374">internautów</phrase> ze 120 krajów. 
</document>