<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101194">
<phrase id="53252"><phrase id="53248">Antoni</phrase> <phrase id="53250">Urbański</phrase></phrase> (polityk) 

Antoni Urbański (ur. 16 stycznia 1905 w <phrase id="53254">Dębach Szlacheckich</phrase>, zm. 25 lutego 1985) – <phrase id="304959">polski</phrase> ekonomista i spółdzielca, polityk, poseł do <phrase id="53255">Krajowej Rady Narodowej</phrase> i do <phrase id="53256">Sejmu Ustawodawczego</phrase> (1945–1947, 1949–1952). 

Życiorys 

Ukończył studia na <phrase id="325099"><phrase id="53257">Wydziale Prawno-Ekonomicznym</phrase> <phrase id="53258">Uniwersytetu <phrase id="310883">Poznańskiego</phrase></phrase></phrase>, później studiował zarządzanie na lokalnej <phrase id="53259">Akademii Handlowej</phrase>. W 1929 wstąpił do <phrase id="53260">NPR</phrase>. Do wybuchu <phrase id="307140">II wojny światowej</phrase> pełnił obowiązki wicedyrektora w <phrase id="53262">Poznańsko-Warszawskim Towarzystwie Ubezpieczeniowym</phrase>. Podczas wojny przebywał w Dynowie, gdzie był zatrudniony w spółdzielni rolniczo-handlowej. Po 1945 powrócił do Poznania, gdzie podjął pracę w <phrase id="53265">Delegaturze</phrase> <phrase id="53266">Państwowej Centrali Handlowej</phrase>, po czym wyjechał do Warszawy. W stolicy pracował w <phrase id="53269">Centrali Rzemieślniczej</phrase>, a po tzw. scaleniu ruchu spółdzielczego w <phrase id="53270">Centralnym Związku Spółdzielczości Pracy</phrase> (był tam radcą oraz redaktorem naczelnym "<phrase id="53271">Spółdzielczości Pracy</phrase>"). 

Od 1937 działacz <phrase id="53272">SP</phrase>, w 1950 przewodniczący WK w Poznaniu oraz <phrase id="53274">GKW</phrase>. W 1946 nominowany do <phrase id="53275">Krajowej Rady Narodowej</phrase>. Dwa lata później kandydował do <phrase id="53276">Sejmu Ustawodawczego</phrase> z okręgu <phrase id="53280">Poznań</phrase>, jednak mandatu nie otrzymał. W 1949 został posłem na miejsce zmarłego <phrase id="53281">Franciszka</phrase> Mańkowskiego. W 1950 przeszedł do Klubu Poselskiego <phrase id="53278">SD</phrase>. 
</document>