<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101366">
<phrase id="55604">Plan Informatyzacji Państwa</phrase> 

Plan Informatyzacji Państwa, jest instrumentem planowania i koordynowania informatyzacji działalności podmiotów publicznych w zakresie realizowanych przez te podmioty zadań publicznych. Zasady ustanawiania Planu określa <phrase id="55606">Ustawa z dnia 17 lutego 2005 r. o informatyzacji działalności podmiotów realizujących zadania publiczne</phrase>. 

Plan ma na celu: 

# określenie organizacyjnych i technologicznych instrumentów rozwoju <phrase id="425282">społeczeństwa informacyjnego</phrase>; 

# koordynację realizowanych przez więcej niż jeden podmiot publiczny projektów informatycznych o publicznym zastosowaniu; 

# modernizację oraz łączenie systemów teleinformatycznych używanych do realizacji zadań publicznych; 

# zapewnienie warunków bezpieczeństwa i zgodności działania systemów teleinformatycznych używanych do realizacji zadań publicznych; 

# tworzenie warunków do rozwoju współpracy międzynarodowej w zakresie informatyzacji. 

Plan zawiera: 

# określenie priorytetów rozwoju systemów teleinformatycznych używanych do realizacji zadań publicznych; 

# zestawienie oraz charakterystykę ponadsektorowych i sektorowych projektów informatycznych służących realizacji priorytetów, o których mowa wyżej, szacunkowe koszty realizacji tych projektów oraz wskazanie możliwych źródeł ich finansowania; 

# program działań w zakresie rozwoju społeczeństwa informacyjnego; 

# określenie zadań publicznych, które będą realizowane z wykorzystaniem drogi elektronicznej, oraz terminów rozpoczęcia ich realizacji. 

Plan ustanawia <phrase id="55607">Rada Ministrów</phrase> w drodze rozporządzenia, na wniosek ministra właściwego do spraw informatyzacji (aktualnie ministerstwem właściwym ds. informatyzacji jest <phrase id="55608">Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji</phrase>), mając na uwadze: 

# informacje o stanie systemów teleinformatycznych używanych do realizacji zadań publicznych; 

# informacje o podejmowanych przez podmioty publiczne działaniach służących rozwojowi społeczeństwa informacyjnego; 

# potrzeby w zakresie informatyzacji działalności podmiotów publicznych; 

# możliwości finansowe państwa. 

Opiniowanie projektu <phrase id="55609">Plan Informatyzacji Państwa</phrase> leży w zakresie kompetencji <phrase id="55610">Rady Informatyzacji</phrase> 
</document>