<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102003">
Rozmowa z <phrase id="473667"><phrase id="77222">Jánosem</phrase> <phrase id="77223">Háyem</phrase></phrase> przed niedzielną premierą sztuki " <phrase id="77224"><phrase id="74292">Géza</phrase>-dzieciak</phrase> " w <phrase id="77225">Studiu Teatralnym <phrase id="77226"><phrase id="309828">TVP</phrase> 2</phrase></phrase> Pesymista pogodzony z losem <phrase id="77216">Rz</phrase>:Pańska sztuka " <phrase id="77227"><phrase id="74293">Géza</phrase>-dzieciak</phrase> " przetłumaczona została na kilkanaście języków. Taki sukces po napisaniu pierwszego dramatu może być niebezpieczny. <phrase id="77228">JÁNOS <phrase id="77230">HÁY</phrase></phrase>: W moim życiu nic się nie zmieniło. Nie stałem się ani bogatszy, ani mądrzejszy, ani piękniejszy. Wciąż jestem takim upadłym człowiekiem, jakim byłem wcześniej. Ten upadły człowiek, nim napisał " <phrase id="77231"><phrase id="77232">Gézę</phrase>-dzieciaka</phrase> ", był na <phrase id="74296">Węgrzech</phrase> cenionym pisarzem i poetą. Jednak dopiero " Géza " przyniósł panu sławę międzynarodową. 

Kiedy przystępowałem do pisania " <phrase id="77234">Gézy</phrase> ", miałem wrażenie, że wystawiam się na próbę. Chciałem pójść krok dalej, sprawdzić, czy potrafię tworzyć w innym gatunku. Najśmieszniejsze, że kiedy aktorzy po raz pierwszy czytają tekst, mówią, że są w nim dialogi, które można usłyszeć na ulicy. Kiedy jednak zaczynają się ich uczyć na pamięć, dostrzegają specyficzny rytm. 

Dlaczego nazywa pan swoje sztuki " boskimi dramatami "? 

Węgierska tradycja teatralna jest bardzo przywiązana do realizmu. Obawiałem się, że zgodnie z nią " Géza " zostanie odczytany jako dramat realistyczny, opisujący konkretne środowisko. I wszystkie problemy transcendentne i filozoficzne odsunięte zostaną na bok. 

Jak autor boskich dramatów odbiera twórczość tzw. młodych brutalistów typu <phrase id="473670"><phrase id="74301">Sara</phrase> <phrase id="74302">Kane</phrase></phrase>? 

Mógłbym zapytać przewrotnie, kto to jest <phrase id="74303">Sara <phrase id="74306">Kane</phrase></phrase>, bo na Węgrzech nie poświęca się tej twórczości szczególnej uwagi. Ja z pewnością nie korzystam z wpływów takich pisarzy. Znacznie bardziej inspirujący wydaje mi się choćby Szekspir czy Beckett. 

Z nadzieją czy z obawą patrzy pan dziś na rzeczywistość? 

Niestety, nie jestem optymistą. W życiu przeciętnego człowieka widzę wiele beznadziei. Staram się wierzyć, że pisarz może tu pomóc. 

Czy udział w zespole rockowym był próbą odreagowania tej rzeczywistości?. 

Kiedyś powiedziałbym panu, że prawdziwą sztuką jest dla mnie nie <phrase id="473673">tetralogia Wagnera</phrase>, lecz rock&amp;roll. Tam była muzyka, poezja i filozofia życia. Wydawało mi się, że w rocku nie można kłamać. W latach 60. był dla nas ostatnią szansą alternatywnego życia w ówczesnych warunkach. Żyliśmy w autentycznej wspólnocie, oderwaliśmy się od wartości drobnomieszczańskich. Można było wierzyć, że rock zmieni świat. Ale świat się nie zmienił, stał się jeszcze bardziej cyniczny. Jeden z założycieli <phrase id="473674">ruchu hipisowskiego</phrase> sprzedaje teraz programy fitness clubów. 
</document>