<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103916">
Jakiś czemu przechodząc przez galerię <phrase id="481042">Aréna Plaza</phrase> niemał się nie przewróciłem zobaczywszy jeden ze sklepów. Zamiast typowej sieciówki albo butiku z kiczowatą odzieżą czy też butami stałem przed sklepem <phrase id="470486">Our Style</phrase> sprzedającym ubrania współczesnych <phrase id="470487">węgierskich</phrase> projektantów mody. 

Wymiękłem bo to dość nietypowy widok. Co bardziej przebojowi projektanci otwierają swoje butiki, ci mniej popularni sprzedają swoje ciuchy na <phrase id="470510">WAMPie</phrase> (łamiąca wiadomość: WAMP został kupiony przez <phrase id="470488"><phrase id="470490">Károlya</phrase> <phrase id="470491">Gerendai</phrase></phrase>, który robi <phrase id="481046">festiwal <phrase id="470492">Sziget</phrase></phrase> oraz najlepszą restaurację w mieście o nazwie <phrase id="470493">Costes</phrase>, i targ ma mieć miejsce teraz już co tydzień), w jakiś galeriach czy też wręcz w swoich mieszkaniach. A tu, mimo, że ubrania i akcesoria wyłożone są na zwykłych paletach to jednak galeria. 

Zacząłem szukać informacji na temat <phrase id="481048">Our Fashion</phrase>. Okazało się, że tropy wiodą do strony <phrase id="470495">internetowej</phrase> pod tym tytułem. Wyrosła ona z pierwszego <phrase id="470496">węgierskiego</phrase> bloga prezentującego street fashion <phrase id="470497">http://ourstyle.freeblog.hu/</phrase>. Blog jest już niestety nieaktywny, (pierwszy wpis luty 2007, ostatni grudzień 2011) do dziś powiewa na nim smętnie reklama <phrase id="470509">Malévu</phrase>, który zbankrutował ponad rok temu. 

Spiritus movens tych przedsięwzięć są <phrase id="470500">Ange</phrase> <phrase id="470502">Sándorfi</phrase> i <phrase id="481050">Dóra Henger</phrase>. Obie są fashionista i chcą promować zarówno „Węgrów z własnym stylem” - jak głosi motto bloga - jak i tych, którzy modę tworzą. 

Obecnie poza sklepem internetowym <phrase id="470505">Our Style</phrase> mają też dwa butiki, jeden w <phrase id="470506">Aréna Plaza</phrase> (ten widziałem) i drugi w <phrase id="481051">MOM Park</phrase>, też taka galeria, przy czym pierwszy ze swoich sklepów otwarły w 2010 roku. Dzięki nim można łatwo kupić ciuchy i akcesoria współczesnych projektantów. Okazja nie do przepuszczenia dla wszystkich odwiedzających <phrase id="470508">Budapeszt</phrase>! 
</document>