<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102602">
Na podstawie art. 4 ust. 3 ustawy z dnia 31 maja 1996 r. o świadczeniu pieniężnym przysługującym osobom deportowanym do pracy przymusowej oraz osadzonym w obozach pracy przez <phrase id="71720">III Rzeszę</phrase> i <phrase id="70873">Związek Socjalistycznych Republik Radzieckich</phrase> (<phrase id="311270">Dz. U</phrase>. Nr 87, poz. 395, z 1998 r. Nr 162, poz. 1118 i z 1999 r. Nr 28, poz. 257) zarządza się, co następuje: § 1. 1. Postępowanie o przyznanie świadczenia pieniężnego, o którym mowa w art. 1 ustawy z dnia 31 maja 1996 r. o świadczeniu pieniężnym przysługującym osobom deportowanym do pracy przymusowej oraz osadzonym w obozach pracy przez <phrase id="71721">III Rzeszę</phrase> i <phrase id="70875">Związek Socjalistycznych Republik Radzieckich</phrase> (<phrase id="311269">Dz. U.</phrase> Nr 87, poz. 395, z 1998 r. Nr 162, poz. 1118 i z 1999 r. Nr 28, poz. 257), zwanej dalej " ustawą ", wszczyna się na pisemny wniosek osoby zainteresowanej zaopiniowany przez właściwe stowarzyszenie osób poszkodowanych. 

2. Wniosek, o którym mowa w ust. 1, składa się do Kierownika <phrase id="71722">Urzędu do Spraw Kombatantów i Osób Represjonowanych</phrase>, zwanego dalej " Kierownikiem Urzędu ". Do wniosku należy dołączyć dokumenty i inne dowody służące wyjaśnieniu wszystkich okoliczności sprawy, potwierdzające fakty podlegania represjom (rodzaje, okres i miejsce), o których mowa w ustawie. § 2. 1. Dokumentami, o których mowa w § 1 ust. 2, są dokumenty wystawione przez powołane do tego, w zakresie ich działania, krajowe i zagraniczne organy państwowe lub inne państwowe i niepaństwowe jednostki organizacyjne, potwierdzające rodzaj, miejsce i czas trwania represji, a w szczególności przez: 

1) <phrase id="466125"><phrase id="71723">Międzynarodowe Biuro Poszukiwań</phrase> w <phrase id="71719">Bad Arolsen</phrase></phrase> (<phrase id="71724">RFN</phrase>), 

2) Międzynarodowy Czerwony Krzyż i jego agendy w poszczególnych państwach, 

3) Instytut Pamięci Narodowej - <phrase id="466128">Komisja Ścigania Zbrodni Przeciwko Narodowi <phrase id="311268">Polskiemu</phrase></phrase>, 

4) archiwa państwowe - krajowe i zagraniczne, 

5) muzea państwowe i samorządowe, 

6) <phrase id="466129">Centralne Archiwum Ministerstwa Spraw Wewnętrznych i Administracji</phrase>, 

7) <phrase id="466130"><phrase id="71728">Archiwum Wschodnie</phrase> w <phrase id="71729">Fundacji Ośrodka " Karta "</phrase> w Warszawie</phrase>, 

8) Instytut <phrase id="310360">Hoovera</phrase>; <phrase id="466132">Uniwersytet w <phrase id="70882">Stanford</phrase></phrase> (USA), 
</document>