<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107335">
2009-03-22: <phrase id="490515">Polskojęzyczny <phrase id="326504">Wikisłownik</phrase></phrase> ma już 5 lat 

W dniu 22 marca 2009 polskojęzyczny <phrase id="326505">Wikisłownik</phrase> skończył 5 lat z liczbą ponad 130 000 haseł. Hasło numer 130 000, powstałe na dwa dni przed urodzinami, opisywało gołkę – rodzaj sera wyrabianego przez <phrase id="326506">podhalańskich</phrase> górali. Artykuł oprócz zwykłej definicji zawiera pełną odmianę słowa, ilustrację oraz link do dalszych informacji na <phrase id="326507">Wikipedii</phrase>. <phrase id="326508">Wikisłownik</phrase> (po angielsku <phrase id="326509">Wiktionary</phrase>) to największy i najstarszy z siostrzanych projektów <phrase id="326510">Wikipedii</phrase> – tworzonych na wzór sieciowej encyklopedii serwisów pozostających wspólnie pod opieką <phrase id="490517">Fundacji Wikimedia</phrase>. Powstał 12 grudnia 2002 – kilka miesięcy po uruchomieniu polskiej <phrase id="326512">Wikipedii</phrase>. Polski <phrase id="326513">Wikisłownik</phrase> był wraz z <phrase id="326515">francuskim</phrase> pierwszą wersją językową inną niż oryginalna, angielska. Niedługo po starcie polski Wikisłownik otrzymał wsparcie w postaci podarowanych mu, stworzonych wcześniej, <phrase id="490519">słowników języków sztucznych</phrase> – interlingwy i slovio, które są do teraz największymi dostępnymi w języku <phrase id="326519">polskim</phrase>. Później powstały słowniki dla kolejnych języków, dla których trudno jest w <phrase id="326520">Polsce</phrase> znaleźć materiały, takich jak <phrase id="326521">dolnołużycki</phrase>, <phrase id="326522">gruziński</phrase>, <phrase id="326523">macedoński</phrase> i <phrase id="326524">suahili</phrase>. Dostępny na <phrase id="326525">Wikisłowniku</phrase> <phrase id="490521">słownik jidysz</phrase> jest największym stworzonym w <phrase id="326527">Polsce</phrase> po <phrase id="326528">II wojnie światowej</phrase>. Ogólnie na Wikisłowniku opisano ponad 200 języków. W pracach nad słownikami pomagali Polacy mieszkający na stałe za granicą (m.in. w <phrase id="326531">Danii</phrase>, Finlandii, <phrase id="326533">Niemczech</phrase>, <phrase id="326534">Norwegii</phrase>, <phrase id="326535">USA</phrase>) oraz obcokrajowcy. Założeniem Wikisłownika było stworzenie słownika wykorzystującego w pełni możliwości oprogramowania wiki - brak ograniczeń miejsca, możliwość stosowania linków do łączenia haseł, wykorzystywanie multimediów. W jednym miejscu połączono słownik języka polskiego i słownik języków obcych, słownik synonimów i antonimów, słownik frazeologiczny, słownik skrótów i tym podobne. Nagrania, które można odsłuchać w przeglądarce lub ściągnąć na dysk, są dostępne dla 73% haseł ukraińskich, 56% rosyjskich i 38% <phrase id="326541">angielskich</phrase>. W tym ostatnim przypadku oznacza to ponad 4 000 nagrań w <phrase id="326542">British</phrase> English, wymowie <phrase id="348969">amerykańskiej</phrase>, australijskiej lub kanadyjskiej. Plik:Udział polskie projekty Wikimedia 2009.jpg|Rozmiar Wikisłownika (fioletowy) w porównaniu z innymi polskimi projektami siostrzanymi Wikipedii (niebieski) Plik:Wikisłownik wybrane języki.png|Wzrost liczby haseł w wybranych słownikach <phrase id="326551">Wikisłownika</phrase> do lutego 2009 Autorzy Wikisłownika podkreślają, że w ciągu ostatniego roku położono większy nacisk na jakość i wiarygodność informacji, rozpoczynając akcję weryfikacji i uzupełniania artykułów o źródła. 
</document>