<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102167">
UZASADNIENIE do projektu uchwały 

1. Podstawa prawna uchwały. Zgodnie z art. 18 ust. 2 pkt 13 <phrase id="80968">ustawy o samorządzie gminnym</phrase> do wyłącznej właściwości rady gminy należy „podejmowanie uchwał w sprawach <phrase id="466359">herbu gminy</phrase>, <phrase id="466360">nazw ulic</phrase> i placów będących drogami publicznymi lub nazw dróg wewnętrznych w rozumieniu <phrase id="466361">ustawy o drogach publicznych</phrase>, a także wznoszenia pomników”. 

2. Zamierzone cele uchwały. Nadanie placowi położonemu pomiędzy <phrase id="466362">Domem Harcerza</phrase> i ul. <phrase id="78460"><phrase id="307878">Stanisława</phrase> <phrase id="307879">Wyspiańskiego</phrase></phrase> nazwy „<phrase id="80966">Plac Korczakowców</phrase>” na wniosek Pana <phrase id="466364"><phrase id="78457">Stanisława</phrase> <phrase id="78463">Rogulskiego</phrase></phrase> – Dyrektora <phrase id="466365">Zespołu Szkół Elektronicznych i Samochodowych</phrase>, Pana <phrase id="466366"><phrase id="78458">Jerzego</phrase> <phrase id="78464">Zgodzińskiego</phrase></phrase> – V–ce Przewodniczącego <phrase id="466367"><phrase id="311341">Polskiego</phrase> Komitetu Korczakowskiego</phrase> oraz Pana <phrase id="466368"><phrase id="78459">Leszka</phrase> <phrase id="78466">Kornosza</phrase></phrase> – <phrase id="466369">Komendanta <phrase id="80971">Chorągwi <phrase id="80972">Ziemi Lubuskiej</phrase></phrase> <phrase id="80973">Związku Harcerstwa <phrase id="311342">Polskiego</phrase></phrase></phrase>. 3. Określenie przewidywanych skutków proponowanych rozwiązań, m. in. społecznych, ekonomicznych, gospodarczych, organizacyjnych, prawnych. 

Pięćdziesiąt lat temu, w roku 1961, w ówczesnej <phrase id="80974">Zasadniczej Szkole Zawodowej</phrase> w <phrase id="78471">Zielonej Górze</phrase> powstała z inicjatywy nauczyciela tej szkoły - mgr <phrase id="78467"><phrase id="78469">Jerzego</phrase> <phrase id="78472">Zgodzińskiego</phrase></phrase> <phrase id="80975">20 Drużyna Harcerska</phrase>, która obrała sobie za patrona znakomitego pedagoga, lekarza i pisarza <phrase id="78468"><phrase id="78470">Janusza</phrase> Korczaka</phrase>. 

Na przestrzeni 50 – ciu lat swego nieprzerwanego istnienia, drużyna harcerska spod znaku zielonego sztandaru, rozrosła się do <phrase id="80976">Szczepu Drużyn Harcerskich im. Janusza <phrase id="78477">Korczaka</phrase></phrase>, tworząc w mieście prężny ośrodek działalności wychowawczej, jak również społecznej i kulturalnej. 

Dzięki swoim dokonaniom – szczególnie w sferze upowszechniania i animacji kultury <phrase id="80977">Korczakowcy</phrase> stali się sławni nie tylko w lokalnym środowisku, ale także w kraju i za granicą.Wielokrotnie byli laureatami konkursów muzycznych, fotograficznych, filmowych, literackich i teatralnych. Wielu, spośród wychowanków dh hm <phrase id="78478"><phrase id="78479">Jerzego</phrase> <phrase id="78480">Zgodzińskiego</phrase></phrase>, zostało w swoim dorosłym życiu artystami, dziennikarzami, literatami, pracownikami kultury, turystyki i sportu, ale także prezesami firm, managerami zarządzającymi dużymi organizacjami. 

<phrase id="80978">Korzczakowcy</phrase> są współzałożycielami wielkiego – obecnie już o zasięgu światowym – stowarzyszenia, wdrażającego do systemu wychowania dzieci i młodzieży idei pedagogicznych <phrase id="78481"><phrase id="78482">Janusza</phrase> <phrase id="78484">Korczaka</phrase></phrase>, jakim jest polski Komitet Korczakowski. 
</document>