<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101318">
<phrase id="51913"><phrase id="51909">Luigi</phrase> <phrase id="51911">Cadorna</phrase></phrase> 

Luigi Cadorna (ur. 4 września 1850, zm. 21 grudnia 1928) - generał <phrase id="305782">włoski</phrase>. 

W 1914 szef <phrase id="422942"><phrase id="53220">Sztabu Generalnego</phrase> <phrase id="53221">Armii <phrase id="308316">Włoskiej</phrase></phrase></phrase>. W latach 1915-1917 głównodowodzący armii <phrase id="308660">włoskiej</phrase> podczas <phrase id="307704">I wojny światowej</phrase>. W 1915 po przystąpieniu <phrase id="51926">Włoch</phrase> do wojny zorganizował kilka ofensyw przeciwko <phrase id="51917">Austriakom</phrase>, wykorzystując olbrzymią przewagę liczebną nad przeciwnikiem. Początkowo przy granicy z <phrase id="51927">Austro-Węgrami</phrase> dysponował około 400 tysiącami ludzi, a w tym czasie armia <phrase id="308659">austriacka</phrase> liczyła 80 tysięcy ludzi. Z biegiem czasu te proporcje zaczęły zmieniać się na korzyść <phrase id="51928">Austro-Węgier</phrase>. Od maja 1915 do marca 1916 roku dowodzeni przez gen. Cardonę <phrase id="51919">Włosi</phrase> stoczyli w sumie pięć bitew, ale żadna z nich nie przyniosła im większego sukcesu. Zdołali jedynie opanować nieduże obszary na południe od <phrase id="51929">Trydentu</phrase> i nad Isonzo. Odpowiedzialny za słabe przygotowanie i słabe uzbrojenie wojsk walczących z <phrase id="51920">Austriakami</phrase> oraz wysokie straty ludzkie. Ponadto odpowiedzialny za wiele wyroków śmierci na żołnierzach oskarżonych masowo o tchórzostwo i rozstrzeliwanych przez plutony egzekucyjne. Po klęsce wojsk <phrase id="308661">włoskich</phrase> w <phrase id="307705">bitwie pod Caporetto</phrase> w 1917 został zastąpiony przez <phrase id="422944">generała <phrase id="53223"><phrase id="51921">Armando</phrase> <phrase id="53222">Diaza</phrase></phrase></phrase>.Po dojściu do władzy przez <phrase id="51922">Benito</phrase> Mussoliniego mianowany marszałkiem w 1924. 
</document>