<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101815">
O trzecim typie zacierania się granic między popkulturą a religią możemy mówić wówczas, gdy ta ostatnia staje się religią. Czy <phrase id="473530">kultura popularna</phrase> jest w stanie stworzyć nową religię? Według artykułu zawartego w drugim numerze <phrase id="75920">Kultury Popularnej</phrase> z 2005 roku, jest to jak najbardziej możliwe [<phrase id="73314"><phrase id="73316">Krzysztof</phrase> <phrase id="73317">Pędziszewski</phrase></phrase>, <phrase id="310217"><phrase id="473532">Rycerze Jedi</phrase> i spis powszechny</phrase>, „<phrase id="75919">Kultura popularna</phrase>” 2005, 2 (12), s. 23]. 

Tekst opisuje wynik spisów powszechnych z <phrase id="73318">Australii</phrase> oraz <phrase id="73319">Wielkiej Brytanii</phrase>. W wypadku pierwszego, przeprowadzonego w 2002 roku ponad siedemdziesiąt tysięcy mieszkańców <phrase id="73320">Australii</phrase> zadeklarowało się jako wyznawcy religii Jedi. Oznacza to, że jeden na dwustu siedemdziesięciu <phrase id="73323">Australijczyków</phrase> wyznawało religię wymyśloną przez scenarzystów <phrase id="75915">Gwiezdnych Wojen</phrase>. W Wielkiej Brytanii w 2001 roku oficjalnie zarejestrowano nawet religię <phrase id="310835">Jediizm</phrase>. Podczas spisu z 2002 roku znalazła się już ona w formularzu rozdawanym respondentom. Trzysta dziewięćdziesiąt tysięcy <phrase id="73325">Brytyjczyków</phrase> w polu religia zaznaczyło Jedi (0,7 procent całkowitej populacji). Niewykluczone jest, że duża część tych, który zadeklarowali się jako wyznawcy <phrase id="310638">Jedi</phrase>, zrobiła to dla zabawy lub kawału. Być może postąpiła tak wskutek niechęci, jakie budziła w nich konieczność wypełniania długiego kwestionariusza. Z pewnością jednak wiele osób dla draki wpisywało również bardziej tradycyjne religie, jak hinduizm czy szintoizm, faktycznie nie będąc ich wyznawcami. 

Nie można zatem traktować <phrase id="310834">Jedaizmu</phrase> tylko i wyłącznie w kategoriach zabawy. Oczywiście bardzo trudno jest oszacować faktyczną liczbę identyfikujących się z nim ludzi. Z całą pewnością istnieje jednak grupa ludzi traktujących sprawę poważnie. Istnieje również grupa ludzi oddających religijną cześć celebrytom, a więc gwiazdom współczesnej popkultury. Celebrities filmowi, serialowi, sportowi czy muzyczni bardzo często otoczeni są czcią natury wręcz religijnej. 

Najczęściej opisywanym w literaturze przedmiotu przypadkiem jest <phrase id="75922">Król Rocka</phrase> – <phrase id="73328">Elvis <phrase id="73330">Presley</phrase></phrase>. Wielu akademików dowodzi, że stał się on dzisiaj zjawiskiem religijnym. Twierdzą oni, że po śmierci Elvisa wyłoniła się specyficzna religia, posiadająca własnych proroków (sobowtóry <phrase id="310819">Króla</phrase>), święte teksty (muzyka), uczniów (fani <phrase id="75924">Elivsa</phrase>), relikty (gadżety i pamiątki), pielgrzymki (<phrase id="75917">Tupelo</phrase> lub <phrase id="73337">Graceland</phrase>), świątynie (grób <phrase id="310820">Króla</phrase>) czy kościoły (<phrase id="75927">Twenty-four-Hour Church of <phrase id="75926">Elvis</phrase></phrase> w <phrase id="73338">Portland</phrase> w stanie <phrase id="73335">Oregon</phrase>). Fani <phrase id="75929">Elvisa</phrase> często zaprzeczają, jakoby był on religijną ikoną oraz, że bycie fanem to specyficznego rodzaju kult. Być może czynią tak, aby nie narażać się na potępienie ze strony oficjalnych instytucji religijnych po to, aby nie być uznanym za fanatycznych ekscentryków lub, dlatego że nie utożsamiają (całkiem słusznie zresztą) kultu <phrase id="75931">Elvisa</phrase> z żadnym innym wyznaniem. 
</document>