<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101306">
<phrase id="51804"><phrase id="51796">Jerzy</phrase> <phrase id="53187">Sulima</phrase>-<phrase id="53188">Kamiński</phrase></phrase> 

Jerzy Sulima-Kamiński (ur. 20 września 1928 w <phrase id="51807">Bydgoszczy</phrase>, zm. 2002) – <phrase id="307681">polski</phrase> pisarz, poeta i dziennikarz radiowy. 

Pochodził z rodziny urzędnika państwowego <phrase id="53186"><phrase id="51798">Bolesława</phrase> <phrase id="51802">Kamińskiego</phrase></phrase>. Podczas <phrase id="307682">II wojny światowej</phrase> pracował jako uczeń ślusarski na kolei, a w 1945 rozpoczął naukę w <phrase id="308078">Liceum Mechanicznym</phrase>. Studiował dwa lata w <phrase id="308080">bydgoskiej</phrase> <phrase id="308079">Wieczorowej Szkole Inżynierskiej</phrase>. W latach 1954-1955 był zatrudniony w <phrase id="422867"><phrase id="311003">Bydgoskiej</phrase> Fabryce Maszyn</phrase> jako konstruktor, a następnie w <phrase id="51815"><phrase id="311002">Bydgoskim</phrase> Biurze Projektów Budownictwa Przemysłowego</phrase>, <phrase id="51816">Zakładach Rowerowych</phrase> i w <phrase id="422868">Klubie Międzynarodowej Prasy i Książki</phrase>. Od grudnia 1955 do lipca 1990 pracował w redakcji literackiej <phrase id="310764">bydgoskiej</phrase> rozgłośni <phrase id="351896"><phrase id="351897">Polskiego</phrase> Radia</phrase>. 

Debiutował wierszem <phrase id="51822">Mleczarz</phrase> w "Nowym Torze" w 1953. Jego debiut radiowy przypadł w 1954 (opowiadanie Dezynfektor), a książkowy w 1958 (zbiór opowiadań <phrase id="51824">Czy księżyc się boi?</phrase>). Jerzy Sulima-Kamiński był też autorem wielu słuchowisk radiowych, felietonów, recenzji literackich i audycji monograficznych, które pojawiały się na lokalnej i ogólnopolskiej antenie radiowej. Wiele z nich zebrał w tomie Cymelium (1978). Od 1959 należał do <phrase id="51819">Związku Literatów Polskich</phrase>. Jest laureatem m.in. nagrody artystycznej miasta <phrase id="51808">Bydgoszczy</phrase> (1959) i literackiej "<phrase id="51820">Faktów</phrase>" (1983) oraz nagród <phrase id="51826">Wojewódzkiej Rady Narodowej</phrase> II i I stopnia w dziedzinie kultury. Otrzymał odznakę <phrase id="53195">Zasłużony Działacz Kultury</phrase> i nagrodę <phrase id="51821">Komitetu ds. Radia i Telewizji</phrase> za całokształt pracy literackiej dla radia. Został odznaczony Złotym <phrase id="53193">Krzyżem Zasługi</phrase> i Krzyżem Kawalerskim Orderu Odrodzenia Polski. 

Napisał następujące powieści: <phrase id="51827">Stan podgorączkowy</phrase> (1972), <phrase id="51828">Lot na uwięzi</phrase> (1974), Trzynoga (1979), <phrase id="51830">Raj bez <phrase id="308081">Ewy</phrase></phrase> (1982), <phrase id="308657">Most Królowej <phrase id="308092">Jadwigi</phrase></phrase> (1981–1988), <phrase id="51832">Bilet do <phrase id="66300">Singapuru</phrase></phrase> (1991), <phrase id="51833">Koktajl <phrase id="308294">Dalajlamy</phrase></phrase> (1997). Wydał też zbiór portretów bydgoskich ludzi kultury i sztuki - Trzydzieści jeden lusterek (1993). W 1989 ukazała się powieść dla młodzieży <phrase id="51835">Dokąd biegną Twoje konie?</phrase> 

Jego imieniem został nazwany jeden z mostów w centrum Bydgoszczy. 
</document>