<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101710">
W rzeczy samej, <phrase id="336233">disneyowska</phrase> interpretacja prozy <phrase id="336227">Milne'a</phrase> poraża intelektualną płycizną. Samo w sobie nie jest to niebezpieczne. <phrase id="336229">Mozarta</phrase> też można zagrać lepiej bądź gorzej. Niebezpieczne staje się dopiero wtedy, gdy taka interpretacja staje się jedyną dostępną. Po 7 latach <phrase id="336230">Kubuś</phrase> pojawi się na scenie ponownie: w lukrowanym, zglajszachtowanym, <phrase id="336234">disneyowskim</phrase> musicalu . Najtańsze bilety kosztują 80 złotych. Odbędą się tylko 3 spekatkle. Będzie to wielkie wydarzenie finansowe i marketingowe. Nie jest trudno robić wielkie wydarzenia mając monopol i nakładając knebel na twórczość niezależną. Tym razem jednak sukces może się okazać dla <phrase id="336231">Disneya</phrase> gorzki, bo wielbiciele teatru zorganizowali się w inicjatywę <phrase id="339985">Indeks 73</phrase>, która zamierza praktyki koncernu obnażyć i napiętnować. 

Od ulicznych manifestacji, przez piętnowanie cenzury twórczej w mediach, aż po pomoc prawną i lobbing polityczny wzywający do naprawy systemu praw autorskich. W <phrase id="339986">Indeks 73</phrase> udział biorą m. in legendarny krytyk <phrase id="336235"><phrase id="336236">Roman</phrase> <phrase id="336237">Pawłowski</phrase></phrase> i <phrase id="336239">Helsińska Fundacja Praw Człowieka</phrase>. W obronie <phrase id="336238">Puchatka</phrase> wytoczono ciężke działa. Mimo likwidacji <phrase id="472635">Urzędu Kontroli Publikacji i Widowisk</phrase> w 1989 roku, w <phrase id="336240">Polsce</phrase> nadal dochodzi do ograniczania swobód obywatelskich w zakresie wolności wyrażania poglądów i twórczości artystycznej. 

Zmieniła się forma: miejsce oficjalnej cenzury prewencyjnej zajęła nieoficjalna cenzura represyjna, posługująca się naciskiem ekonomicznym, prawnym lub administracyjnym do tłumienia, zatrzymywania lub eliminowania tych dzieł sztuki i wypowiedzi, które nie są zgodne z ideologią polityczną, normami obyczajowymi, doktrynami religijnymi bądź polityką korporacyjną - piszą twórcy <phrase id="339988">Indeksu 73</phrase>. Nazwa Indeks 73 pochodzi od numeru artykułu polskiej Konstytucji : Każdemu zapewnia się wolność twórczości artystycznej, badań naukowych oraz ogłaszania ich wyników, wolność nauczania, a także wolność korzystania z dóbr kultury . To nie tylko nasze prawo obywatelskie. Wolność korzystania z dóbr kultury jest także prawem człowieka, zapisanym w <phrase id="339991">Powszechnej Deklaracji</phrase> : Każdy człowiek ma prawo do swobodnego uczestniczenia w życiu kulturalnym swojej społeczności, do korzystania ze zdobyczy kultury, do uczestniczenia w postępie nauki i do korzystania z jej dobrodziejstw . Ostatnio prawnicy pani <phrase id="336247">Aleksandry Iwanowskiej</phrase>, posiadającej prawa do poezji księdza Twardowskiego, powiadomili młodzieżowy zespół muzyczny <phrase id="339992">Ychtis</phrase> o... zakazie śpiewania wierszy. Sprawa wywołała ostrą reakcję Arcybiskupa <phrase id="336251">Życińskiego</phrase>, przyjaciela poety, który w swoim czasie odmówił przyjęcia roli wykonawcy jego testamentu. - Nikt nie ma prawa zawłaszczać poezji ks. <phrase id="336252">Twardowskiego</phrase>, żądanie pieniędzy za wykonywanie jego utworów jest głęboko niemoralne i ubliża jego pamięci - powiedział <phrase id="339995">KAI</phrase> abp <phrase id="336243"><phrase id="336259">Józef</phrase> <phrase id="336253">Życiński</phrase></phrase> . - Próba zawłaszczenia poezji ks. <phrase id="336249">Jana</phrase> jest przedsięwzięciem nieetycznym . Zdaniem <phrase id="336254">Życińskiego</phrase> niekomercyjne wykorzystanie utworów poety powinno być bezpłatne. Słuszna uwaga. Ale przecież problem nie dotyczy tylko poezji Twardowskiego. Czy biskup podpisałby się pod zdaniem, że w ogóle zawłaszczanie dóbr kultury jest nieetyczne? Czy zechciałby poprzeć inicjatywę wpisania <phrase id="336260">Kubusia Puchatka</phrase> na listę światowego dziedzictwa kultury [nie mogę znaleźć linka do tej inicjatywy, bardzo proszę o podesłanie jeśli ktoś zna], by uchronić go w ten sposób przed pazernością koncernów? Nie wiem. Podstawową zasadą prawa autorskiego jest monopol na wykorzystanie dzieła przysługujący aktualnym posiadaczom praw. Prawo dopuszcza jedynie wyjątki od tego monopolu. Ich repertuar jest dość bogaty, ale najwyraźniej nadal zakres tego monopolu jest zbyt szeroki, skoro działa w tak szkodliwy sposób na rozwój kultury. Można rozwiązać problem poprzez rozszerzenie zakresu wyjątków. Uznanie, że wykorzystanie niekomercyjne jest bezpłatne i nie wymaga zgody posiadaczy, byłoby bardzo skutecznym narzędziem obrony kultury przed próbami cenzury. Być może jednak warto jednak pójść krok dalej, i zastanowić się, czy słuszna jest zasada monopolu jako taka. Twórcy Indeksu 73 piszą: Polskie teatry powinny mieć prawo to korzystania z licencji na wystawianie utworów Milne'a na ogólnie przyjętych zasadach. Wielka literatura powinna być obecna na scenach w sposób stały i różnorodny. Leży to w interesie artystów i publiczności . Wykorzystanie komercyjne oczywiście byłoby płatne, bo nie chodzi tu o uniknięcie przez teatry opłat, tylko o wolność. Kto jest przeciw? 
</document>