<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102422">
<phrase id="287704"><phrase id="287702">Dominik</phrase> <phrase id="287703">Batorski</phrase></phrase> o “komputerowym modelu układu” 

Mirek pisał w piątek o naukowo-komputerowych badaniach nad “układem” prowadzonych przez premiera <phrase id="287706">Kaczyńskiego</phrase>. We wpisie pojawiło się nazwisko <phrase id="287711"><phrase id="287709">Dominika</phrase> <phrase id="287707">Batorskiego</phrase></phrase>, socjologa specjalizującego się w badaniach sieci społecznej. Najwyraźniej jego osoba wielu osobom przyszła do głowy, bowiem na swoim blogu <phrase id="287710">Dominik</phrase> zamieścił oświadczenie , że to nie on jest autorem tych badań. Przy okazji ciekawie pisze o “układzie” badanym przez rząd - oraz o istnieniu “<phrase id="469090">układu IV <phrase id="287714">RP</phrase></phrase>”: 

“Posługując się takimi samymi lub podobnymi narzędziami można bowiem pokazać również istnienie układu IV <phrase id="287715">RP</phrase>”. 

“Samo jednak istnienie takich układów nie znaczy, że są one patologią. Choć w obu wspomnianych wyżej przypadkach patologie na pewno by się znalazły”. 

Na koniec jedna jeszcze obserwacja. Temat jest ciekawy, bo pokazuje, że nie jest prawdą, że rząd <phrase id="309728">polski</phrase> kompletnie nie radzi sobie z informatyzacją i wykorzystaniem <phrase id="469091">nowych technologii</phrase>. W rzeczywistości rozwój zachodzi, ale punktowo - nie rozwija się np. e-administracja, kulejemy z dostępem powszechnym do sieci. Ale najwyraźniej rozwijają się techniki nadzoru z pomocą <phrase id="469092">nowych mediów</phrase> (czego dowodem jest multimedialna prezentacja zorganizowana w piątek przez prokuraturę), stosuje się też nowoczesne metody analizy sieci społecznych (jednak jeśli tak dalej pójdzie, to zamiast “sieć” przyjmie się w <phrase id="287716">Polsce</phrase> termin “<phrase id="469093">układ społeczny</phrase>”. Termin, który sam w sobie jest neutralny, ale w <phrase id="287717">Polsce</phrase> nabrał złowieszczego brzmienia. 

Myślę, że pilnie w Polsce potrzeba nam badaczy zajmujących się tą stroną wykorzystania nowych technologii w <phrase id="287719">Polsce</phrase> - np. tematyką “surveillance”, o której w <phrase id="287720">Polsce</phrase> cicho - gdy tymczasem, gdzieś w tle, kamery pilnie pracują. 
</document>