<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107319">
2008-09-29: <phrase id="321050">PiS</phrase>: zastopować plany resortu edukacji 

Politycy <phrase id="490406">Prawa i Sprawiedliwości</phrase> poprą protest rodziców przeciwnych <phrase id="490407">obniżeniu wieku szkolnego</phrase> z 7 do 6 lat. Sprawa <phrase id="490408">reformy oświatowej</phrase> będzie traktowana przez <phrase id="321052">PiS</phrase> priorytetowo – czytamy w „<phrase id="321053">Rzeczpospolitej</phrase>”. „Szkoły nie są przygotowane do jednoczesnego wprowadzenia do nich sześciolatków. Klasy będą zatłoczone, trzeba będzie wprowadzić zajęcia dodatkowe” – ostrzega <phrase id="490410">Przemysław <phrase id="321056">Gosiewski</phrase></phrase>, szef <phrase id="321058">Klubu <phrase id="321057">PiS</phrase></phrase>. Według gazety, na solidarności posłów z rodzicami przeciwnymi posłaniu o rok młodszych dzieci do podstawówek od 2009 r. partia <phrase id="321059"><phrase id="321060">Jarosława</phrase> <phrase id="321061">Kaczyńskiego</phrase></phrase> może zyskać przychylność wyborców. W głównej mierze rodziców, którzy sprzeciwiają się planom oraz narzekają na brak woli debaty ze strony <phrase id="490412">minister edukacji <phrase id="321062"><phrase id="321065">Katarzyny</phrase> <phrase id="321067">Hall</phrase></phrase></phrase>. <phrase id="321069">MEN</phrase> do tej pory nie zaprosiło ich reprezentantów na rozmowy. Jak się okazuje, pomysł na wcześniejsze posłanie dzieci do podstawówek nie podoba się nie tylko ich rodzicom, ale i dużej części <phrase id="321070">polskiego</phrase> społeczeństwa. Jak wynika z sondażu przeprowadzonego w zeszłym tygodniu dla „<phrase id="321071">Forum</phrase>” w TVP, tylko 31 proc. badanych popiera plany ministerstwa, a aż 65 proc. badanych mówi „nie” dla reformy oświatowej. <phrase id="321073">Prawo i Sprawiedliwość</phrase> chce plany minister zahamować. W ostatecznym razie liczy na pomoc <phrase id="490413">prezydenta <phrase id="321064"><phrase id="321068">Lecha</phrase> <phrase id="321066">Kaczyńskiego</phrase></phrase></phrase>, który ma zwołać posiedzenie z udziałem wszystkim uczestników konfliktu. 
</document>