<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102265">
Wydawało się, że <phrase id="283429">OpenOffice.org</phrase> ma dość pewną pozycję wśród bezpłatnych programów i dopóki przesiadka na pakiety biurowe w sieci nie stanie się realną alternatywą, nic mu nie zagrozi. Tymczasem jednak <phrase id="283432">Sun</phrase> i Google postanowiły <phrase id="283430">OOo</phrase> wbić nóż w plecy. Plecy <phrase id="283444">OOo</phrase> pokazał <phrase id="283445">StarOffice</phrase> już dawno. Oba programy to u podstaw dokładnie to samo - kod źródłowy udostępniony został przez <phrase id="283435">Suna</phrase>, który do <phrase id="283446">OpenOffice</phrase> dodaje kilka funkcji przydatnych w korporacji (np. głupie ludziki do prezentacji i wzory faksów/raportów) i sprzedaje wersję komercyjną jako <phrase id="283447">StarOffice</phrase>. Początkowo obie wersje istniały równolegle, ale w końcu <phrase id="283448">OpenOffice</phrase> zdystansował wersję komercyjną, która praktycznie przestała samodzielnie istnieć. Teraz jednak StarOffice ma drugą szansę - kilka tygodni temu do swojego pakietu oprogramowania dodał go <phrase id="283442">Google</phrase>. Firmy współpracują od dawna, ale mimo wszystko posunięcie dziwi. Być może Sun ogrywa ważną rolę w projektowaniu <phrase id="283457"><phrase id="283441">Google</phrase> Phone</phrase> i chciał coś w zamian? Mechanizm jest podobny do promocji <phrase id="283451">Microsoftu</phrase>, nawet licencja ma taki sam haczyk. Także zabrania korzystania z programu do celów komercyjnych, podkreśla też, że zabronione jest korzystanie w pracach komercyjnych z załączonych czcionek. Gratis dostaje się za to pasek wyszukiwania, oczywiście w <phrase id="283439">Google</phrase>. Być może ktoś do StarOffice się przyzwyczai (co nie jest trudne) i zechce wydać 70 <phrase id="329717">dolarów</phrase> na komercyjną licencję? Tu oczywiście porównanie z <phrase id="283453">MS Office</phrase> jednak zawodzi - komercyjna licencja na <phrase id="283454">StarOffice</phrase> kosztuje niewiele więcej niż promocyjny <phrase id="473800">MS Office</phrase>... Dlaczego jednak w <phrase id="283458">Google Pack</phrase> nie znalazł się OpenOffice? Być może obowiązuje jednak jakaś spiskowa teoria o porozumieniu między Google i Sunem, być może stanęła na przeszkodzie licencja, chociaż w przypadku udostępniania programu nawet <phrase id="283460">GPL</phrase> nie powinna być przeszkodą, tym bardziej, że ogólna umowa na <phrase id="283462"><phrase id="283463">Google</phrase> Pack</phrase> zawiera wyjątki dla <phrase id="283464">Firefoksa</phrase> (licencjonowanego w tym przypadku na <phrase id="283461">MPL</phrase>). Niezależnie jednak od przyczyn, dla OpenOffice.org to zła wiadomość. Pominięcie go przez Google rodzi podejrzenia, że bezpłatne ma wady . Najbardziej zainteresowani dojdą do tego, że chodzi o cliparty i dodatkową bazę danych, ale większości pozostanie przekonanie, że <phrase id="283466">OpenOffice</phrase> jest niedorobiony i dopiero komercyjna wersja działa dobrze. A jak komuś 70 dolarów przeszkadza, zawsze może skorzystać z <phrase id="283467"><phrase id="283468">Google</phrase> Docs</phrase>. 
</document>