<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101439">
<phrase id="57008">Roewe</phrase> 

Roewe – <phrase id="311053">chiński</phrase> producent samochodów należący do koncernu <phrase id="57010"><phrase id="57036">Shanghai</phrase> Automotive Industry Corporation</phrase> (<phrase id="57011">SAIC</phrase>) od listopada 2006 roku produkuje modele na bazie kupionych technologii od upadłego <phrase id="426307">MG Rover</phrase>. 

Pierwszy model firmy zadebiutował w listopadzie na <phrase id="426308"><phrase id="57037">Beijing</phrase> Auto Show 2006</phrase>. Był to model <phrase id="57033"><phrase id="57013">Roewe</phrase> 750</phrase> oparty na <phrase id="57034">Roverze 75</phrase> z lat 2003-2005. Od wzoru odróżniał się innym tyłem, logiem oraz lekko zmienionym wnętrzem. Model stał się również dłuższy. Roewe planuje wprowadzenie w latach 2006-2011 30 nowych modeli, natomiast w 2007 roku <phrase id="57016">Roewe</phrase> wyprodukowało już 120 000 nowych samochodów. 

Wprowadzenie nazwy Roewe było spowodowane brakiem możliwości zakupu praw do marki <phrase id="57019">Rover</phrase> przez chiński koncern. Prawa te były w posiadaniu <phrase id="57020">BMW</phrase>, które zdecydowało je sprzedać. W tym momencie zareagował <phrase id="57021">Ford</phrase>, który posiadał prawo pierwokupu nazwy Rover w związku z zakupem <phrase id="57023">Land Rovera</phrase> od <phrase id="57024">BMW</phrase> w 2000 roku. Obecnie prawo do korzystania z marki <phrase id="57028">Rover</phrase> ma koncern <phrase id="57025">Tata Motors</phrase>, który odkupił je od Forda razem z markami <phrase id="57029">Jaguar</phrase> i <phrase id="57030">Land Rover</phrase>. Logo <phrase id="57031">Roewe</phrase> również jest zbliżone wyglądem do pierwowzoru. 

Pochodzenie nazwy 

Słowo Roewe to zlepek dwóch słów - "Rong", które oznacza w języku chińskim honor i "Wei", które oznacza moc i prestiż. 

Modele 

<phrase id="57038">Roewe 750</phrase> 

MG 550 

Roewe 750 

Jest to pierwszy model firmy, w dużej mierze zmodernizowany <phrase id="57041"><phrase id="57059">Rover</phrase> 75</phrase>. Zaliczany do segmentu E. W Chinach został wyceniony na 210 000 yuanów. 

Roewe 550 

Jest to pierwszy model własnej konstrukcji, aczkolwiek prace projektowe trwały nad nim w momencie upadku MG Rover i zostały dokończone po wykupieniu praw przez koncern <phrase id="57044">SAIC</phrase>. Zaliczany jest do segmentu D. Został jednak oparty na bazie <phrase id="57050">Roewe 750</phrase>. W kwietniu 2007 roku pokazano model koncepcyjny na <phrase id="426314">Shanghai Auto Show</phrase>, natomiast oficjalny debiut nastąpił w kwietniu 2008 roku na <phrase id="57052"><phrase id="57061">Beijing</phrase> Motor Show</phrase>. Kontrowersje wywołało podobieństwo do <phrase id="57055">Lexusa IS</phrase>. 

Na razie żaden z modeli nie jest oferowany w <phrase id="57064">Europie</phrase>. W 2008 roku natomiast modele 550 i 750 trafiły do sprzedaży w <phrase id="57063">Chile</phrase> jako <phrase id="57053"><phrase id="57057">MG</phrase> 550</phrase> i <phrase id="57054"><phrase id="57058">MG</phrase> 750</phrase>. 
</document>