<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100610">
19 grudnia 2008 roku odbyło się pierwsze nasze spotkanie ze współpracownikami <phrase id="420211">projektu „<phrase id="41362">Otwórz książkę</phrase>”</phrase>. W spotkaniu wzięli udział: <phrase id="41364"><phrase id="40329">Marta</phrase> <phrase id="64644">Zimniak</phrase>-<phrase id="64645">Hałajko</phrase></phrase> i <phrase id="41365"><phrase id="40306">Zofia</phrase> <phrase id="40303">Dworakowska</phrase></phrase> z <phrase id="53046">Instytutu Kultury <phrase id="310845">Polskiej</phrase></phrase> na <phrase id="41366">UW</phrase>, <phrase id="41367"><phrase id="40300">Jan</phrase> <phrase id="40299">Zając</phrase></phrase> z <phrase id="53045">Wydziału Psychologii</phrase> <phrase id="40325">UW</phrase>, <phrase id="41368"><phrase id="40307">Paweł</phrase> <phrase id="40302">Krzyworzeka</phrase></phrase> z <phrase id="53044">Instytutu Etnologii i Antropologi Kulturowej</phrase> <phrase id="40322">UW</phrase> oraz <phrase id="41370"><phrase id="40327">Michał</phrase> <phrase id="40304">Piotr</phrase> <phrase id="40308">Pręgowski</phrase></phrase> z <phrase id="40326">Politechniki <phrase id="310843">Warszawskiej</phrase></phrase>. 

Na spotkaniu krótko opowiedzieliśmy o projekcie i porozmawialiśmy o istotnych kwestiach – takich jak prawne aspekty projektu (<phrase id="420219">licencje <phrase id="64646">Creative Commons</phrase></phrase>, dozwolony użytek, pola eksploatacji, przejście praw etc.), sposób prezentacji książek w <phrase id="64647">Internecie</phrase> (kształt serwisu internetowego, formaty, w których będą udostępniane książki, strony – wizytówki autorów), prawdopodobne pytania i obawy ze strony autorów (argumenty za wzięciem udziału w projekcie, konsekwencje udostępnienia książki w wersji elektronicznej, problem plagiatów), relacje między cyfrowymi wersjami książek a obiegiem wydawniczym, możliwość włączenia instytucji, z którymi są związani współpracownicy, w projekt jako jego partnerów. <phrase id="41371"><phrase id="40312">Paweł</phrase> <phrase id="40313">Krzyworzeka</phrase></phrase> opowiedział o ciekawym projekcie digitalizacji czasopism etnograficznych, który prowadzi w <phrase id="310844">Polskim</phrase> Instytucie Antropologii. 

Celem projektu „<phrase id="41372">Otwórz książkę</phrase>” jest stworzenie cyfrowej kolekcji współczesnych książek naukowych, udostępnionych przez autorów. W jej skład wejdą również książki niedostępne już na rynku w wersji drukowanej, a mimo to posiadające wartość naukową i edukacyjną. Chcemy z pomocą nowych technologii zwiększyć dostępność publikacji naukowych. Ich niskie nakłady drukiem powodują, że z czasem korzysta się z nich rzadziej, niż to mogłoby i powinno mieć miejsce. 

Do współpracy w projekcie zapraszamy samodzielnych pracowników naukowych, którzy posiadają prawa autorskie do opublikowanych przez siebie książek. Będą one udostępnione w <phrase id="64657">internecie</phrase> z poszanowaniem praw autorów i na zasadach przez nich określonych. W tym celu wykorzystamy między innymi system licencji <phrase id="41373">Creative Commons</phrase>, opartych na zasadzie „Pewne prawa zastrzeżone”. 

Projekt „<phrase id="41374">Otwórz książkę</phrase>” jest prowadzony przez <phrase id="420222"><phrase id="53042">Interdyscyplinarne Centrum Modelowania</phrase> na <phrase id="40316">Uniwersytecie Warszawskim</phrase></phrase> (ICM <phrase id="41376">UW</phrase>), w ramach projektów <phrase id="41377">Biblioteka Wirtualna Nauki</phrase> oraz <phrase id="53040">Creative Commons <phrase id="40344">Polska</phrase></phrase>. 
</document>