<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101587">
<phrase id="466733">Posiedzenie <phrase id="54465">Parlamentarnego Zespołu na rzecz Katolickiej Nauki Społecznej</phrase></phrase> odbędzie się w dniu dzisiejszym o godz. 17 w sali klubowej nr 2 w nowym <phrase id="466734">Domu Poselskim</phrase>. Dziękuję bardzo. 

<phrase id="466735">Wicemarszałek <phrase id="54464"><phrase id="54462">Jarosław</phrase> <phrase id="54463">Kalinowski</phrase></phrase></phrase>: 

Dziękuję bardzo. 

Właściwe komisje przedłożyły sprawozdania o stanowiskach <phrase id="54467">Senatu</phrase> w sprawie ustaw: 

— o zmianie ustawy o podatku od <phrase id="466737">czynności cywilnoprawnych</phrase>, 

— o europejskim ugrupowaniu <phrase id="466738">współpracy terytorialnej</phrase>, 

— o zmianie niektórych ustaw w związku z wdrażaniem funduszy strukturalnych i <phrase id="466739">Funduszu Spójności</phrase>, 

— o zmianie ustawy o drogach publicznych oraz niektórych innych ustaw oraz 

— o zmianie ustawy o świadczeniu usług drogą elektroniczną. 

Sprawozdania te zostały paniom i panom posłom doręczone odpowiednio w drukach nr 1267, 1290, 1291, 1259 i 1269. 

Na podstawie art. 95f regulaminu Sejmu marszałek <phrase id="54470">Sejmu</phrase> podjął decyzję o uzupełnieniu porządku dziennego o punkty obejmujące rozpatrzenie tych sprawozdań. 

Proponuję, aby <phrase id="54471">Sejm</phrase> w dyskusjach nad dodanymi punktami wysłuchał 3-minutowych oświadczeń w imieniu klubów i kół. 

Jeżeli nie usłyszę sprzeciwu, będę uważał, że <phrase id="54472">Sejm</phrase> propozycję przyjął. 

Sprzeciwu nie słyszę. 

Właściwe komisje przedłożyły sprawozdania o stanowiskach Senatu w sprawie ustaw: 

— o zmianie <phrase id="54474">ustawy o podatku dochodowym od osób fizycznych</phrase>, <phrase id="54475">ustawy o podatku dochodowym od osób prawnych</phrase> oraz niektórych innych ustaw, 

— o zmianie <phrase id="54476">ustawy Prawo celne</phrase> oraz <phrase id="54477">ustawy Kodeks karny skarbowy</phrase>, 

— o zmianie ustawy Ordynacja podatkowa oraz niektórych innych ustaw, 

— o <phrase id="466741">Komitecie Stabilności Finansowej</phrase>, a także 

— o zmianie <phrase id="54480">ustawy Prawo o ustroju sądów powszechnych</phrase> oraz niektórych innych ustaw. 

Sprawozdania te zostały paniom i panom posłom doręczone odpowiednio w drukach nr 1264, 1263, 1266, 1262 i 1271. 

W związku z tym, po uzyskaniu jednolitej opinii <phrase id="54481">Konwentu Seniorów</phrase>, marszałek <phrase id="54482">Sejmu</phrase> podjął decyzję o uzupełnieniu porządku dziennego o punkty obejmujące rozpatrzenie tych sprawozdań. 

Proponuję, aby w tych przypadkach Sejm wyraził zgodę na zastosowanie art. 54 ust. 5 regulaminu <phrase id="54484">Sejmu</phrase> oraz aby wysłuchał 5-minutowych oświadczeń w imieniu klubów i kół w dyskusji nad sprawozdaniem zawartym w druku nr 1264 oraz 3-minutowych oświadczeń w imieniu klubów i kół w dyskusjach nad pozostałymi punktami. 

Jeżeli nie usłyszę sprzeciwu, będę uważał, że Sejm propozycję przyjął. 
</document>