<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101223">
Do innych zabytków wsi należy klasycystyczny zespół pałacowo-parkowy, będący dawniej siedzibą jednej z gałęzi hrabiowskiego <phrase id="422472">rodu <phrase id="68011">Platerów</phrase></phrase> (z którego wywodziła się m.in. <phrase id="53737"><phrase id="53736">Emilia</phrase> <phrase id="53733">Plater</phrase></phrase>). Teren pałacowy został odnowiony w latach 90. XX w. Obecnie mieści się tam <phrase id="422474"><phrase id="53734">Ośrodek Szkoleniowy</phrase> <phrase id="53735">ZUS-u</phrase></phrase>. Teren nie jest dostępny dla zwiedzających. 

Do przyrodniczych atrakcji <phrase id="53738">Osuchowa</phrase> zaliczają się rezerwat przyrody <phrase id="422475">Grądy Osuchowskie</phrase> i zabytkowa aleja obsadzona ponad stuletnimi lipami, wpisana na listę pomników przyrody. 

Historia miejscowości 

Najstarsza wzmianka o Osuchowie pochodzi z kroniki <phrase id="53750"><phrase id="53741">Jana</phrase> <phrase id="53742">Długosza</phrase></phrase> i dotyczy pobytu w tej miejscowości <phrase id="422477">króla <phrase id="53751"><phrase id="53744">Władysława</phrase> <phrase id="307227">Jagiełły</phrase></phrase></phrase> w grudniu 1410. Wieś należała wówczas wraz z drewnianym dworem do <phrase id="422479">szlacheckiego rodu <phrase id="310762">Radziejowskich</phrase></phrase>. Staraniem <phrase id="422478"><phrase id="53745">Feliksa</phrase> <phrase id="53746">Wołowskiego</phrase></phrase> w miejsce drewnianego dworu zbudowano w XIX w. istniejący do dziś neoklasycystyczny pałac (zob. zespół pałacowo-parkowy w <phrase id="53753">Osuchowie</phrase>). Wraz z otaczającym go parkiem i terenami gruntów wsi <phrase id="53755">Osuchów</phrase> został zakupiony ok. 1889 r. przez hrabiowską rodzinę <phrase id="68014">Platerów</phrase> i pozostał w ich rękach aż do konfiskaty w 1944 r. <phrase id="53756">Osuchów</phrase> w latach 1954-1972 (do reformy administracyjnej) był gromadą i pełnił funkcje ośrodka administracyjnego dla całego regionu południowo-wschodniej części dzisiejszej <phrase id="422480">gminy <phrase id="53757">Mszczonów</phrase></phrase>. 

Zagospodarowanie terenu i środowisko przyrodnicze 

Tereny wsi w znacznej mierze (około 52,3%) pokrywają lasy mieszane z przewagą drzew liściastych, na obszarze rezerwatu <phrase id="53759">Grądy Osuchowskie</phrase> występuje także flora właściwa dla obszarów bagiennych. 

Uprawa się głównie zboża i ziemniaki, istnieją też sady jabłoniowe. W lasach często pojawiają się wędrowne sarny, głównym przedstawicielem ptactwa łownego jest bażant. Wieś znajduje się także na trasie przelotów migrujących bocianów, a także dzikich gęsi. 
</document>