<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101285">
<phrase id="422756"><phrase id="53159">11 Pułk Piechoty Liniowej</phrase> <phrase id="51079">Królestwa Kongresowego</phrase></phrase> 

11 Pułk Piechoty Liniowej Królestwa Polskiego – polski pułk piechoty okresu <phrase id="307627">powstania listopadowego</phrase> 

Sformowany rozkazem dyktatora, <phrase id="422758">gen. <phrase id="51086"><phrase id="51084">Józefa</phrase> <phrase id="51085">Chłopickiego</phrase></phrase></phrase> z 10 stycznia 1831 pod nazwą: <phrase id="422759"><phrase id="53161">1 Pułk</phrase> Województwa <phrase id="51088">Sandomierskiego</phrase></phrase>. 

Pułk otrzymał w ciągu wojny 7 krzyży złotych i 4 srebrne. 

Dowódcy 

<phrase id="422760"><phrase id="51089">Franciszek</phrase> <phrase id="51091">Młokosiewicz</phrase></phrase>, 

Józef Odolski (od 25 maja 1831). 

Uzbrojenie 

Uzbrojenie podstawowe piechurów stanowiły kosy i piki oraz karabiny skałkowe, a także tasaki, czyli pałasze piechoty. Z magazynów <phrase id="51095">Komisji Rządowej Wojny</phrase> nowe pułki piechoty otrzymywały początkowo przeciętnie 430 karabinów. Zapewne były to karabiny <phrase id="327333">francuskie</phrase> wz. 1777 (kaliber 17,5 mm), być może <phrase id="327334">rosyjskie</phrase> z fabryk <phrase id="327335">tulskich</phrase> wz. 1811 (kaliber 17,78 mm), z bagnetami. W późniejszym okresie uzbrojenie poprawiało się, dzięki broni zdobycznej i dostawom karabinów własnej produkcji. Wyposażenie żołnierzy, uzbrojonych w karabiny, uzupełniała ładownica na 40 naboi (czasem zastępowana torbą płócienną) oraz pochwa na bagnet. 

Umundurowanie 

Umundurowanie początkowo było niejednolite i powinno składać się, zgodnie ze wspomnianym rozkazem, z: 

wołoszki lub sukmany, najlepiej sukiennej, podszytej płótnem, w kolorze zgodnym ze strojem włościańskim w danym województwie, z kołnierzem w kolorze województwa; 

kaftana lub kożuszka z rękawami, zakrywającego podbrzusze; 

spodni sukiennych, płótnem podszytych, szarych lub w kolorze wołoszki; 

ciżem (trzewików) lub butów krótkich (z krótkimi cholewami); 

furażerki z zausznicami, z lampasem (otokiem) w kolorze województwa; 

dwóch halsztuchów (co można tłumaczyć na "szalik" lub "krawat") czarnych; 

trzech koszul; 

pary rękawiczek bez palców; 

dwóch par gatek (kalesonów) płóciennych. 

W późniejszym okresie, po przejściu na etat <phrase id="51096">Komisji Rządowej Wojny</phrase>, umundurowanie zostało ujednolicone i składało się z białej wołoszki z niebieskimi wyłogami rękawów, naramiennikami i kołnierzem, spodni granatowych z niebieską wypustką oraz granatowej furażerki z niebieskim otokiem i wypustką. Pasy i trzewiki czarne. 

Liczebność pułku 

Wg etatu pułk miał liczyć 2695 ludzi, rekrutowanych (podobnie jak <phrase id="51097">12 PPL</phrase>) z <phrase id="51112">Gwardii Ruchomej</phrase> Województwa <phrase id="51099">Sandomierskiego</phrase>. Zgodnie z raportem <phrase id="51100">Regimentarza Lewego Brzegu Wisły</phrase> z 9 stycznia 1831 Gwardia Ruchoma w tym województwie liczyła 6041 rekrutów. Pod koniec stycznia pułk liczył 2030 żołnierzy. W wykazach Komisji Wojskowej Rządu "<phrase id="51104">Stan obecnych do boju</phrase>" pojawia się 31 marca 1831 roku w liczbie 1712 żołnierzy (2 bataliony) w składzie korpusu <phrase id="51105">Sierawskiego</phrase>, następnie <phrase id="51106">Dziekońskiego</phrase> w <phrase id="51111">sandomierskiem</phrase>. 4 kwietnia liczy 1719 ludzi, 20 kwietnia – 1690. Od 6 maja wykazywany jest w składzie 3 batalionów, 1909 ludzi. Potem jego liczebność wzrasta do 1912 ludzi 8 maja, 2049 – 5 czerwca i 2066 – 6 lipca. Wtedy był włączony w skład grupy gen. <phrase id="66264">Ramoriny</phrase>. 22 sierpnia liczył 1617 ludzi w 3 batalionach w składzie <phrase id="51110">VI DP</phrase> gen. Bielskiego, ponadto 70 w garnizonie <phrase id="327336">warszawskim</phrase>. Złożył broń wraz z korpusem <phrase id="66267">Ramoriny</phrase> 18 września 1831 na granicy austriackiej. 
</document>