<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101944">
Ustawa z dnia 19 czerwca 1997 r. 

o utworzeniu <phrase id="81018">Uniwersytetu w <phrase id="81019">Białymstoku</phrase></phrase> 

Art. 1. 1. Tworzy się z dniem 1 października 1997 r. <phrase id="465782">Uniwersytet w <phrase id="78553">Białymstoku</phrase></phrase>, zwany dalej " <phrase id="348928">Uniwersytetem</phrase> ". 

2. Siedzibą <phrase id="310290">Uniwersytetu</phrase> jest miasto Białystok. 

3. <phrase id="310291">Uniwersytet</phrase> jest uczelnią państwową. 

Art. 2. Podstawowym kierunkiem działalności <phrase id="310292">Uniwersytetu</phrase> jest kształcenie oraz prowadzenie <phrase id="465783">badań naukowych</phrase> w zakresie nauk prawnych, humanistycznych, ekonomicznych i matematyczno-przyrodniczych. 

Art. 3. Nadzór nad <phrase id="310293">Uniwersytetem</phrase> sprawuje <phrase id="465784">Minister Edukacji Narodowej</phrase>. 

Art. 4. 1. Uniwersytet tworzy się z <phrase id="81021">Filii <phrase id="81022">Uniwersytetu <phrase id="311165">Warszawskiego</phrase></phrase> w <phrase id="78557">Białymstoku</phrase></phrase>. 

2. Mienie <phrase id="81023">Uniwersytetu Warszawskiego</phrase>, obejmujące własność i inne prawa majątkowe będące w zarządzie <phrase id="81024">Filii <phrase id="81025">Uniwersytetu <phrase id="311167">Warszawskiego</phrase></phrase> w <phrase id="78559">Białymstoku</phrase></phrase>, staje się mieniem <phrase id="310295">Uniwersytetu</phrase>. 

3. Uniwersytet, z dniem utworzenia, przejmuje prawa i zobowiązania <phrase id="81026">Uniwersytetu Warszawskiego</phrase> dotyczące Filii Uniwersytetu Warszawskiego w Białymstoku. 

Art. 5. 1. Z dniem 1 października 1997 r.: 

1) pracownicy <phrase id="81029">Uniwersytetu Warszawskiego</phrase> zatrudnieni w <phrase id="81030">Filii w <phrase id="78565">Białymstoku</phrase></phrase> stają się pracownikami <phrase id="310297">Uniwersytetu</phrase>, 

2) studenci Uniwersytetu Warszawskiego studiujący w Filii w Białymstoku stają się studentami Uniwersytetu. 

2. Podstawowe jednostki organizacyjne <phrase id="81032">Filii <phrase id="81033">Uniwersytetu <phrase id="311172">Warszawskiego</phrase></phrase> w <phrase id="78568">Białymstoku</phrase></phrase> stają się podstawowymi jednostkami organizacyjnymi Uniwersytetu. 

3. Jednostki organizacyjne <phrase id="81034">Filii Uniwersytetu Warszawskiego w Białymstoku</phrase>, które przed dniem utworzenia <phrase id="310300">Uniwersytetu</phrase> posiadały uprawnienia do nadawania stopni naukowych, zachowują te uprawnienia po utworzeniu <phrase id="310301">Uniwersytetu</phrase>. 

4. Osoby przyjęte na pierwszy rok studiów na rok akademicki 1997/1998 do Filii Uniwersytetu Warszawskiego w Białymstoku z dniem utworzenia <phrase id="310302">Uniwersytetu</phrase> stają się jego studentami. 

Art. 6. 1. Dotychczasowe organy kolegialne i jednoosobowe <phrase id="81038">Filii <phrase id="81039">Uniwersytetu Warszawskiego</phrase> w Białymstoku</phrase> stają się z dniem 1 października 1997 r. organami <phrase id="310303">Uniwersytetu</phrase>. 
</document>