<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107291">
2007-09-01: Prokuratura ujawniła nagrania dotyczące zatrzymania <phrase id="319049">Netzela</phrase>, <phrase id="319050">Marca</phrase>, <phrase id="319051">Kornatowskiego</phrase> i <phrase id="319052">Kaczmarka</phrase> 

<phrase id="319053">Netzel</phrase>, <phrase id="319054">Marzec</phrase>, <phrase id="319055">Kornatowski</phrase>, <phrase id="319048">Kaczmarek</phrase>, a nawet jego żona - to nazwiska, które pojawiły się na taśmach. Materiały z podsłuchów ujawnione przez śledczych przedstawiają tajne informacje o akcji CBA i chronią „dużego płatnika”. Śledczy twierdzą, że jest to kryptonim Krauzego. Rozmowy „układu z Trójmiasta” pochodzą w większości z 13 lipca 2007 roku. Wtedy właśnie były szef CBŚ, <phrase id="319062">Jarosław Marzec</phrase>, zdradził b. szefowi policji <phrase id="319063"><phrase id="319080">Konradowi</phrase> <phrase id="319087">Kornatowskiemu</phrase></phrase>, że agenci <phrase id="319103">CBA</phrase> planują wejść do domu <phrase id="319064"><phrase id="319081">Ryszarda</phrase> <phrase id="319088">Krauzego</phrase></phrase>. Miliarder przekazuje to <phrase id="319065"><phrase id="319082">Januszowi</phrase> Kaczmarkowi</phrase>. Później <phrase id="319090">Kaczmarek</phrase> wykonuje telefon do <phrase id="319067">Kornatowskiego</phrase> i opowiada o swoim przesłuchaniu w prokuraturze. Chwilę później nieznany informator ostrzega Kornatowskiego, że agenci CBA planują akcję w domu Kaczmarka. Były komendant policji od razu jedzie do posiadłości swojego szefa i przy okazji ostrzega jego żonę. Ostatnia rozmowa pochodząca z tego dnia to telefon <phrase id="319070">Kornatowskiego</phrase> do <phrase id="319071">Netzla</phrase>. Były szef policji błaga w niej, by Netzel nie jechał zeznawać (został wezwany na przesłuchanie przez ministra Ziobrę). Prosi również , by zapewnił on Kaczmarkowi alibi. Wszystkie informacje zostały potwierdzone w ostatniej rozmowie, która odbyła się 16 sierpnia. Według prokuratury jest ona jednym z kluczowych dowodów w sprawie. <phrase id="319075">Jaromir Netzel</phrase> mówi w niej, że wie, iż Kaczmarek używa go jako alibi. „Ja jestem alibi na wszystko” - żali się. 

Zobacz też 

Lech Kaczyński zostanie przesłuchany w sprawie przecieku w CBA, 1 września 2007 

Wojciech Wierzejski: "pierwszy sukces biało-czerwonego miasteczka", 1 września 2007 
</document>