<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102063">
We <phrase id="303072">Lwowie</phrase> zakończył się <phrase id="310506">Letni Obóz Dziennikarski MAM 2010</phrase>! 

W dniach 8-17 sierpnia 2010 r. <phrase id="468654">Fundacja Nowe Media</phrase>, przy wsparciu <phrase id="468655">Centrum Twórczości Dzieci i Młodzieży <phrase id="286642">Galicji</phrase></phrase> oraz <phrase id="468656">Caritas-<phrase id="286643">Lwów</phrase></phrase>, zorganizowała obóz letni dla najbardziej aktywnych uczestników <phrase id="310507"><phrase id="468657">Młodzieżowej Akcji Multimedialnej</phrase> na <phrase id="286644">Ukrainie</phrase></phrase>. 

Poniżej przedstawiamy relację <phrase id="286658"><phrase id="286652">Mykoly</phrase> <phrase id="303397">Shpakovsky’iego</phrase></phrase> - koordynatora obozu we <phrase id="286646">Lwowie</phrase>. 

Trzynastu uczestników, w wieku 13-19 lat, ze Lwowa, <phrase id="286648">Kijowa</phrase>, <phrase id="286649">Łucka</phrase>, <phrase id="286650">Żydaczowa</phrase> oraz <phrase id="286651">Użgorodu</phrase> miało możliwość pogłębienia wiedzy z multimedialnych środków przekazu. Dla młodzieży przygotowano m.in. warsztaty fotograficzne, PR-owe. Młodzież gościła w <phrase id="286662">Telewizji <phrase id="322695">Lwowskiej</phrase></phrase>, radiu „<phrase id="468662"><phrase id="322696">Lwowska</phrase> Fala</phrase>” oraz w redakcji czasopisma społeczno-kulturalnego „<phrase id="468661">Prosto Neba</phrase>” („<phrase id="286665">Pod Niebem</phrase>”). Jednym z punktów obozu była także wizyta w <phrase id="349247">Szkole Rehabilitacji Społecznej</phrase> w <phrase id="286667">Gródku</phrase>. 

W trakcie obozu uczestnicy mieli możliwość sprawdzić się w roli redaktora, reportera i fotografa. W wyniku ich pracy powstało 6 qmamów: 

1. <phrase id="286668">Summer vacation</phrase> 

2. Starożytne cywilizacje 

3. Młodzieżowe skrzyżowania 

4. Poznaj naszych 

5. Dorastamy razem 

6. <phrase id="286673">Format</phrase> 

Pisanie tekstów, robienie zdjęć i kręcenie wideo, wspólne wieczorne gry i zabawy sprawiły, iż uczestnicy bardzo mocno się ze sobą zżyli. Tym trudniej było się pożegnać, gdy nadszedł koniec obozu. 

Opiekę nad uczestnikami obozu <phrase id="286674">MAM 2010</phrase> sprawowali: 

Mykola Shpakovskyy - koordynator i animator <phrase id="286639">Fundacji Nowe Media</phrase> oraz <phrase id="468660"><phrase id="286654">Oksana</phrase> Moskva</phrase> - trener, zastępca kierownika ds. komunikacji i związków z publicznością <phrase id="286675">Centrum Twórczości Dzieci i Młodzieży <phrase id="286676">Galicji</phrase></phrase>. 
</document>