<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101741">
Tworzą się w okresach przelotów, konstruując przeróżne figury na niebie. Niekiedy jest to najpopularniejszy klucz, innym razem znane laikom tylko z popularnego powiedzenia szyk " gęsiego ". Naukowcy od lat badają fenomen tego zjawiska. Najbardziej skrajne opinie mówiły o przypadku, a drugie o zamontowanym systemie <phrase id="472709">nawigacji <phrase id="70925">GPS</phrase></phrase>. Jak jest naprawdę z ptasimi formacjami? Dlaczego i kiedy wędrują? 

Podstawowym powodem jest oczywiście zmiana pór roku. Szczególnie jest to zauważane w krajach w <phrase id="472710">klimacie umiarkowanym</phrase>, na <phrase id="472711">półkuli północnej</phrase>. Można wtedy odróżnić <phrase id="472712">porę ciepłą</phrase> (okres od początku marca do połowy października) i <phrase id="472713">porę mroźną</phrase> (listopad-luty). Warunkuje to dostęp do pożywienia, dlatego ptaki są zmuszone przenosić się zimą w tereny ciepłe, na półkulę południową. Dla przykładu weźmy jeden popularnych polskich gatunków – obecną niemal w każdym regionie kaczkę krzyżówkę. Jest to gatunek wędrowny, jednak kilkanaście procent osobników z naszego kraju pozostaje u nas nawet w okresie zimowym. Ulubionymi zimowiskami są dla nich regiony południowo-zachodniej i północnej <phrase id="70926">Polski</phrase> przy niezamarzających rzekach. Pozostałe osobniki odlatują znad <phrase id="71986">Wisły</phrase> między wrześniem, a grudniem. Powracają do nas od lutego do kwietnia. Są także gatunki, którym wystarczy przemieszczenie się o kilkaset kilometrów np. z północy <phrase id="70928">Polski</phrase> na południe, gdzie różnica temperatur może wynieść kilka stopni C., dla nich jednak to wystarczy. Tak jest z myszołowem, który wędrując np. z <phrase id="70929">Norwegii</phrase> znajdzie cieplejsze rejony już w <phrase id="70930">Polsce</phrase> powiększając tym samym populację tego gatunku w naszym kraju. Wtedy powstaje walka o pokarm i myszołowy muszą szukać pożywienia nawet na północnych częściach <phrase id="70931">Afryki</phrase>. Co ciekawe są w stanie pokonać podczas przelotu ponad dziesięć tysięcy kilometrów. Gatunek ten nie układa się w formacje, lecąc w parach. Dlaczego więc ptaki poświęcają tyle czasu na odloty i później mają chęć powrócić na letnisko? Odpowiedź jest prosta – pokarm. Na północnej części globu sezon letni oznacza wielką stołówkę, od owadów do gryzoni – wszystkie gatunki stają się liczniejsze, co daje pole do popisu dla wygłodniałych ptaków, przebywających w okresie lęgowym, bądź już dokarmiających młode. Można napisać " co gatunek to obyczaj " – każdy z nich charakteryzuje się innym okresem odlotu oraz innym sposobem zimowania. 
</document>