<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101362">
<phrase id="55506">Stowarzyszenie Badaczy <phrase id="55500">Pisma Świętego</phrase></phrase> 

Stowarzyszenie Badaczy Pisma Świętego – grupa wyznaniowa wywodząca się z <phrase id="55508">Badaczy <phrase id="55502">Pisma Świętego</phrase></phrase>, powstała na skutek wewnętrznych podziałów wśród Badaczy, po śmierci <phrase id="55511"><phrase id="55201">Charlesa</phrase> <phrase id="55202">Taze</phrase> <phrase id="55203">Russella</phrase></phrase> w 1916 r. 

Historia w <phrase id="55510">Polsce</phrase> 

Stowarzyszenie Badaczy Pisma Świętego zostało zarejestrowane 20 maja 1913 roku na podstawie rozporządzenia Gubernatora <phrase id="55512">Warszawy</phrase> nr 2167/5. Rozporządzenie to zezwalało grupie badaczy spotykać się w mieszkaniu prywatnym <phrase id="55526"><phrase id="55514">Wincentego</phrase> <phrase id="55519">Kina</phrase></phrase>. Była to jednak filia, oddział <phrase id="55532">Międzynarodowego Stowarzyszenia Badaczy <phrase id="55504">Pisma Świętego</phrase></phrase>, którego założycielem był <phrase id="55527"><phrase id="55513">Charles</phrase> <phrase id="55515">Taze</phrase> <phrase id="55520">Russell</phrase></phrase>. Wśród pierwszych przedstawicieli "<phrase id="308395">Towarzystwa</phrase>" na <phrase id="55533">Polskę</phrase> byli <phrase id="55528">W. Kołomyjski</phrase> i <phrase id="55529"><phrase id="55516">Czesław</phrase> Kasprzykowski</phrase>. Po wizycie przedstawiciela z głównego biura w USA <phrase id="66761">Wnorowskiego</phrase> <phrase id="55524">Kasprzykowski</phrase> został usunięty z "Towarzystwa" w 1925 r. <phrase id="55530"><phrase id="55517">Czesław</phrase> <phrase id="55525">Kasprzykowski</phrase></phrase> założył oddzielną grupę badaczy pod nazwą "Grupa II". W latach 1925-1935 nawiązał kontakt ze <phrase id="55536">Świeckim Ruchem Misyjnym "Epifania"</phrase>. Po nieporozumieniach mających charakter finansowy i doktrynalny Kasprzykowski zerwał z "Epifanią" i założył oddzielną grupę nazywaną "<phrase id="55538">Stowarzyszenie Badaczy <phrase id="55505">Pisma Świętego</phrase></phrase>". 

Po <phrase id="307776">II wojnie światowej</phrase> nastąpiło uregulowanie stosunku prawnego na podstawie złożonego statutu w 1960 r. w <phrase id="55540">Urzędzie do Spraw Wyznań</phrase>.Dnia 22.01.1990 <phrase id="308393">Stowarzyszenie</phrase> zostało zarejestrowane w rejestrze: "Wyznania Religijne" w <phrase id="55541">Ministerstwie Spraw Wewnętrznych i Administracji</phrase> <phrase id="66765">Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji</phrase> . 

Stowarzyszenie Badaczy Pisma Świętego w <phrase id="55544">Polsce</phrase> wydawało w latach 1958-1990 <phrase id="425258">czasopismo <phrase id="55545">Świt Królestwa Bożego i Wtórej Obecności <phrase id="309761">Jezusa Chrystusa</phrase></phrase></phrase>. W roku 1990 zmieniono tytuł na <phrase id="55548">Biuletyn Stowarzyszenia Badaczy Pisma Świętego w <phrase id="55549">Polsce</phrase></phrase>. Po 1992 roku czasopismo to ma tytuł <phrase id="55550">Nadzieja Królestwa</phrase> i jest dwumiesięcznikiem. 

Obecnie siedziba znajduje się na ul. <phrase id="308096">Hetmańskiej 20/7</phrase> w Bydgoszczy. 

Wierzenia 

Podstawą wiary Stowarzyszenia jest Pismo Święte – Biblia. 

Członkowie Stowarzyszenia wierzą: 

w jednego Boga Wiekuistego, stworzyciela wszechrzeczy, któremu na imię jest Jehowa; 

w <phrase id="309604">Jezusa Chrystusa</phrase>, który złożył swoje życie jako okup za Adama, a w nim za cały rodzaj ludzki; 

w moc Ducha Świętego, jako niewidzialną siłę dającą spłodzenie lub oświecenie, które jest nieodzowne w przyjęciu Prawdy <phrase id="307779">Bożej</phrase>; 

że od 1874 r. Jezus jest obecny drugi raz na ziemi jako istota niewidzialna; 

w wybór Kościoła, w liczbie 144 000 osób powołanych, wypróbowanych na ziemi; mają oni stanowić Mistyczne Ciało, czyli Oblubienicę <phrase id="66787">Chrystusową</phrase>, osiągając naturę <phrase id="307778">Boskiej</phrase>, nieśmiertelnej natury; 

w ustanowienie Królestwa <phrase id="307777">Bożego</phrase> na ziemi i restytucyjną metodę naprawiania rodzaju ludzkiego, bez względu na rasę, język lub narodowość. 

Struktura organizacyjna 

Stowarzyszenie Badaczy Pisma Świętego nie posiada zwierzchniej władzy ustawodawczej, wykonawczej i hierarchii duchownych. 
</document>