<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101738">
<phrase id="465657">Ewa Łętowska</phrase> - przewodniczący, 

Marian Grzybowski - sprawozdawca, 

Marek Mazurkiewicz, 

protokolant: <phrase id="465660">Grażyna Szałygo</phrase>, 

po rozpoznaniu, z udziałem wnioskodawcy oraz <phrase id="465661">Prezesa Rady Ministrów</phrase>, <phrase id="465663">Ministra Sprawiedliwości</phrase> i <phrase id="465664">Prokuratora Generalnego</phrase>, na rozprawie w dniu 26 lipca 2004 r., wniosku <phrase id="465665">Rzecznika Praw Obywatelskich</phrase> o stwierdzenie, że: 

1) przepis § 6 ust. 2 pkt 4 rozporządzenia Ministra Sprawiedliwości z dnia 11 kwietnia 2003 r. w sprawie szczegółowego trybu przeprowadzania konkursu dla kandydatów na aplikantów notarialnych w związku z pkt V wzoru ogłoszenia o konkursie, stanowiącego załącznik do rozporządzenia (Dz. U. Nr 67, poz. 629), jest niezgodny z art. 71 § 4 ustawy z dnia 14 lutego 1991 r. - <phrase id="465666">Prawo o notariacie</phrase> (Dz. U. z 2002 r. Nr 42, poz. 369, ze zm.), a tym samym z art. 92 ust. 1 Konstytucji, 

2) przepisy § 2 pkt 4 i § 5 ust. 1 i 2 rozporządzenia Prezesa Rady Ministrów z dnia 9 maja 2002 r. w sprawie przeprowadzenia konkursu o wpis na listę, organizacji szkolenia, wzoru listy i legitymacji aplikantów rzecznikowskich (Dz. U. Nr 56, poz. 505) są niezgodne z art. 39 ustawy z dnia 11 kwietnia 2001 r. o rzecznikach patentowych (Dz. U. Nr 49, poz. 509, ze zm.), a tym samym z art. 92 ust. 1 oraz z art. 65 ust. 1 Konstytucji, 

1. § 6 ust. 2 pkt 4 rozporządzenia Ministra Sprawiedliwości z dnia 11 kwietnia 2003 r. w sprawie szczegółowego trybu przeprowadzania konkursu dla kandydatów na aplikantów notarialnych w związku z pkt V wzoru ogłoszenia o konkursie, stanowiącego załącznik do rozporządzenia (Dz. U. Nr 67, poz. 629), jest niezgodny z art. 71 § 4 ustawy z dnia 14 lutego 1991 r. - Prawo o notariacie (Dz. U. z 2002 r. Nr 42, poz. 369, z 2003 r. Nr 49, poz. 408, Nr 124, poz. 1152 i Nr 217, poz. 2142 oraz z 2004 r. Nr 62, poz. 577 i Nr 147, poz. 1547) oraz z art. 92 ust. 1 <phrase id="465667">Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej</phrase>. 2. § 2 pkt 4 i § 5 ust. 1 i 2 rozporządzenia Prezesa Rady Ministrów z dnia 9 maja 2002 r. w sprawie przeprowadzenia konkursu o wpis na listę, organizacji szkolenia, wzoru listy i legitymacji aplikantów rzecznikowskich (Dz. U. Nr 56, poz. 505) są niezgodne z art. 39 ustawy z dnia 11 kwietnia 2001 r. o rzecznikach patentowych (Dz. U. Nr 49, poz. 509, z 2002 r. Nr 153, poz. 1271, Nr 240, poz. 2052 oraz z 2003 r. Nr 124, poz. 1152) oraz z art. 92 ust. 1 i z art. 65 ust. 1 Konstytucji. 
</document>