<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101531">
Otóż wyrok <phrase id="311076">niemieckiego</phrase> trybunału stworzył po raz pierwszy dla wszystkich państw członkowskich nową sytuację prawną, chociaż nie wywołuje bezpośrednio skutków prawnych w <phrase id="62898">Polsce</phrase>. Kiedy <phrase id="62899">Niemcy</phrase> zapiszą konkretne prawa swojego parlamentu w zakresie oddziaływania na <phrase id="62900">Unię <phrase id="311077">Europejską</phrase></phrase>, <phrase id="311078">niemiecki</phrase> parlament stanie się de facto parlamentem <phrase id="311079">europejskim</phrase> przejmującym kontrolę nad instytucjami <phrase id="311080">unijnymi</phrase>. <phrase id="62901">Niemcy</phrase> będą w tym momencie bardziej suwerennym krajem aniżeli te, które ich wzorem tego nie uczynią. 

Wyrok <phrase id="428167">niemieckiego trybunału konstytucyjnego</phrase> daje przyzwolenie na podobne działania w <phrase id="62902">Polsce</phrase>, aby w sposób analogiczny zabezpieczyć interesy <phrase id="62903">Polski</phrase> i <phrase id="62904">Polaków</phrase> w unijnych decyzyjnych procedurach. 

Uchwalona przez polski <phrase id="62905">Sejm</phrase> <phrase id="62906">ustawa z 11 marca 2004 r. o współpracy <phrase id="428168">Rady Ministrów</phrase> z <phrase id="62908">Sejmem</phrase> i Senatem w sprawach związanych z członkostwem</phrase> zmieniła w sposób jaskrawie sprzeczny z konstytucją rolę <phrase id="311082">polskiego</phrase> parlamentu narodowego, czyniąc go w 80% spraw przekazanych do <phrase id="311083">Unii</phrase> jedynie organem opiniodawczym dla <phrase id="62911">Rady Ministrów</phrase> i organów <phrase id="62912">Unii <phrase id="311084">Europejskiej</phrase>.</phrase> Polski parlament zrzekł się własną ustawą, pozakonstytucyjnie wpływu na sprawy <phrase id="62914">Polski</phrase> w Unii Europejskiej, ustanawiając przewagę władzy wykonawczej nad ustawodawczą. Został zdegradowany jako władza ustawodawcza. 

<phrase id="428173"><phrase id="62915">Trybunał Konstytucyjny</phrase> polski</phrase>, hołdując zasadzie nieistniejącej w konstytucji, tzw. zasadzie życzliwości, zadecydował, zawyrokował życzliwie dla integracji europejskiej, ale nieżyczliwie dla Polski, że przepisy tej ustawy są konstytucyjne. Sejm polski ograniczył się – <phrase id="62917">Sejm</phrase> <phrase id="311087">polski</phrase> w sprawach dotyczących Unii jest de facto niemy. 

Jeśli chodzi o tę nową sytuację prawną w <phrase id="62919">Unii <phrase id="311088">Europejskiej</phrase></phrase>, to zdumiewa to, że brak jest zainteresowania różnych ośrodków w <phrase id="62921">Polsce</phrase> tym wydarzeniem, przede wszystkim brak zainteresowania polityków, naukowców, konstytucjonalistów i mediów, które, jak zwykle manipulując, podały bardzo krótką informację, że (Dzwonek) <phrase id="326760">niemiecki</phrase> trybunał stwierdził zgodność traktatu z konstytucją <phrase id="326759">niemiecką</phrase>. I tyle – nie dopowiedziały, że powiedział „tak” dla traktatu, ale pod pewnymi warunkami. 

Wobec tego apeluję przed wyjazdem na urlop gorąco do polskiego parlamentu, do parlamentarzystów, abyśmy wspólnie podjęli działania przywracające nam prawa reprezentanta suwerena, którym jest <phrase id="326761">polski</phrase> naród, co nam gwarantuje art. 96 i art. 104 polskiej konstytucji. Dziękuję za uwagę. (Oklaski) 

Wicemarszałek <phrase id="62924">Krzysztof Putra</phrase>: 

Dziękują bardzo pani poseł. 

Na tym zakończyliśmy oświadczenia poselskie. 

I na tym kończymy 47. posiedzenie <phrase id="62925"><phrase id="428176">Sejmu Rzeczypospolitej Polskiej</phrase>.</phrase> 

Protokół posiedzenia będzie wyłożony do przejrzenia w Sekretariacie Posiedzeń Sejmu. 

Porządek dzienny 48. posiedzenia Sejmu, zwołanego na dni 26, 27 i 28 sierpnia 2009 r., został paniom i panom posłom doręczony. 

Zamykam posiedzenie. 

(Wicemarszałek trzykrotnie uderza laską marszałkowską) 
</document>