<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100520">
<phrase id="32058"><phrase id="32059">Marian</phrase> <phrase id="32060">Subocz</phrase></phrase> 

Marian Subocz (ur. 28 sierpnia 1947 w <phrase id="32064">Wałczu</phrase>) – <phrase id="294212">polski</phrase> ksiądz katolicki, kanonik, prałat i kapelan honorowy papieża, kapłan <phrase id="32698">diecezji koszalińsko-kołobrzeskiej</phrase>, doktor teologii. Od 21 czerwca 2007 dyrektor <phrase id="32065">Caritas <phrase id="41284">Polska</phrase></phrase>. 

Święcenia kapłańskie otrzymał 17 czerwca 1973 z rąk biskupa <phrase id="32699">Ignacego <phrase id="32068">Jeża</phrase></phrase>. Objął obowiązki wikariusza w <phrase id="58829">parafii Mariackiej</phrase> w <phrase id="32069">Kołobrzegu</phrase> (do 1974), następnie kapelan biskupa <phrase id="32701"><phrase id="32071">Ignacego</phrase> <phrase id="32072">Jeża</phrase></phrase>. 

W latach 1974-1982 studiował na <phrase id="344008"><phrase id="32097">Papieskim Uniwersytecie Salezjańskim</phrase> w <phrase id="32074">Rzymie</phrase></phrase> filologię klasyczną oraz starochrześcijańską. W latach 1982-1993 pracował w <phrase id="344009">Wyższym Seminarium Duchownym <phrase id="32702">Diecezji Koszalińsko-Kołobrzeskiej</phrase> w <phrase id="32076">Koszalinie</phrase></phrase>, gdzie służył jako prefekt i rektor. W 1991 r. jako gospodarz seminarium witał w tym budynku <phrase id="32077">Jana Pawła II</phrase>, który odbywał <phrase id="32078">IV Pielgrzymkę do Ojczyzny</phrase>. 

Biskup koszalińsko-kołobrzeski <phrase id="32080">Czesław</phrase> <phrase id="32081">Domin</phrase>, który był przewodniczącym <phrase id="58831">Komisji Charytatywnej</phrase> <phrase id="310741">Konferencji Episkopatu <phrase id="32084">Polski</phrase></phrase>, w 1993 poprosił ks. <phrase id="68068">Mariana</phrase> by w <phrase id="32087">Warszawie</phrase> stworzył struktury <phrase id="32088">Caritas <phrase id="41285">Polska</phrase></phrase>. Do 1994 był pierwszym dyrektorem Caritas po wojnie. 

Ks. <phrase id="68069">Subocz</phrase> jest twórcą akcji <phrase id="32092">Wigilijnego Dzieła Pomocy Dzieciom</phrase>, to dzięki jego inicjatywie na polskich stołach w <phrase id="303762">Boże Narodzenie</phrase> pali się świeca Caritas. Zainicjował także kwartalnik "Caritas", który ukazuje się do dziś. Przy współpracy z <phrase id="32096">Caritas</phrase> we Freiburgu stworzył także fakultet Caritas przy ówczesnej Akademii Teologii Katolickiej w Warszawie - dzisiejszym <phrase id="32103">UKSW</phrase>. Studiują tam przyszli pracownicy największej charytatywnej organizacji kościelnej. 

Dziełem ks. Subocza są także stacje opieki <phrase id="32106">Caritas</phrase>, gdzie pomoc znajdują osoby chore. Zorganizował też pierwsze szkolenia dla księży-dyrektorów diecezjalnych Caritas w Wiedniu, <phrase id="32109">Brukseli</phrase> i Niemczech. Był także w Bośni, gdy wybuchła tam wojna, zorganizował pomoc dla ofiar konfliktu - m.in. 40 wagonów węgla dla ludności cywilnej. 

W 1994 r. ks. <phrase id="32704">Marian Subocz</phrase> otrzymał nominację na zastępcę sekretarza generalnego KEP. Był nim wtedy bp Tadeusz Pieronek. Współorganizował również <phrase id="32789">VI pielgrzymkę Ojca Świętego <phrase id="32705">Jana Pawła II</phrase> do Polski</phrase> w 1997 r. W 1998 r. został skierowany do <phrase id="344011">Biura Konferencji Episkopatów Unii Europejskiej w Brukseli</phrase>. Śledził tam sprawy dotyczące rozszerzenia Wspólnoty Europejskiej (Polska była wtedy krajem kandydującym). 

W 2001 r. powrócił do kraju z własnej inicjatywy. Biskup koszalińsko-kołobrzeski Marian Gołębiewski powierzył mu największą parafię w <phrase id="344012">diecezji pw. św. <phrase id="32712">Maksymiliana Marii <phrase id="32714">Kolbe</phrase></phrase> w <phrase id="32717">Słupsku</phrase></phrase> w dzielnicy <phrase id="32718">Zatorze</phrase>. 
</document>