<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101247">
1969 w muzyce 

Wydarzenia 

12 marca – <phrase id="422525"><phrase id="245868">Paul</phrase> <phrase id="245869">McCartney</phrase></phrase> poślubia <phrase id="245867"><phrase id="245870">Lindę</phrase> <phrase id="245871">Eastman</phrase></phrase> 

12 marca – George Harrison i jego żona <phrase id="245902">Patti</phrase> zostali aresztowani w <phrase id="245903">Anglii</phrase> po znalezieniu marihuany w ich domu. 

20 marca – John Lennon poślubia Yoko Ono w <phrase id="245907">Gibraltarze</phrase>. 

25-31 marca – <phrase id="245876"><phrase id="245908">John</phrase> Lennon</phrase> i <phrase id="245877">Yoko Ono</phrase> nie wychodzą z łóżka w swoim pokoju w <phrase id="307559">amsterdamskim</phrase> hotelu <phrase id="307279">Hilton</phrase> jako manifestacja na rzecz pokoju. 

9 kwietnia – zostaje wydany dziewiąty studyjny album Boba Dylana <phrase id="307285">Nashville Skyline</phrase> 

22 kwietnia – John Lennon zmienia urzędowo drugie imię z <phrase id="245880"><phrase id="245916">John</phrase> <phrase id="245917">Winston</phrase> Lennon</phrase> na <phrase id="245881"><phrase id="245919">John</phrase> <phrase id="245920">Ono</phrase> <phrase id="245921">Lennon</phrase></phrase>. 

15-18 sierpnia – <phrase id="307282">Woodstock Music and Art Festival</phrase> na farmie Bethel w stanie <phrase id="245924">Nowy Jork</phrase>, niedaleko <phrase id="245925">Woodstock</phrase>. Wystąpili między innymi: <phrase id="245882">Janis Joplin</phrase>, <phrase id="245883">Jimi Hendrix</phrase>, The Who, <phrase id="245885"><phrase id="307286">Joan</phrase> Baez</phrase>, Crosby, Stills, <phrase id="245927">Nash &amp; <phrase id="307522">Young</phrase></phrase>, <phrase id="245928">Jefferson Airplane</phrase>, <phrase id="245887">Santana</phrase>, <phrase id="307293">Country Joe and the Fish</phrase>, <phrase id="307294">Ten Years After</phrase>, i <phrase id="307295">Sly &amp; the Family Stone</phrase>. 

31 sierpnia – Bob Dylan występuje na festiwalu na wyspie Wight 

październik – powstał czeski zespół <phrase id="307296">The Plastic People of the Universe</phrase> 

listopad – zostaje wydany drugi studyjny album Davida Bowiego - Space Oddity 

Urodzili się 

3 stycznia – James Carter, amerykański saksofonista, flecista i klarnecista jazzowy 

5 stycznia – Marilyn Manson, właśc. <phrase id="307525">Brian Hugh Warner</phrase>, amerykański muzyk rockowy 

7 stycznia – Tomasz Hernik, polski muzyk, puzonista, akordeonista, kompozytor, aranżer 

1 lutego – Joshua Redman, amerykański saksofonista jazzowy 

10 lutego – Mirosław Kamiński, polski muzyk, perkusista grupy Lombard 

23 lutego – Tomasz Bonarowski, polski realizator i producent muzyczny, muzyk sesyjny 

15 marca – Timo Kotipelto, fiński wokalista rockowy 

27 marca – Keith Flint, brytyjski muzyk, wokalista zespołu <phrase id="246025">The Prodigy</phrase> 

1 kwietnia – Jacek Otręba, polski kompozytor i producent muzyczny 

8 kwietnia – Dulce Pontes, portugalska wokalistka 

16 kwietnia – Wojtek Pilichowski, polski basista, uznany muzyk sesyjny, kompozytor 

24 kwietnia – Maciej Gładysz, polski gitarzysta rockowy 

31 maja – Mindi Abair, amerykańska wokalista i saksofonoistka smoothjazzowa 

3 czerwca – Adam Burzyński, polski gitarzysta rockowy 

16 czerwca – Bénabar, francuski piosenkarz 

17 lipca – Krzysztof Respondek, polski aktor, piosenkarz, kabareciarz 

24 lipca – Jennifer Lopez, amerykańska piosenkarka, aktorka i tancerka 

4 sierpnia – Max Cavalera, brazylijski wokalista i gitarzysta 

26 sierpnia – <phrase id="246001">Tomasz "Lipa" Lipnicki</phrase>, polski muzyk rockowy, wokalista i gitarzysta 

27 sierpnia – Zygmunt Kukla, polski dyrygent, aranżer, kompozytor 

7 września – Mikis Cupas, muzyk rockowy, gitarzysta 

23 września – Patrick Fiori, francuski piosenkarz i aktor musicalowy 

3 października – Gwen Stefani, amerykańska piosenkarka, wokalistka No Doubt 

15 października – Bogusław Pezda, polski muzyk, producent muzyczny, lider formacji <phrase id="246021">Agressiva 69</phrase> 

27 października – Marek Napiórkowski, polski gitarzysta jazzowy i kompozytor 

Zmarli 

17 stycznia – Grażyna Bacewicz, polska kompozytorka i skrzypaczka (ur. 1909) 

23 kwietnia – Krzysztof Komeda, polski kompozytor i pianista jazzowy (ur. 1931) 

19 maja – Coleman Hawkins, amerykański muzyk jazzowy grający na saksofonie (ur. 1904) 

22 czerwca – Judy Garland, amerykańska aktorka i piosenkarka (ur. 1922) 

3 lipca – Brian Jones, angielski gitarzysta i drugi wokalista <phrase id="246020">The Rolling Stones</phrase> (ur. 1942) 

7 sierpnia – Joseph Kosma, francuski kompozytor, pochodzenia węgierskiego (ur. 1905) 
</document>