<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102706">
tak, tak, tak, chodzi żeby właśnie z FILLER z <phrase id="350566">Alei Jerozolimskich</phrase> przy <phrase id="350567">Centralnym</phrase> ten pięćset, coś chyba mi się zdaje, był kiedyś, jeszcze jechał pięćset dziewięć czy 

FILLER do <phrase id="350568">Attisu</phrase> ... 

pięćset jakiś 

to znaczy jest pięćset jeden 

o jeden 

jeden 

tak 

tylko że ma przystanek zaraz przy <phrase id="350317"><phrase id="352068">Płockiej</phrase> Szpital</phrase> a potem przy <phrase id="352069">Ciołka</phrase> 

no to dobrze by było, ale jeszcze FILLER gdzie dokładnie ma w <phrase id="350913">Alejach</phrase> w którym miejscu 

w <phrase id="350914">Alejach</phrase> to, proszę pani, ma przy samym Dworcu FILLER nie tak jak pięćset dwadzieścia trzy, co wyjeżdżał z <phrase id="350917">Chałubińskiego</phrase> 

bo on tu 

no, no 

jedzie od strony <phrase id="350569">Marszałkowskiej</phrase> 

a czyli on ma FILLER jeszcze przed <phrase id="350919">Chałubińskiego</phrase> jadąc 

tak 

tak? FILLER a drugi następny przystanek gdzie będzie miał 

następny będzie miał przy <phrase id="350319">Placu <phrase id="350921">Zawiszy</phrase></phrase> na FILLER na FILLER <phrase id="352072">Towarowej</phrase> 

FILLER aha, na <phrase id="350321">Towarowej</phrase> już przy <phrase id="350322">Placu <phrase id="350923">Zawiszy</phrase></phrase> to FILLER albo tu, albo tu, aha, bo to takie dłuższe przystanki są, a czy jeszcze jest jakiś autobus z <phrase id="350572">Alei</phrase>, który na <phrase id="350571">Górczewską</phrase> by dojechał 

FILLER z Alei w tamto miejsce... 

no można by wsiąść, nie wiem, czy nie lepiej byłoby 

o właśnie 

no jest sto dziewięć z Centralnego z Emilii Plater 

aha, a ten FILLER ale wie pan, nie bo tutaj chodzi właściwie tutaj bliżej <phrase id="350579">Centralnego</phrase>, ale z tej strony tutaj tam jak właśnie pięćset dwadzieścia trzy tutaj FILLER no to właściwie 

nie, to pięćset jedynka tylko 

tylko pięćset jeden aha ___ FILLER i on często jeździ ten autobus? 

FILLER tak jak dzisiaj? 

FILLER nie będzie to, bo to będzie chodziło o wtorek, bo to ja chcę kuzynce powiedzieć, która tam pracuje FILLER właśnie w <phrase id="350925">Alejach Jerozolimskich</phrase> i on przy <phrase id="350580">Centralnym</phrase>, ale tu bliżej z, wie pan, z tej strony FILLER 

no tak 

to tylko pięćset jeden 

co piętnaście minut w godzinach szczytu co dwanaście 

aha, średnio co piętnaście minut FILLER czyli chyba najlepsze połączenie to będzie ten pięćset jeden 

prawda 

no tak 

przyśpieszona linia 

no właśnie, bardzo panu dziękuję, do widzenia 

proszę bardzo, do widzenia 
</document>