<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101309">
Historia 

Po ogłoszeniu przez <phrase id="51850">Włochy</phrase> rozejmu 8 września, a następnie powstaniu <phrase id="422888"><phrase id="311008">Włoskiej</phrase> Republiki Socjalnej</phrase> 15 września 1943 r., rozpoczęło się tworzenie jej sił zbrojnych. <phrase id="51852">Niemcy</phrase> zgodzili się na sformowanie czterech dywizji wojsk lądowych. 25 listopada 1943 r. w <phrase id="51855">Heuberg</phrase> w <phrase id="51854">Bawarii</phrase> rozpoczęło się szkolenie ok. 1,2 tys. oficerów na czele z <phrase id="422889">gen. <phrase id="51858"><phrase id="51856">Mario</phrase> <phrase id="51857">Carlonim</phrase></phrase></phrase> przeznaczonych dla <phrase id="422890">4 Dywizji Bersalierów "<phrase id="51859">Italia</phrase>"</phrase> (później numerację zmieniono na 1). Ochotnicy pochodzili z różnych jednostek b. armii włoskiej. W maju i czerwcu 1944 r. przybyli z <phrase id="51861">Włoch</phrase> pozostali rekruci. W poł. lipca gen. <phrase id="51865">M. Carloni</phrase> objął dowództwo <phrase id="325758">4 Dywizji Alpejskiej "<phrase id="53200">Monterosa</phrase>"</phrase>. Nowym dowódcą <phrase id="325761">1 Dywizji Bersalierów "Italia"</phrase> został <phrase id="422894">gen. <phrase id="51866">Guido <phrase id="51863">Manardi</phrase></phrase></phrase>. Liczebność dywizji osiągnęła ok. 14 tys. żołnierzy. Składała się z dwóch pułków piechoty i pułku artylerii oraz pododdziałów wsparcia i służb. Niemcy zamierzali wysłać Włochów na front zachodni. Postanowili też zredukować formowaną dywizję do stanu brygady lekkiej piechoty. Spotkało się to ze zdecydowanym sprzeciwem strony <phrase id="311010">włoskiej</phrase>. Na pocz. grudnia dywizja powróciła do Włoch. Skierowano ją na <phrase id="51871">Linię Gotów</phrase>, gdzie dołączyła do <phrase id="325759">4 Dywizji Alpejskiej "<phrase id="53201">Monterosa</phrase>"</phrase>. Wkrótce doszło do dezercji, które zapoczątkowali żołnierze <phrase id="53203">II Batalionu</phrase> <phrase id="53204">3 Pułku Bersalierów</phrase>, pochodzący w większości z południowych <phrase id="51894">Włoch</phrase>. Pod koniec stycznia 1945 r. wojska amerykańskie zaatakowały pozycje batalionu, ale wbrew przewidywaniom zostały zmuszone do odwrotu. Z powodu aktywności partyzantów nadal trwały dezercje, stając się coraz poważniejszym problemem. W lutym kolejnym dowódcą dywizji został ponownie gen. <phrase id="51896">M. Carloni</phrase>. W poł. marca <phrase id="53212">Amerykanie</phrase> w ramach ofensywy nad rzeką <phrase id="51883">Serchio</phrase> ponownie przeprowadzili atak na pozycje dywizji, ale bez rezultatu. W odpowiedzi <phrase id="51897">Niemcy</phrase> i Włosi przeprowadzili zaskakujący kontratak, który przyniósł aliantom pewne straty. 4 kwietnia wzdłuż wybrzeża tyrreńskiego rozpoczęła się nowa ofensywa aliancka, doprowadzając do przełamania pozycji niemieckich. W celu powstrzymania wojsk alianckich została sformowana <phrase id="51874">Kampfgruppe "Ferrario</phrase>" w składzie <phrase id="53205">I Batalionu</phrase> <phrase id="53206">2 Pułku Cacciatori degli Appenninini</phrase> i <phrase id="53207">II Grupy Artyleryjskiej</phrase> <phrase id="53208">4 Pułku Artylerii</phrase> <phrase id="53209">1 Dywizji Bersalierów "<phrase id="51900">Italia</phrase>"</phrase>, <phrase id="51877">Batalionu "<phrase id="51903"><phrase id="51901">Goffredo</phrase> <phrase id="51902">Mameli</phrase></phrase>"</phrase>, przydzielonego wcześniej do dywizji oraz <phrase id="325757">Alpejskiej Grupy Artyleryjskiej "<phrase id="51904">Bergamo</phrase>"</phrase> <phrase id="325756">4 Dywizji Alpejskiej "<phrase id="53202">Monterosa</phrase>"</phrase>. Grupę bojową dołączono do niemieckiej <phrase id="51879">148 Dywizji Piechoty</phrase>. Nie udało się jednak powstrzymać wojsk alianckich, w związku z czym <phrase id="51880">1 Dywizja Bersalierów "<phrase id="51905">Italia</phrase>"</phrase> wycofała się na Przełęcz <phrase id="51882">Cerreto</phrase>. Dywizja była w tym czasie atakowana przez partyzantów. W tej sytuacji przeprowadzono dalszy odwrót w kierunku Parmy. W rejonie Medesano nad rzeką <phrase id="51908">Taro</phrase> w dniach 24 - 26 kwietnia doszło do walki z wojskami <phrase id="311012">brazylijskimi</phrase>. Zdołano wprawdzie przebić się, ale sytuacja dywizji była tak dramatyczna, że 29 kwietnia poddała się Brazylijczykom. 
</document>