<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101523">
<phrase id="428057">Poseł <phrase id="62561"><phrase id="62564">Jerzy</phrase> <phrase id="62569">Kozdroń</phrase></phrase></phrase>: 

Proszę? 

Wicemarszałek Jarosław Kalinowski: 

Do konkluzji. 

Bardzo proszę, nie ja ustaliłem te zasady. 

Poseł Jerzy Kozdroń: 

Dobrze. 

Wobec tego mam nadzieję, że pozostali dyskutanci uzupełnią to, co miałem do powiedzenia. Chciałbym tylko o jednym powiedzieć, że o ile w ustawie przewiduje się określone terminy, w których należy składać żądanie zapłacenia kaucji, że przy pierwszej czynności, i gdy sąd określi tę kaucję, to w terminie miesiąca należy ją zapłacić. Natomiast chciałbym zwrócić uwagę na to, że należałoby tę sprawę terminowo uregulować. Jeżeli następuje ogłoszenie w oparciu o postanowienie sądu, który stwierdza wszczęcie postępowania grupowego, zaczynają się zgłaszać osoby i przystępować do tego postępowania grupowego, to wykaz tych osób ma reprezentant grupy. Nie ma terminu, w którym reprezentant grupy powinien to przedłożyć sądowi. Jeżeli w ciągu 2 miesięcy osoby uprawnione zgłoszą się, to on może te dokumenty zbierać bez końca. Mamy postępowanie niejako w zawieszeniu, czyli w tym zakresie wykaz tych osób, który należałoby przekazać, należy przekazać sądowi też w jakimś terminie, a tego terminu tutaj nie ma. Wydawałoby się, że należałoby to w tym zakresie zdyscyplinować i uregulować. Dziękuję bardzo. (Oklaski) 

Wicemarszałek Jarosław Kalinowski: 

Dziękuję bardzo, panie pośle. 

Pani <phrase id="428059">poseł <phrase id="62571">Barbara <phrase id="62577">Bartuś</phrase></phrase></phrase>, <phrase id="62579">Prawo i Sprawiedliwość</phrase>. 

Poseł Barbara Bartuś: 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Mam zaszczyt i przyjemność przedstawić stanowisko <phrase id="428061">Klubu Parlamentarnego <phrase id="62581">Prawo i Sprawiedliwość</phrase></phrase> dotyczące rządowego projektu ustawy o dochodzeniu roszczeń w postępowaniu grupowym, zawartego w druku nr 1829, złożonego do <phrase id="62583">Sejmu</phrase> niespełna miesiąc temu. 

Panie Marszałku! Panie i Panowie Posłowie! Instytucja… 

(Poseł Ryszard Kalisz: Tylko panowie.) 

Zostali tylko panowie. 

Instytucja pozwu zbiorowego funkcjonuje już w <phrase id="62588">Stanach Zjednoczonych</phrase> i w wielu krajach <phrase id="62589">Europy</phrase>. Umożliwia ona całym grupom poszkodowanych wspólne występowanie do sądów ze swoimi roszczeniami. Nadmienić należy, że wprowadzenie w <phrase id="62590">Polsce</phrase> instytucji pozwu zbiorowego planowano już w 2007 r. <phrase id="428064">Ministerstwo Sprawiedliwości</phrase>, jeszcze pod rządami pana ministra <phrase id="428063"><phrase id="62593">Zbigniewa</phrase> <phrase id="62594">Ziobry</phrase></phrase>, rozpoczęło przygotowania do wprowadzenia do polskiego porządku prawnego pozwu zbiorowego mającego na celu skuteczną ochronę praw zarówno poszkodowanych konsumentów, jak i przedsiębiorców. Prace legislacyjne nad jego wprowadzeniem miały być elementem większego legislacyjnego przedsięwzięcia, które zakładało opracowanie nowego <phrase id="62595">Kodeksu cywilnego</phrase>. 
</document>