<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102559">
ZADANIA <phrase id="466399">PREZYDENT MIASTA</phrase> 

Do zadań Prezydenta należą wszelkie czynności związane z kierowaniem Urzędem, a nie zastrzeżone do kompetencji innych organów. Do zakresu zadań i kompetencji Prezydenta należy w szczególności: 

kierowanie bieżącymi sprawami Miasta, 

kierowanie Urzędem, 

reprezentowanie Miasta i Urzędu na zewnątrz, 

wykonywanie uprawnień pracodawcy w stosunku do pracowników Urzędu, wydawanie decyzji w indywidualnych sprawach z zakresu <phrase id="466400">administracji publicznej</phrase>, 

informowanie mieszkańców Miasta o założeniach projektu budżetu, kierunkach polityki społecznej i gospodarczej oraz wykorzystywania środków budżetowych, 

ogłaszanie budżetu Miasta i sprawozdań z jego wykonania, 

przedkładanie Radzie projektów uchwał, 

przedkładanie Wojewodzie i <phrase id="466402">Regionalnej Izbie Obrachunkowej</phrase> uchwał podejmowanych przez Radę, 

dokonywanie podziału zadań, kompetencji, odpowiedzialności a także rozstrzyganie sporów kompetencyjnych pomiędzy Zastępcami Prezydenta, Sekretarzem, Skarbnikiem, 

sprawowanie funkcji terenowego organu <phrase id="466405">obrony cywilnej</phrase>, 

ustanawianie Regulaminu Organizacyjnego i <phrase id="466407">Regulaminu Pracy Urzędu</phrase>, 

wykonywanie innych zadań zastrzeżonych do kompetencji Prezydenta w przepisach szczegółowych, 

nadzór nad ochroną informacji niejawnych wytwarzanych, przetwarzanych, przechowywanych i przekazywanych w Urzędzie, 

planowanie, przygotowanie i prowadzenie inwestycji miejskich, 

współpraca z komitetami społecznymi w sprawie wspólnych inwestycji, 

współpraca z Radą, jej komisjami oraz organami jednostek pomocniczych w zakresie swego działania, 

wydawanie zarządzeń i poleceń służbowych, 

kierowanie w czasie stanu klęski żywiołowej działaniami prowadzonymi na obszarze miasta w celu zapobieżenia skutkom klęski żywiołowej lub ich usunięcia. 

Prezydent prowadzi bezpośredni nadzór nad: 

Pełnomocnikiem Prezydenta ds. Informacji Niejawnych; 

Pełnomocnikiem Prezydenta ds. Uzależnień; 

Pełnomocnikiem Prezydenta ds. Systemu Zarządzania Jakością i Uzdrowiska Kołobrzeg; 

Audytorem Wewnętrznym; 

Samodzielnym Stanowiskiem ds. Kontroli; 

Rzecznikiem Prasowym Prezydenta; 

Biurem Prawnym; 

Wydziałem Urbanistyki i Architektury; 

Urzędem Stanu Cywilnego; 

Wydziałem Zarządzania Kryzysowego; 

Strażą Miejską. 

Prezydent może upoważnić swoich zastępców, Sekretarza, Skarbnika, Naczelników Wydziałów oraz innych pracowników Urzędu do realizacji niektórych swoich zadań i kompetencji. 
</document>