<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102432">
<phrase id="287805"><phrase id="287803">Rob</phrase> <phrase id="287804">van Kranenburg</phrase></phrase> (1964) jest teoretykiem mediów i innowacji. Zajmuje się strategiami negocjacji <phrase id="469142">nowych technologii</phrase> i <phrase id="469143">praktyki artystycznej</phrase>, w szczególności związanymi z ubicomp (wszechobecną komputeryzacją) oraz rfid (identyfikacją poprzez fale radiowe); związkiem między formalną i <phrase id="469146">nieformalną polityką kulturalną</phrase> i ekonomiczną; oraz wymogami zrównoważonej ekonomii kulturowej. <phrase id="287811">Ronaldem <phrase id="287810">Soetaertem</phrase></phrase> na Wydziale Edukacji <phrase id="469147"><phrase id="350037">Uniwersytetu</phrase> w <phrase id="287807">Ghent</phrase></phrase> nad pojęciami, metodami uczenia i modułami nauczania online wynikającymi z idei multiliteracies. W 2000 roku został koordynatorem programów edukacji medialnej w centrum kultury i polityki <phrase id="287812">de Balie</phrase> w <phrase id="287813">Amsterdamie</phrase> oraz nauczycielem-koordynatorem programu nowych mediów na <phrase id="309741"><phrase id="287814">Wydziale Filmu i Telewizji</phrase> na <phrase id="350036">Uniwersytecie</phrase> w <phrase id="287816">Amsterdamie</phrase></phrase>. Odnosząc wrażenie, iż jest to zbyt młoda dziedzina badań, by skupiać się na opisywaniu jej historii, rozpoczął współpracę z <phrase id="469149">projektem <phrase id="287817">Doors of Perception</phrase></phrase> i zredagował razem z <phrase id="287820">Johnem <phrase id="287819">Thackarą</phrase></phrase> <phrase id="310584">Doors 7</phrase> pod tytułem “<phrase id="310586">Flow, the design challenge of pervasive computing</phrase>”. W 2003 roku prowadził kurs doktorancki poświęcony performansowi, teatrowi i sztuce w ramach <phrase id="287829">APT</phrase>, <phrase id="287830">Arts Performance Theatricality</phrase>. Przez ostatnie trzy lata pracował na niepełnym etacie jako współdyrektor, a obecnie menadżer projektów, w <phrase id="287823">Virtual Platform</phrase>, holenderskiej organizacji zajmującej się polityką e-kulturową. Wykłada teorię mediów zlokalizowanych w Post St Joost (studia magisterskie o Sztuce Autonomicznej), <phrase id="287825">HKU EMMA</phrase> (studia magisterskie o projektowaniu interakcji) oraz wzornictwo przemysłowe na <phrase id="349248">Uniwersytecie Technicznym</phrase> w Eindhoven. Od września 2007 będzie przewodził nowemu programowi studiów licencjackich z projektowania doświadczeń ambientalnych w HKU, Hilversum. 
</document>