<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101353">
<phrase id="425172"><phrase id="54878">Nowy Cmentarz <phrase id="311022">Żydowski</phrase></phrase> w <phrase id="54882">Cieszynie</phrase></phrase> 

Nowy Cmentarz Żydowski przy ulicy <phrase id="54881">Hażlaskiej</phrase> w <phrase id="54883">Cieszynie</phrase> jest jedną z dwóch (obok <phrase id="54880">Starego Cmentarza <phrase id="311024">Żydowskiego</phrase></phrase>) izraelickich nekropolii w mieście. 

Historia 

Założenie cmentarza 

Powstanie cmentarza związane było z brakiem miejsc grzebalnych na starym kirkucie. W 1898 gmina żydowska nabyła od <phrase id="54886"><phrase id="54884">Andrzeja</phrase> Folwarcznego</phrase> fragment gruntu położony powyżej starszej nekropolii i wystąpiła do władz miasta o pozwolenie na urządzenie nowego cmentarza, które uzyskała w roku 1900. Protesty okolicznych mieszkańców spowodowały jednak wstrzymanie jego wykonania przez <phrase id="425174">austro-węgierskie <phrase id="54887">Ministerstwo Spraw Wewnętrznych</phrase></phrase> w roku 1902 i dopiero po odwołaniu się gminy do <phrase id="425176"><phrase id="54888">Naczelnego Sądu Administracyjnego</phrase> w <phrase id="54889">Wiedniu</phrase></phrase> władze cofnęły swe zastrzeżenia. W 1906 rozpoczęto budowę cmentarza, którą zakończono w połowie roku następnego. Powstanie cmentarza związane jest z osobą prezesa gminy <phrase id="311025">żydowskiej</phrase> - <phrase id="54892"><phrase id="54890">Jana</phrase> <phrase id="54891">Glesingera</phrase></phrase>, który był także jedną z pierwszych osób na nim pochowanych (zmarł w 1909, grobowiec jego rodziny zachował się do dziś). 

Plan cmentarza oraz domu przedpogrzebowego wykonał cieszyński budowniczy <phrase id="54913">Alojzy <phrase id="54904">Jedek</phrase></phrase>, jednak ostatecznie przyjęto projekt domu przedpogrzebowego architekta <phrase id="54914"><phrase id="54900">Jakoba</phrase> <phrase id="54905">Gartnera</phrase></phrase> z <phrase id="66657">Wiednia</phrase>. Dom przedpogrzebowy został wybudowany w centralnej części założenia cmentarnego, zaś na południowym krańcu zbudowano budynek kancelarii cmentarza oraz kostnicę. Cmentarz o powierzchni 1,14 hektara ogrodzono, a w przedniej części wybudowano mur z efektowną bramą ozdobioną gwiazdami <phrase id="66659">Dawida</phrase>. 

Tak przygotowany cmentarz otwarto 25 czerwca 1907 i od tej pory stał się główną nekropolią <phrase id="308453">cieszyńskiej</phrase> gminy wyznaniowej, choć sporadyczne pochówki odbywały się także na <phrase id="54915">Starym Cmentarzu</phrase>. W 1913 gmina dokupiła jeszcze kawałek przylegającego do parceli gruntu pod przyszłą rozbudowę cmentarza. 

Podczas <phrase id="307743">II wojny światowej</phrase> 

Na początku września 1939 cmentarz zostały zamknięty przez okupacyjne władze niemieckie, a w 1941 skonfiskowany na rzecz III Rzeszy. W marcu 1943 wydano zarządzenie o przekształceniu cmentarzy cieszyńskich w parki, gdyż po "przesiedleniu" miejscowych Żydów nie będą już używane. Do końca wojny nic jednak w tej kwestii nie przedsięwzięto i kirkut przetrwał okupację w dobrym stanie. 

Po wojnie 

Po wojnie cmentarzem opiekowała się <phrase id="425179"><phrase id="54919">Kongregacja Wyznania Mojżeszowego</phrase> w Cieszynie</phrase>, a od 1966 <phrase id="425180">Kongregacja w <phrase id="54921">Bielsku-Białej</phrase></phrase>. Pochowano tu niewiele osób, a ostatni pochówek miał miejsce w 1961 roku (<phrase id="54910"><phrase id="54901">Edward</phrase> Weber</phrase>). Następowała szybka dewastacja cmentarza - liczne marmurowe i granitowe obeliski masowo rozkradano i przerabiano na nowe chrześcijańskie nagrobki lub stosowano jako materiał budulcowy na okolicznych osiedlach. W 1974 wojewoda <phrase id="311027">katowicki</phrase> wydał decyzję o zamknięciu cmentarza dla celów grzebalnych, a w 1986 cmentarz został wpisany do rejestru zabytków. Po 1989 <phrase id="425181"><phrase id="54928">Gmina Wyznaniowa Żydowska</phrase> w <phrase id="54922">Bielsku-Białej</phrase></phrase> usiłuje zachować czystość i na bieżąco dokonywać niezbędnych napraw na terenie cmentarza. W latach 1997-1999 ze środków <phrase id="425182">Edwarda J. Phillipsa</phrase> - <phrase id="308455">amerykańskiego</phrase> <phrase id="54927">Żyda</phrase> z Minneapolis w <phrase id="54926">USA</phrase> oraz <phrase id="425183">Tadeusza J. <phrase id="54908">Dordy</phrase></phrase> - ewangelika z <phrase id="54924">Cieszyna</phrase> zamieszkałego w Kalifornii uporządkowano teren cmentarza oraz wyremontowano bramę wejściową. Niestety dom pogrzebowy był w stanie uniemożliwiającym powrót do wyglądu pierwotnego, dlatego też pozostawiono tylko frontową ścianę budynku jako tzw. "trwałą ruinę". 
</document>