<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101586">
Stwierdzam, że <phrase id="54427">Sejm</phrase> wysłuchał sprawozdania z działalności <phrase id="54428">Narodowego Banku <phrase id="311099">Polskiego</phrase></phrase> w 2007 roku przedstawionego przez pana prezesa <phrase id="54454"><phrase id="54448">Sławomira</phrase> <phrase id="54453">Skrzypka</phrase></phrase> oraz przeprowadził dyskusję. 

Komisja proponuje, aby <phrase id="54429">Sejm</phrase> przyjął informację o poręczeniach i gwarancjach udzielonych w 2007 roku przez <phrase id="54430">Skarb Państwa</phrase>, niektóre osoby prawne oraz <phrase id="54455">Bank Gospodarstwa Krajowego</phrase> ze środków <phrase id="466729">Krajowego Funduszu Poręczeń Kredytowych</phrase> do wiadomości. 

Jeżeli nie usłyszę sprzeciwu, będę uważał, że <phrase id="54432">Sejm</phrase> wniosek komisji przyjął. 

Sprzeciwu nie słyszę. 

Do głosowania nad projektem uchwały w przedmiocie absolutorium przystąpimy w bloku głosowań. 

Przystępujemy do rozpatrzenia punktu 5. porządku dziennego: Sprawozdanie z działalności <phrase id="466730">Najwyższej Izby Kontroli</phrase> w 2007 roku (druk nr 644) wraz z opinią <phrase id="54434">Komisji do Spraw Kontroli Państwowej</phrase> (druk nr 739). 

Proszę o zabranie głosu prezesa <phrase id="54435">Najwyższej Izby Kontroli</phrase> pana <phrase id="54456">Jacka Jezierskiego</phrase>. 

Bardzo proszę, panie prezesie. 

Prezes <phrase id="54436">Najwyższej Izby Kontroli</phrase> <phrase id="54457">Jacek <phrase id="54452">Jezierski</phrase></phrase>: 

Panie Marszałku! Wysoki <phrase id="54437">Sejmie</phrase>! Misją Najwyższej Izby Kontroli jest dbałość o gospodarność i skuteczność w służbie publicznej dla <phrase id="54458">Rzeczypospolitej Polskiej</phrase>. Staramy się ją wypełniać sumiennie, roztropnie i według naszej najlepszej wiedzy. Stosownie do art. 204 ust. 2 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej mam zaszczyt przedstawić Wysokiemu <phrase id="54439">Sejmowi</phrase> sprawozdanie z działalności <phrase id="54440">Najwyższej Izby Kontroli</phrase> w 2007 r. 

W dokumencie tym zawarte są dane o podstawach prawnych działalności i strategii Najwyższej Izby Kontroli, współdziałaniu z Sejmem i jego organami, pracach <phrase id="54443">Kolegium</phrase> <phrase id="54444">Najwyższej Izby Kontroli</phrase>, metodyce konstruowania planu pracy i jego wykonaniu, strukturze organizacyjnej <phrase id="54445">NIK</phrase>, prowadzonej w izbie polityce kadrowej. W sprawozdaniu zamieszczono też informacje o wykonaniu budżetu izby, informatyzacji i współpracy międzynarodowej. Wykaz wniosków de lege ferenda, dołączony do tego opracowania w formie załącznika, zawiera propozycje zmian w treści ustaw i aktów wykonawczych. 

Jednak zdecydowanie najwięcej miejsca w sprawozdaniu poświęciliśmy działalności kontrolnej. Prowadzona była ona według planu pracy na rok 2007. Zgodnie z przyjętymi przez Kolegium Najwyższej Izby Kontroli priorytetami działalności kontrolnej na lata 2006–2008 nasi kontrolerzy poszukiwali odpowiedzi na pytania, czy państwo polskie jest oszczędne, gospodarne i przyjazne obywatelowi, a nade wszystko czy skutecznie wypełnia swoje zadania. Szczególną uwagę poświęciliśmy dziedzinom zagrożonym korupcją oraz tym, w których nieprawidłowości występują z dużą intensywnością. Analizowaliśmy też funkcjonowanie kontroli wewnętrznej. 
</document>