<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101913">
<phrase id="466206">Polityka Jakości Urzędu Miasta Kołobrzeg</phrase> 

<phrase id="466207">Urząd Miasta Kołobrzeg</phrase> jest jednostką organizacyjną, przy pomocy której, <phrase id="466208">Prezydent Miasta Kołobrzeg</phrase> wykonuje swoje zadania na podstawie prawa i w granicach prawa oraz dąży do jak najlepszego realizowania zasad samorządności lokalnej ukierunkowanej na rozwój Miasta i udział mieszkańców w zaspokajaniu swoich potrzeb. 

STRATEGICZNYM CELEM JAKOŚCI URZĘDU MIASTA KOŁOBRZEG JEST: zaspokajanie zbiorowych potrzeb mieszkańców Miasta Kołobrzeg w drodze świadczenia wysokiej jakości usług publicznych w zakresie <phrase id="466210">administracji samorządowej</phrase>. 

Miarą poziomu osiągnięcia celu jest deklarowane zadowolenie mieszkańców Kołobrzegu. 

Cel ten zamierzamy osiągnąć przez: 

skuteczną realizację zadań określonych w przepisach prawa; sprawne i kompetentne załatwianie spraw w terminach i trybach określonych w przepisach prawa i w obowiązujących procedurach; dążenie do jak najpełniejszego zaspokajania wymagań i oczekiwań Klientów; zapewnienie profesjonalnej przyjaznej obsługi Klientów oraz stałe podnoszenie poziomu świadczonych usług i ciągłe doskonalenie komunikacji pomiędzy Klientem, a Urzędem; dostępność usług i traktowanie wszystkich Klientów w ten sam sposób; podnoszenie kwalifikacji oraz kompetencji pracowników zatrudnionych w Urzędzie; wdrażanie nowoczesnych technik i rozwiązań w zakresie zarządzania Urzędem; zatrudnianie pracowników posiadających niezbędną wiedzę teoretyczną, kwalifikacje i wysokie umiejętności praktyczne. 

Utrzymując i doskonaląc skuteczność <phrase id="466209">Systemu Zarządzania Jakością</phrase> wg normy PN – EN ISO 9001:2009 potwierdzamy wiarygodność podejmowanych przez nas działań, uzyskując w efekcie zadowolenie Klienta. 

Prezydent Miasta Kołobrzeg deklaruje swoje osobiste zaangażowanie w dążeniu do osiągnięcia strategicznego celu jakości oraz zapewnienie zasobów i powszechne zaangażowanie wszystkich pracowników w sprawy doskonalenia systemu oraz podnoszenia jakości usług świadczonych przez Urząd Miasta Kołobrzeg. 
</document>