<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101937">
9. Rodzaje wynikowych informacji statystycznych 

Dane o organizacjach pracodawców oraz <phrase id="465718">samorządu gospodarczego i zawodowego</phrase> według: typów jednostek, dziedzin i zasięgu działania, zatrudnienia, liczby członków i osób pracujących społecznie, przychodów i kosztów. 10. Terminy i formy udostępniania 

- tablice wynikowe (wydruk, forma elektroniczna) - marzec 2012 r., 

- publikacja " <phrase id="79923"><phrase id="465719">Organizacje pracodawców oraz samorządu gospodarczego i zawodowego w <phrase id="78513">Polsce</phrase> - 2010 r</phrase>.</phrase>" - czerwiec 2012 r."; 

8) w poz. 1.21.12(034) <phrase id="465720">Narodowy spis powszechny ludności i mieszkań 2011 r.</phrase> - prace przygotowawcze (spis próbny) pkt 5-9 otrzymują brzmienie: 

" 5. Cel badania 

Przeprowadzenie spisu próbnego w wybranych gminach, m.in. z wykorzystaniem danych z <phrase id="465722">systemów informacyjnych administracji publicznej</phrase> oraz wybranych <phrase id="465723">systemów pozaadministracyjnych</phrase>. Porównanie wielkości uzyskanych w spisie próbnym z odpowiednimi wielkościami z <phrase id="465724">badań statystycznych</phrase>. Analiza zbiorów danych administracyjnych i ocena ich użyteczności w <phrase id="78514">NSP 2011</phrase> w kontekście wyników uzyskanych w spisie próbnym. 

Opracowanie i analiza wyników uzyskanych w spisie próbnym oraz ocena zastosowanej metodologii i organizacji. 

Przygotowanie operatu mieszkań na potrzeby <phrase id="79925">NSP 2011</phrase> na bazie rejestru <phrase id="79934">TERYT</phrase> oraz danych z systemów administracyjnych z uwzględnieniem map numerycznych. 

Opracowanie formularzy, instrukcji metodologicznej i organizacyjnej do <phrase id="79937">NSP 2011</phrase> oraz projektu tablic wynikowych. 

Opracowanie metod i technik promocji NSP 2011. 

Przygotowanie założeń do rozszerzenia portalu internetowego <phrase id="78517">GUS</phrase> o moduł dotyczący spisów. 

6. Zakres podmiotowy 

Według przepisów <phrase id="79940">ustawy z dnia 4 marca 2010 r. o narodowym spisie powszechnym ludności i mieszkań w 2011 r.</phrase> 

7. Zakres przedmiotowy 

Według przepisów ustawy z dnia 4 marca 2010 r. o narodowym spisie powszechnym ludności i mieszkań w 2011 r. 

8. Źródła danych 

Określone przepisami ustawy z dnia 4 marca 2010 r. o narodowym spisie powszechnym ludności i mieszkań w 2011 r. 

9. Rodzaje wynikowych informacji statystycznych 

Ocena jakości informacji pozyskanych w spisie próbnym na potrzeby <phrase id="322698">NSP</phrase> 2011." 
</document>