<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100504">
<phrase id="31890">Park im. <phrase id="31892"><phrase id="31893">Tadeusza</phrase> <phrase id="31894">Rejtana</phrase></phrase></phrase> w <phrase id="31891">Łodzi</phrase> 

Park im. Tadeusza Rejtana (zwany także "<phrase id="343910">Park <phrase id="31904">Nowe Rokicie</phrase></phrase>" oraz, nieprawidłowo "<phrase id="343916">Parkiem <phrase id="304137">Skrzywana</phrase></phrase>") - mieści się w <phrase id="31907">Łodzi</phrase> pomiędzy ulicą <phrase id="31912">Piękną</phrase>, <phrase id="31909">Rejtana</phrase>, <phrase id="304139">Felsztyńskiego</phrase> i <phrase id="32635">al. Politechniki</phrase>. Dawny <phrase id="343914">cmentarz ewangelicko-augsburski</phrase>. Powierzchnia 7,0 ha. 

Park sprawia wrażenie mrocznego, gęste korony drzew i oplatający pnie i konary bluszcz pospolity tworzą nieprzepuszczające światła sklepienie. 

Jeszcze na początku lat 80. XX wieku był to cmentarz ewangelicko-augsburski, którego pamiątką jest brama i domek ogrodnika cmentarnego usytuowany przy wejściu od ul. <phrase id="31913">Felsztyńskiego</phrase>. Cmentarz istniał tam od końca XIX wieku do lat 50. XX wieku. W 1983 roku został zlikwidowany a szczątki pochowanych tam osób ekshumowano i przeniesiono na cmentarz przy ul. Sopockiej, przeniesiono tam również najcenniejsze nagrobki. 

Aż do początku 2005 roku, pośród drzew zobaczyć można było jeszcze fragmenty płyt nagrobnych i ich elementów konstrukcyjnych. W 2004 roku rozpoczęto przebudowę i porządkowanie parku. Powstały nowe alejki i odnowiono plac zabaw (w parku znajduje się także boisko i górka saneczkowa). W pobliżu dawnej bramy głównej cmentarza usytuowane zostało lapidarium, w którym zgromadzone zostały fragmenty nagrobków odnalezionych w trakcie porządkowania terenu. Z powodu braku środków nie odnowiono neogotyckiego domu ogrodnika (wpisanego do rejestru zabytków) ani bramy. 

W parku rosną klon, wiązy, jesiony, lipy, dęby, brzozy, jednak na szczególną uwagę zasługuje oplatający drzewa i pokrywający ziemię bluszcz pospolity. Decyzją <phrase id="32012">Rady Miejskiej</phrase> z 27 października 2004 r. dwadzieścia pięć kwitnących okazów bluszczu uznanych zostało za pomnik przyrody. 
</document>