<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103643">
Córka króla <phrase id="302422">francuskiego</phrase> <phrase id="349157"><phrase id="302313">Ludwika</phrase> XV</phrase> miała bardzo dobrą i pobożną służącą. Któregoś dnia była zagniewana i niezadowolona. Swój zły humor wyładowała na niewinnej służącej, karcąc ją szorstko i niegrzecznie. Służąca w spokojny sposób zwróciła swej pani uwagę, że słusznie wyrządza jej przykrość. Obrażona królewna zawołała wrzaskliwie: "Czy nie wiesz, że jestem córką króla?" Służąca odpowiedziała z pokorą: - "A ja jestem czymś więcej, jestem dzieckiem <phrase id="309493">Pana</phrase>. 

Kiedy <phrase id="309367">Chrystus</phrase> mówi Apostołom o czekającej Go męce, oni spierają się, który z nich jest ważniejszy. Pycha czyni z człowieka istotę bardzo słabą, egocentryczną, szukającą wygody, uciekającą od trudu i cierpienia. <phrase id="302171">Jezus</phrase> uczy, że prawdziwa wielkość człowieka polega na służbie, na oddaniu siebie <phrase id="309368">Bogu</phrase>. Aby otrzymać tę „mądrość zstępującą z góry”, trzeba trwać na modlitwie i stać się jak dziecko, które bezgranicznie ufa <phrase id="302641">Ojcu</phrase>. 

W drugim czytaniu słyszymy słowa <phrase id="349159">św. <phrase id="310606"><phrase id="302643">Jakuba</phrase> Apostoła</phrase></phrase>: „Modlicie się, a nie otrzymujecie, bo się źle modlicie, starając się jedynie o zaspokojenie swych żądz.” Obrazem tego jest następujący przykład: Oto, podczas połowu na morzu, zaskoczył rybaków gwałtowny sztorm. Ci tak się wystraszyli, że rzucili wiosła, padli na kolana i wyciągnąwszy ręce ku niebu, błagali o ratunek. Ale łódź coraz bardziej oddalała się od brzegu. Wtedy rzekł stary, doświadczony rybak: 

- Co? Wyrzuciliście wiosła? Modlić się do Boga i wiosłować ku brzegowi - to jedność. 

Jest to cenna uwaga, by modlitwy nie traktować jak magii, czarodziejskiej różdżki, za pomocą której Pan <phrase id="309370">Bóg</phrase> ma spełniać nasze zachcianki i życzenia. "Modlitwa jest największym majątkiem człowieka" - zauważyła <phrase id="302176"><phrase id="302321">Gertruda</phrase> von <phrase id="302364">Le Fort</phrase></phrase>, zaś brat <phrase id="302318">Roger</phrase> z <phrase id="302365">Taize</phrase> zapewnia, że "modlitwa nigdy nie będzie przeżytkiem. Jest to bowiem ten rodzaj nawiązywania łączności, który nie jest naszą własnością". "Modlitwa polega na uwadze - notuje w swoich pamiętnikach <phrase id="302178"><phrase id="302319">Simone</phrase> <phrase id="302320">Weil</phrase></phrase> - jest zwróceniem całej uwagi, do jakiej dusza jest zdolna, w kierunku <phrase id="309373">Boga</phrase>. Jakość uwagi stanowi w dużym stopniu o jakości modlitwy. Żar serca nie nadrobi braku uwagi". Dlatego trzeba trwać na modlitwie i stać się jak dziecko, które bezgranicznie ufa Ojcu. Nie mówmy Panu Bogu na modlitwie co ma robić. Bo Bóg pragnie dać nam więcej niż my go o to prosimy. Dlatego tak ważna na modlitwie jest postawa dziecięcej ufności. Przykładem tego są następujące słowa: Prosiłem <phrase id="309374">Boga</phrase>, aby dał mi siłę. Ten dał mi mnóstwo problemów, abym nauczył się być silny… 

"Jeśli się nie odmienicie i nie staniecie jak dzieci, nie wejdziecie do królestwa niebieskiego". Dziecko nic nie przewiduje, o nic się nie troszczy; troskliwa matka wszystko za nie spełnia. I my z podobną prostotą oddajmy się staraniom Zbawiciela. Niech nam wystarczy to, że Go bardzo kochamy, że wiernie Go słuchamy. Podajmy Mu rękę i idźmy odważnie; jeżeli droga będzie zbyt śliska lub ciernista, Pan Jezus weźmie nas na ręce. Bądźmy mali przez pokorę, prostotę, posłuszeństwo, zaufanie Zbawicielowi. Czy nosi ktoś dziecko, które dzieckiem być przestaje? 

Taka postawa uczy nas pokory. Pokora jest cnotą, która nam ułatwia współżycie z innymi ludźmi. Ułatwia nam nawiązywanie kontaktów z ludźmi stojącymi wyżej od nas, nie wynosi nas ponad równych nam, pozwala nam zniżyć się do tych, nad którymi górujemy wiekiem, doświadczeniem, piastowaną władzą. POKORA JEST PÓJŚCIEM ZA <phrase id="309506">CHRYSTUSEM</phrase>. POKORA JEST PRAKTYKOWANIEM POSŁUSZEŃSTWA. GŁÓWNĄ CECHĄ POKORY JEST AKCEPTACJA WARUNKÓW ZIEMSKIEGO ŻYCIA. Pokorny i silny człowiek to taki, który nie poddaje się zamętowi, zachowując pokój i cierpliwość. Trwa i znosi wszystko nie męcząc się i nie cofając. Oczekuje jedynie ratunku i pomocy od <phrase id="309375">Boga</phrase>. Pokorny idzie drogą miłości, która dla niego od początku jest siłą napędową. 

Ks. Zieja opisał w "Więzi" następujące wydarzenie. Pod wieczór do <phrase id="349162">klasztoru Sióstr Franciszkanek na Piwnej w Warszawie</phrase> zadzwonił jakiś ksiądz i poprosił o wpuszczenie do kaplicy, bo chce się pomodlić. Gdy po kolacji zeszła siostra do kaplicy, zobaczyła owego księdza leżącego krzyżem przed ołtarzem i modlącego się. Po jakimś czasie poszła znowu i poprosiła, by poszedł zjeść kolację. A on odpowiedział: mam pociąg do Krakowa przed północą. Proszę mnie zostawić, bo mam jeszcze dużo do powiedzenia Panu Bogu. Ten ksiądz nazywał się <phrase id="302193">Karol <phrase id="302332">Wojtyła</phrase></phrase>. Rzadko to się zdarza, by ktoś długie godziny czekania na pociąg poświęcał na modlitwę leżąc krzyżem przed ołtarzem. Zatem nic dziwnego, że ten, kto tak spotykał się z <phrase id="309508">Bogiem</phrase>, jako papież <phrase id="302195">Jan <phrase id="302335">Paweł</phrase> II</phrase>, porywał do <phrase id="309507">Boga</phrase> cały świat. Uczmy się właśnie takiej ewangelicznej postawy pokory i modlitwy, której przykładem dla nas niech będzie bł. <phrase id="302196">Jan Paweł II</phrase>. Amen. 
</document>