<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102500">
Radni <phrase id="295313">ozorkowscy</phrase> przyjęli <phrase id="469402">uchwałę o scaleniu i podziale gruntów</phrase> po obu stronach <phrase id="289404">al. <phrase id="303585">Unii <phrase id="311278">Europejskiej</phrase></phrase></phrase> i ul. <phrase id="289403">Lipowej</phrase>. 

Te rozproszone nieużytki o łącznej powierzchni blisko 8 hektarów w około 85 procentach należą do miasta. Według planu zagospodarowania przestrzennego mogą tu powstać <phrase id="469403">domy jednorodzinne</phrase> oraz <phrase id="469404">punkty usługowe</phrase>. 

- Ozorków potrzebuje pilnie pieniędzy na inwestycje, a to jest żyła złota - zapewnia <phrase id="469405">Piotr <phrase id="289408">Giziński</phrase></phrase>, burmistrz Ozorkowa. - Dziś są to wąskie paski ziemi, często bez dostępu do dróg publicznych. Po scaleniu i nadaniu działkom nowego kształtu wszyscy właściciele będą mieli dostęp do drogi. Teren jest uzbrojony, położony w bezpośrednim sąsiedztwie osiedla <phrase id="289412"><phrase id="303304">Małachowskiego</phrase>-<phrase id="303303">Piłsudskiego</phrase></phrase>. 

Urzędnicy milczą na temat przewidywanych cen wywoławczych ziemi, ale działki nie będą tanie. Miasto zainwestuje w przedłużenie ulic <phrase id="303594">Rataja</phrase> i <phrase id="303597">Małachowskiego</phrase>, wynajmie w drodze przetargu firmę geodezyjną do wyznaczenia nowych granic parceli wzdłuż istniejących i planowanych odcinków ulic. - Scalanie jest sprawiedliwe, bo daje prywatnym właścicielom i miastu szansę na dostęp do dróg - argumentuje geodeta <phrase id="289425">Przemysław <phrase id="289417">Wiśniewski</phrase></phrase>. 

- Oczywiście, każdy musi oddać proporcjonalnie trochę ziemi pod budowę sieci nowych dróg publicznych na tym terenie. Miasto wystawi na przetarg działki o powierzchni od 1 do 2 tysięcy metrów kwadratowych. Ich lokalizacja jest atrakcyjna - wzdłuż obwodnicy ozorkowskiej, tworzonej na razie przez ulicę: Południową, <phrase id="289420">al. Unii Europejskiej</phrase> i ul <phrase id="289421">Lipową</phrase>, a w przyszłości przedłużonej o nowy odcinek ul. <phrase id="303590">Rataja</phrase>. 

Około 50 działek budowlanych trafi na rynek w przyszłym roku. 
</document>