<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101241">
<phrase id="307949">Nowa Polityka Ekonomiczna</phrase> 

Nowa Polityka Ekonomiczna (ros. <phrase id="50242">Новая экономическая политика</phrase>, <phrase id="50243">Nowaja ekonomiczeskaja politika</phrase> w skrócie <phrase id="50244">NEP</phrase>) – określenie doktryny polityki gospodarczej <phrase id="50245">Rosji Radzieckiej</phrase> i później <phrase id="50246">ZSRR</phrase> w latach 1921-1929. 

<phrase id="50247">NEP</phrase> oznaczał zmianę polityki gospodarczej rządu <phrase id="310946">radzieckiego</phrase> z komunizmu wojennego i wprowadzenie bardziej rynkowych mechanizmów gospodarczych. W tym czasie zezwolono na podjęcie małych prywatnych przedsięwzięć (szczególnie w rolnictwie oraz usługach), przy pozostawieniu monopolu państwowego w dziedzinach dużych gałęzi przemysłu (głównie przemysł ciężki), handlu (szczególnie handel zagraniczny), bankowości i instytucjach finansowych, zezwalając także na koncesjonowaną działalność gospodarczą międzynarodowych przedsiębiorstw. 

Oficjalnie został przedstawiony przez <phrase id="53093">Lenina</phrase> i zatwierdzony na <phrase id="422491"><phrase id="53107">X Zjeździe</phrase> <phrase id="310943">Rosyjskiej</phrase> Partii Komunistycznej</phrase> (bolszewików). 21 marca 1921 roku został podjęty dekret w sprawie zastąpieniu prodrazwerstki przez prodnalog wydanego przez <phrase id="50251">Ogólnorosyjski Komitet Wykonawczy Rad</phrase>, który zastąpił obowiązkowe kontyngenty w rolnictwie, podatkiem żywnościowym. Oficjalnie wprowadzenie <phrase id="50252">NEP-u</phrase> było wymuszone odbudową gospodarki narodowej oraz małym uprzemysłowieniem <phrase id="50253">Rosji</phrase>, gdzie w rolnictwie było zatrudnionych 80% społeczeństwa, co uniemożliwiało budowę socjalizmu. Przyczynami wprowadzenia tej polityki było także narastające niezadowolenie społeczne z powodu tragicznej sytuacji gospodarczej. 

NEP odegrał istotną rolę w odbudowie gospodarki narodowej ze zniszczeń I wojny światowej oraz <phrase id="310944">wojny domowej w <phrase id="50257">Rosji</phrase></phrase>. Jednocześnie należy wspomnieć, że po 1925 roku można zauważyć próby obalenia założeń <phrase id="50258">NEP-u</phrase> przez jego przeciwników wśród samych bolszewików. W końcu 1929 roku odrzucono całkowicie NEP, przez kolektywizację rolnictwa. Stalin zastąpił tę doktrynę gospodarczą systemem <phrase id="422494">gospodarki nakazowo-rozdzielczej</phrase>, powracając do wielu założeń komunizmu wojennego. 

Przyczyny wprowadzenia NEP-u 

Sytuacja <phrase id="50262">Rosji</phrase> w przededniu <phrase id="307272">rewolucji październikowej</phrase> 

Gdy rozpoczęła się <phrase id="307273">I wojna światowa</phrase>, <phrase id="50265">Rosja</phrase> nie była przygotowana do wojny. Jej gospodarka potrzebowała kapitału, w dużym stopniu pochodzącego z zagranicznych źródeł. Przemysł zbrojeniowy zaczął się szybko rozwijać, a mobilizacja wojsk pogarszała sytuację zacofanej gospodarki, szczególnie w rolnictwie, gdzie najbardziej odczuwano brak rąk do pracy. W efekcie spowodowało to wzrost cen i zaostrzenie konfliktów społecznych w tak już nie najspokojniejszej sytuacji politycznej. Przyniosło to anarchizację gospodarki i coraz częstsze powstania przeciwko władz. Doprowadzono do <phrase id="307274">rewolucji lutowej</phrase> i w efekcie powołania pierwszej rosyjskiej republiki z <phrase id="50267">Rządem Tymczasowym</phrase> na czele. Jednak i nowe władze nie potrafiły poradzić sobie z ciągle pogarszającą się sytuacją, głównie z powodu niewyprowadzenia <phrase id="50268">Rosji</phrase> z wojny. Taka sytuacja sprzyjała <phrase id="50269"><phrase id="310945">Rosyjskiej</phrase> Socjal-Demokratycznej Partii Robotniczej</phrase> (bolszewików), która jeszcze przed rozpoczęciem wojny głosiła hasła pacyfistyczne i roztaczała przed społeczeństwem wizję państwa nowego typu. 
</document>