<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107275">
2007-05-01: <phrase id="318556">Holandia</phrase> otwiera rynek pracy dla pracowników z <phrase id="318557">Polski</phrase> 

1 maja Holandia otworzyła swój <phrase id="486220">rynek pracy</phrase> dla obywateli z nowych państw Unii, stając się tym samym dziewiątym krajem <phrase id="318559"><phrase id="318560">Europy</phrase> Zachodniej</phrase>, w którym <phrase id="318561">Polacy</phrase> będą mogli legalnie pracować. Powodem takiego otwarcia dla nowych pracowników z <phrase id="318562">UE</phrase> jest brak chętnych do pracy w wielu sektorach. <phrase id="486222">Bezrobocie w Holandii</phrase> w ubiegłym roku wyniosło ok. 3,5%, jednocześnie odnotowano rekordową liczbę wakatów – ponad 225 tys. Nowi pracownicy znajdą zatrudnienie głównie w sektorze budowniczym, ogrodnictwie i przetwórstwie spożywczym. <phrase id="318564">Holenderski</phrase> rząd już w ubiegłym roku chciał otworzyć rynek pracy, ale zrezygnował pod wpływem opinii społecznej. Obecnie nastroje społeczne na tyle się ostudziły, że Holendrzy nie boją się masowego napływu pracowników z krajów <phrase id="318566"><phrase id="318567">Europy</phrase> Środkowej i Wschodniej</phrase>. 3 lata temu jako pierwsze swój rynek pracy otworzyły: <phrase id="318568">Wielka Brytania</phrase>, <phrase id="318569">Irlandia</phrase> i <phrase id="318570">Szwecja</phrase>, następnie Hiszpania, Portugalia, <phrase id="318573">Finlandia</phrase> i <phrase id="318574">Grecja</phrase>, a ostatnio <phrase id="318575">Włochy</phrase>. Decyzję <phrase id="318576">Holandii</phrase> o otwarciu rynku pracy zdecydowanie popiera <phrase id="318577">Komisja Europejska</phrase>, uważając, że wszystkie kraje powinny pójść w tym kierunku. Nie mieliśmy do czynienia z żadną katastrofalną sytuacją, co więcej, otwarcie rynków pracy wpłynęło pozytywnie na państwa, które się na to zdecydowały. Nastąpiło ożywienie gospodarcze, odnotowano wzrost zatrudnienia – powiedział unijny komisarz do spraw zatrudnienia <phrase id="486223"><phrase id="318580">Vladimir</phrase> Szpidla</phrase>. Te argumenty nie przekonują na razie <phrase id="318583">Niemców</phrase>, <phrase id="318584">Austriaków</phrase>, <phrase id="318585">Belgów</phrase>, <phrase id="318586">Francuzów</phrase>, mieszkańców Luksemburga i <phrase id="318588">Danii</phrase>, którzy nie zdecydowali się na całkowite zniesienie restrykcji. 
</document>