<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102197">
— Czy doprawdy?!.. 

— To zależeć będzie od okoliczności, czy zostanę... 

— A te okoliczności? 

— A te okoliczności... — powtórzyła Maria z namysłem. — To pan... — dodała ciszej, przerażona głośno wypowiedzianą myślą. 

— Ja?!... — zawołał ucieszony, niedowierzający jeszcze Władysław i oczyma wpił się w jej czarne źrenice... 

Długo patrzeli w siebie, a księżyc promieniem raz na jedno, drugi raz na drugie spoglądał. Księżyc, dobry swat, promieniami ich łączył i może pod jego wpływem zbliżyły się ich ręce i usta złączyły... Czarowna była noc, czarowniejsza jednak grupa dwojga szczęśliwych!... Z zewnątrz muzyka płynęła i nie było już kontrastu ani dysharmonii pomiędzy wesołymi tony skrzypiec i miłosnym taktem dwojca serc... 

— Maniu!... Władziu!... — szeptały wargi młodych. 

W tych dwu wyrazach streściła się powieść przeszłości i marzenia przyszłych dni... 

W szczęściu czas płynie szybko jak potok — w smutku jak powolna rzeka się toczy... Im czas widać szybkim strumieniem przepłynął, bo i śmiechy ustały w sali, muzyka przebrzmiała, a księżyc znudzony niecierpliwie promieniami muskał dwie głowy... To bladł, to się czerwienił... I oni ocknęli się ze snu... Kto wie, czy drugi taki prześnią?... Niedługo snów złotych — niedługo... 

— Władziu, czas — przerwała Maria uroczą mowę bez słów. 

— Niestety!... — wyszeptał Władysław. 

— Powrócimy osobno. Bo ludzie ludźmi. Domysły... 

Jeszcze jeden, długi, namiętny pocałunek i Maria znikła za cieniem drzwi... Został Władysław — w tej samej pozie, co przedtem — tylko z innymi myślami... Tak samo były zagmatwane, ale wszystkie wesołe, pełne nadziei... 

Nadziejo! Kogoś ty nie zwiodła!!... 

I ja miałem czarowną noc księżyca — i ja miałem sen krótki, który mi jednak na zawsze zostanie w pamięci... 

Oto wyszedłem z chaty mej pod lasem i wziąłem z sobą towarzyszki moje, by z nimi prześnić tę noc księżycową. A towarzyszki owe zowią się Miłość i Prawda. Trzecią siostrzycę, której imię jest Fantazja, chciałem zostawić w chacie. Lecz ona gwałtem się uparła iść ze mną i nie miałem siły wstrzymać jej... 
</document>