<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00100617">
Na razie nic tutaj nie ma – co nawet daje się zauważyć . Dostosowuję spokojnie i bez pośpiechu ten blog. Szablon do <phrase id="53050">WordPress</phrase>’a – co także widać – nie jest mojego autorstwa. Zmienię go dopiero na końcu – zresztą jeszcze nie wiem, czy będę robiła szablon od podstaw, czy przerobię jakiś dostępny w sieci. Póki co dopiero poznają możliwości <phrase id="53051">WordPress</phrase>. Już dawno miałam zamiar postawić blog na skrypcie <phrase id="53052">WordPress</phrase>. Testowałam różne skrypty, ale <phrase id="53053">WordPress</phrase> spodobał mi się najbardziej. Moim zdaniem jego popularność jest w pełni zasłużona. Co prawda – przy okazji – „męczą” na innym serwerze <phrase id="53054">Textpattern</phrase>. Skrypt, o którym pisałam kiedyś na swoim bloggerowym blogu . Od tamtego czasu <phrase id="53055">Textpattern</phrase> doczekał się polskiego tłumaczenia – i w końcu postanowiłam go przetestować. Nadal twierdzę, że to ciekawy skrypt – ale nie specjalnie odpowiada mi rozwiązanie dotyczące szablonów. Co prawda sama struktura szablonu jest przejrzysta – i tworzenie nowych szablonów nie sprawia problemu. Jednak mniej przyjemną okolicznością przyrody jest to, iż w <phrase id="53056">Textpattern</phrase> nie ma odrębnego folderu z szablonami. Każdy szablon trzeba tworzyć edytując podstawowy. To wyklucza możliwość wyboru szablonu z poziomu <phrase id="420244">panelu administracyjnego</phrase>. Tę niedogodność częściowo likwiduje dodatek umożliwiający eksport i import szablonów – jednak nie do końca. Wracając do tego blogu – powstaje ponieważ coraz bardziej denerwuje mnie <phrase id="41433">blogger</phrase>. Przeszkadza mi brak kategorii i podziału wpisów na wstęp i pełen tekst. Nie zrezygnuję z Bloggera – włożyłam trochę pracy w pozycjonowanie tego blogu – i zwyczajnie szkoda mi jej efektów. Jednak dalsze pisanie o wszystkich moich zainteresowaniach związanych z internetem na Bloggerze mija się z celem. Czym więcej wpisów – tym większy bałagan – i trudniej cokolwiek znaleść. Postanowiłam więc na <phrase id="40429">Bloggerze</phrase> pisać drobne „zajawki” dotyczące wpisów na tym blogu. Myślałam teą nad inną opcją. Ograniczenia tematyki blogu tylko do wpisów na temat blogosfery. W sumie nadal nie jestem pewna, którą opcję wybrał – zdecydowanie nie jest moją mocną stroną. Na razie dostosowuję <phrase id="53058">WordPress’a</phrase> – jak skończę to pomyślę. 
</document>