<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101469">
<phrase id="57779"><phrase id="57775">Paolo</phrase> <phrase id="57777">Romeo</phrase></phrase> 

Paolo Romeo (ur. 20 lutego 1938 w <phrase id="57781">Acireale</phrase>) na <phrase id="57782">Sycylii</phrase>, <phrase id="305144">włoski</phrase> duchowny katolicki, arcybiskup <phrase id="57783">Palermo</phrase>. 

Biografia 

Urodził się się jako piąte dziecko spośród dziewięciorga rodzeństwa. Studiował w <phrase id="427761">seminarium duchownym w <phrase id="57784">Acireale</phrase></phrase> oraz w <phrase id="57785">Rzymie</phrase> - teologię na <phrase id="57786">Uniwersytecie Gregoriańskim</phrase> oraz <phrase id="427764">prawo kanoniczne</phrase> na <phrase id="57787">Uniwersytecie Laterańskim</phrase>. 

Święcenia kapłańskie przyjął 18 marca 1961 z rąk biskupa <phrase id="57790">Angelo <phrase id="57789">Calabretta</phrase></phrase>. 

W 1964 rozpoczął przygotowanie do służby dyplomatycznej na <phrase id="427765">Papieskiej Akademii Kościelnej</phrase>. 

Pracował na placówkach dyplomatycznych <phrase id="57792">Stolicy Świętej</phrase> w następujących krajach: na <phrase id="57793">Filipinach</phrase>, w Belgii, <phrase id="57795">Luksemburgu</phrase>, <phrase id="57796">Wenezueli</phrase>, <phrase id="57797">Ruandzie</phrase> oraz <phrase id="57798">Burundi</phrase>. 

W 1976 powrócił do <phrase id="57799">Watykanu</phrase>, gdzie rozpoczął pracę w <phrase id="427766">Sekretariacie Stanu</phrase>. 

Episkopat 

17 grudnia 1983 został mianowany nuncjuszem apostolskim na Haiti oraz arcybiskupem ze stolicą tytularną Vulturia. Sakry biskupiej udzielił mu papież <phrase id="57805">Jan <phrase id="57804">Paweł</phrase> II</phrase>. 

W roku 1990 został nuncjuszem w Kolumbii, w roku 1999 został przeniesiony na placówkę dyplomatyczną w <phrase id="57807">Kanadzie</phrase>, gdzie pełnił funkcję nuncjusza w latach 1999-2001. 

W roku 2001 papież <phrase id="57813">Jan Paweł II</phrase> mianował go nuncjuszem apostolskim we Włoszech i <phrase id="57818">San Marino</phrase>. Pełnił tą funkcję do 2006. 

19 grudnia 2006 <phrase id="57814"><phrase id="57810">Benedykt</phrase> XVI</phrase> mianował go arcybiskupem Palermo. Zastąpił na tym stanowisku odchodzącegona emeryturę <phrase id="427768">kard. Salvatore De Giorgi</phrase>. 
</document>