<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101943">
10) art. 9 otrzymuje brzmienie: 

" Art. 9. <phrase id="80996">Generalny Inspektor Ochrony Danych Osobowych</phrase> w przypadku, o którym mowa w art. 34 ust. 4 rozporządzenia (<phrase id="80997">WE</phrase>) nr 1987/2006 <phrase id="80998">Parlamentu <phrase id="311162">Europejskiego</phrase></phrase> i Rady z dnia 20 grudnia 2006 r. w sprawie utworzenia, funkcjonowania i użytkowania <phrase id="465775"><phrase id="80999">Systemu Informacyjnego <phrase id="81002">Schengen</phrase></phrase> drugiej generacji</phrase> (<phrase id="81000">SIS</phrase> II) oraz w art. 49 ust. 4 decyzji Rady 2007/533/WSiSW z dnia 12 czerwca 2007 r. w sprawie utworzenia, funkcjonowania i użytkowania <phrase id="81001">Systemu Informacyjnego <phrase id="81003">Schengen</phrase></phrase> drugiej generacji (<phrase id="465776"><phrase id="81004">SIS</phrase> II</phrase>), jest organem uprawnionym do przekazania sprawy <phrase id="78544"><phrase id="311163">Europejskiemu</phrase> Inspektorowi Ochrony Danych</phrase>, w celu podjęcia działań mediacyjnych."; 

11) w art. 21 ust. 2 otrzymuje brzmienie: 

" 2. Minister właściwy do spraw wewnętrznych określi, w drodze rozporządzenia, sposób wykorzystywania <phrase id="465778">Krajowego Systemu Informatycznego</phrase> (<phrase id="81006">KSI</phrase>) jako krajowego interfejsu <phrase id="465780">Wizowego Systemu Informacyjnego</phrase>, w tym sposób dokonywania wpisów danych <phrase id="80986">VIS</phrase>, a także wglądu do danych <phrase id="80987">VIS</phrase>, mając na względzie prawidłowe wykonanie przez <phrase id="78546">Rzeczpospolitą Polską</phrase> zobowiązań wynikających z udziału w <phrase id="81008">Wizowym Systemie Informacyjnym</phrase>."; 

12) w art. 23 ust. 2 otrzymuje brzmienie: 

" 2. W przypadku stwierdzenia przez organ, który dokonał wpisu danych <phrase id="80988">SIS</phrase>, że upłynął okres konieczny do osiągnięcia celów, dla których wpis został dokonany, lub jest brak podstaw prawnych do dalszego przechowywania tych danych <phrase id="81009">SIS</phrase> albo że nie upłynął okres konieczny do osiągnięcia celów, dla których dany wpis został dokonany, organ ten odpowiednio usuwa dane <phrase id="81010">SIS</phrase> albo przedłuża termin przechowywania danych <phrase id="80989">SIS</phrase>, zawiadamiając jednocześnie o tym fakcie centralny organ techniczny <phrase id="81011">KSI</phrase>."; 

13) w art. 27 w ust. 1: 

a) pkt 7 otrzymuje brzmienie: 

" 7) współpracy z jednostką krajową <phrase id="80990">Europolu</phrase> w zakresie udzielania zgody na dostęp <phrase id="80991"><phrase id="311164">Europejskiego</phrase> Urzędu Policji</phrase> (<phrase id="81012">Europol</phrase>) do danych <phrase id="81013">VIS</phrase>;", 

b) pkt 12 i 13 otrzymują brzmienie: 

" 12) zapobiegania wykorzystywaniu <phrase id="81014">Krajowego Systemu Informatycznego</phrase> (<phrase id="81015">KSI</phrase>) przez osoby nieuprawnione korzystające ze sprzętu do przekazywania danych; 

13) zapewnienia możliwości późniejszej weryfikacji i stwierdzenia, które dane zostały wprowadzone poprzez Krajowy System Informatyczny (KSI) oraz kiedy i przez kogo zostały wykorzystane, a także w jakim zakresie zostały udostępnione;", 
</document>