<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103641">
Publiczne przyznanie się do dziewictwa brzmi w rozerotyzowanym świecie jak sensacja. Tymczasem dziewictwo nie jest reliktem przeszłości. Współczesny świat na pewno nie sprzyja zachowaniu dziewictwa. <phrase id="349150">System wartości</phrase> próbuje się w różny sposób odwracać. - Dzisiaj deprecjonowana jest wartość dziewictwa. Promuje się styl życia, w którym "uprawianie seksu" staje się pełnią życia - mówi <phrase id="349145">o. <phrase id="302107"><phrase id="302123">Mirosław</phrase> <phrase id="302124">Pilśniak</phrase></phrase></phrase>, dominikanin. - Przekroczone zostało pewne tabu. Erotyka obecna jest już na poziomie reklamy. "Sprzedawanie się" nie jest traktowane jako coś nietaktownego i niemoralnego. 

<phrase id="302125">Wanda</phrase> <phrase id="302126">Półtawska</phrase> od lat wykłada młodym antropolgię <phrase id="302109"><phrase id="302127">Karola</phrase> <phrase id="302128">Wojtyły</phrase></phrase>. Tu podsumowuje: - Najtrudniejsze zadanie to doprowadzić młodzież do świadomej refleksji: "Kim jestem". Nie mówię młodym ludziom o dziewictwie zanim nie powiem o koncepcji człowieka - kim jest, o koncepcji kobiecości i męskości. <phrase id="302110">Jan Paweł II</phrase> mówił, że wszystkie problemy świata rozwiązuje genealogia divina, odnalezienie odpowiedzi: kim ty jesteś, zrozumienie, że jesteś dziełem <phrase id="309379">Stwórcy</phrase>, Dzieckiem <phrase id="309365">Boga</phrase>. 

Kolejną lekcją, której uczy nas św. Katarzyna <phrase id="302507">aleksandryjska</phrase> jest lekcja o męczeństwie, które jest najwyższą próbą człowieczeństwa w obliczu <phrase id="309366">Boga</phrase>. Od początku historii <phrase id="302282">Kościoła</phrase> to właśnie męczeństwo pozostaje wzorem męstwa i świętości, ponieważ naśladowanie <phrase id="309377">Chrystusa</phrase> osiąga swój najdoskonalszy wyraz właśnie w męczeństwie. 

Według ojca <phrase id="302116"><phrase id="302136">Rafała</phrase> Skibińskiego</phrase>, konformista to człowiek stopiony z otoczeniem, dryfujący tam, gdzie cała grupa: „Jest martwym, kruchym elementem, na którym, w razie czego, nie można się oprzeć”. Nie ma zamiaru ponosić jakiejkolwiek ofiary: „To człowiek kapitulacji, rezygnacji”. Św. Katarzyna uczy nas gotowości do tego , aby w każdej sytuacji, nie bacząc na konsekwencje stanąć w obronie prawdy i bliźniego. 

Świętość to nic innego, jak spełnianie woli Bożej tu i teraz, w takich okolicznościach życia, jakie uznał Pan <phrase id="309378">Bóg</phrase> dla nas za najlepsze, jakie postawił nam jako zadanie na tym świecie. Świętość zatem to jak najlepsze wypełnianie obowiązków z miłości do <phrase id="309380">Stwórcy</phrase>, to gotowe na ofiarę z własnego ja życie dla innych. Przykładem takiej świętości była dla nas <phrase id="349149">św. Katarzyna aleksandryjska</phrase>. 
</document>