<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00107253">
2006-01-01: Rozpoczęto <phrase id="486087">odcinanie gazu <phrase id="317921">Ukrainie</phrase></phrase> 

Zgodnie z wcześniejszymi zapowiedziami, około godziny ósmej rano <phrase id="486080"><phrase id="317922">rosyjski</phrase> <phrase id="317923">Gazprom</phrase></phrase> rozpoczął "zakręcanie kurka" z gazem dla <phrase id="317924">Ukrainy</phrase>. Odcięcie dopływu gazu spowodowane jest nieprzedłużeniem umowy między obydwoma krajami na dostawy gazu. Głównym powodem niepodpisania umowy jest drastyczna podwyżka cen dla ukraińskiego Naftohazu, spowodowana, według <phrase id="317927">Rosjan</phrase>, zerwaniem sojuszu z <phrase id="317928">Rosją</phrase>. Według nich, teraz kiedy Ukraina jest już wśród krajów zachodnich, należy narzucić jej wolnorynkowe ceny, co wiąże się z ponad 5-krotną podwyżką. Rząd <phrase id="317930">Ukrainy</phrase> nie chciał się na to zgodzić, zaproponował rozłożenie podwyżki na lata, rząd na <phrase id="317931">Kremlu</phrase> jednak odmówił. Ostatnia wersja oferty gwarantowała <phrase id="317932">Ukrainie</phrase> kontynuację dostaw gazu przez pierwszy kwartał 2006 roku po starej cenie. Właściwa podwyżka miała nastąpić od drugiego kwartału. "Ukraina odrzuciła tę opcję, co pokazuje, że ukraińskie władze wcześniej zaplanowały konflikt: to jest mieli zamiar wykorzystywać albo po prostu ukraść gaz przeznaczony dla <phrase id="317935">europejskich</phrase> klientów" - powiedział przedstawiciel <phrase id="317936">Gazpromu</phrase> <phrase id="317937"><phrase id="317938">Siergiej</phrase> <phrase id="317939">Kuprijanow</phrase></phrase>. Przerwanie dostaw na <phrase id="317940">Ukrainę</phrase> mogło, według ekspertów, zagrozić bezpieczeństwu energetycznemu <phrase id="317941">Polski</phrase> i ciągłości dostaw gazu do <phrase id="317942">Polski</phrase>. <phrase id="317943">Rosjanie</phrase> zapewniają jednak, że nie wpłynie to na dostawy surowca do <phrase id="317944">Europy Zachodniej</phrase>. 
</document>