<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102689">
a to pięćset dwadzieścia cztery, tak troszkę okrężnie, bo tak jakby zawracał w lewo, tak jak patrzyłam na planie 

a już pani mówię ile dokładnie... 

też pół godziny wszystko wychodzi, na na pół godziny w rozkładzie 

jak często, no właśnie bo ja muszę 

to ja tutaj pani bym 

to pan mi poda FILLER od osiemnastej z minutami te pięćset sześć, jak tam ___ 

dobrze... 

czy ci to tak 

pani, potrzebuje być tam na? dzień? 

o to 

na dziewiętnastą na <phrase id="352029">Bródnie</phrase> 

tak tak tak ... 

___ to tak niby o pół go 

a proszę pani to tak osiemnasta cztery 

to za wcześnie tak 

osiemnasta dziewiętnaście 

tak 

i osiemnasta trzydzieści cztery to już będzie tak za późno, to już tak na styk 

to jest pięćset sześć tak? 

a 

tak 

pięćset dwadzieścia cztery mi pan poda i E trzy 

dobrze... 

to było z jednego przystanku ___ będzie z przystanku <phrase id="352576">Centrum</phrase> 

przy <phrase id="350495">Novotel</phrase> tu przy nowo 

FILLER nie 

nie? 

nie proszę pani z przystanku pod <phrase id="350496">Galerią</phrase> 

FILLER a w tą stronę no tak 

tak, bo on jedzie FILLER jedzie 

tak 

pięćset dwadzieścia cztery jedzie w kierunku Bankowego 

tak 

a E trzy jedzie jeszcze na <phrase id="474273">Plac Zamkowy</phrase> 

FILLER to inaczej tam w byle co z <phrase id="474274">Placu Bankowego</phrase> 

z Bankowego metrem szybciej się tam przemieszczę i to wtedy tak 

no jakby pani pięćset cztery pięćset dwadzieścia cztery jechała to w ogóle mogłaby pani z <phrase id="350501">Placu <phrase id="350503">Wilsona</phrase></phrase> 

podać 

dobrze 

i to byłoby najrozsądniejsze 

dobrze to tak mi pan poda... 

dobrze... 

to z <phrase id="350502">Placu Wilsona</phrase> będzie pani jechała... 

osiemnaście minut 

o no to tam pojadę tak 

tak FILLER proszę pani osiemnasta dwadzieścia cztery 

tak 

osiemnasta trzydzieści osiem 

tak 

i 

kolejny czterdzieści osiem tak awaryjnie 

a czy E czy E trzy? 

a E trzy to już tam nie jeździ, ale o tej porze to już E trzy w ogóle chyba już nie jeździ już pani 

dobrze, to dziękuję bardzo, do widzenia 

proszę bardzo 

do usłyszenia 
</document>