<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101339">
Kurs walutowy 

<phrase id="425070">Kurs walutowy</phrase> – cena danej waluty wyrażona w innej walucie. 

Miejscem transakcji, na którym przedmiotem są waluty krajowe jest rynek walutowy; sprzedaje się jedną walutę w zamian za inną. Mowa jest o rynku, należy podkreślić, że występuje na nim: podaż, popyt, i cena. Na ogół o relacjach wymiany walut, czyli o kursach walut, decyduje podstawowe prawo rynku tworzące kurs (cenę) równowagi przy zrównaniu popytu z podażą danej waluty. 

Czynniki określające podaż danej waluty i popyt na nią 

# <phrase id="425071">Obroty handlowe</phrase> w stosunkach dwustronnych, wymiana usług, ruch turystyczny, przepływ technologii itp., czyli tzw. <phrase id="425072">bilans płatniczy</phrase> 

# <phrase id="425074">Polityka walutowa rządu</phrase>, która między innymi określa system kursów. 

Rodzaje kursów walutowych 

Kurs sztywny – ustalony przez organ państwa, nie podlega wahaniom 

Kurs stały – ulega wahaniom wywołanym grą popytu i podaży, zakres wahań jest ściśle określony 

Kurs płynny – kształtowany jedynie poprzez popyt i podaż 

Zmiany kursów 

Kursy stałe 

* dewaluacja – skokowe, administracyjne zmniejszenie międzynarodowej wartości waluty 

* rewaluacja – skokowe, administracyjne zwiększenie międzynarodowej wartości waluty 

Kursy płynne 

* deprecjacja – spadek międzynarodowej wartości waluty 

* aprecjacja – wzrost międzynarodowej wartości waluty 

Funkcje kursu walutowego 

<phrase id="425081">Współczynnik efektywności wymiany</phrase> – gdy ceny i koszty ustalane są w różnej walucie 

Regulator wymiany – zmniejszenie lub zwiekszenie efektywności wymiany łączy się ze zmniejszeniem lub zwiększeniem liczby i wartości zawieranych transakcji 

Instrument polityki gospodarczej – aby kurs walutowy był instrumentem polityki gospodarczej musi być podatny na wpływy władz publicznych w kraju. Władze monetarne mając możliwość kształtowania kursu walutowego mogą stanowić bądź wspierać określone tendencje zmian 

Instrument gier finansowych – zróżnicowanie kursów walutowych w przestrzeni i w czasie pozwala na dokonywanie różnego rodzaju transakcji walutowych, np. transakcje arbitrażowe, opcje walutowe, transakcje future 

Kurs walutowy jako kryterium porównywalności gospodarek i dochodów – kursy pełnią funkcję jakby wspólnego mianownika przy porównywaniu wartości wyrażonych w różnych walutach 

Funkcja informacyjna – informuje o cenie walut obcych 

Funkcja cenotwórcza – kurs przenosi zagraniczne układy cen na układ krajowy wraz ze wszystkimi wynikającymi stąd ekonomicznymi konsekwencjami dla gospodarki światowej 
</document>