<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102195">
— Boze!... — szepnęła tylko i dalej stawia omarzłe nogi, martwe, szkieletowe... A za nią, wolą raczej niepojętą niż siłą prowadzone, stąpa w ślady skostniałe dziecko, otulone paruchą, którą matka zdjęła ze siebie... 

Chwilę ciszy — i wicher zerwał się jeszcze gwałtowniej niż przedtem, sprzągł wszystkie tumany i ostrą śnieżycą ku obłokom podrzucał... 

— Mamo... 

— Co? moje dziecko... 

— Mamo... — szepleni pacholę niewyraźnie i skulone opiera się o twardy śnieg. 

— Jasiu! jak ino mozes... juz niedaleko!... — błaga matka, a w głosie jej drgają wszystkie struny: miłości, prośby i bezgranicznej rozpaczy... 

Zdejmuje chuścinę z głowy — otula dziecko. 

— Jasiu! dziecko moje... jesce kawołecek!... 

— Ni mogę... mamo... — szepcze coraz ciszej i bezsilne opada na zmarzłe łono śnieżne... Matka stanęła — łamie skostniałe dłonie, a wicher jakby okropności chciał dodać jeszcze temu przerażającemu obrazowi — rozwiał jej włosy czarne, i straszną była w tej niemej, niebo skarżącej rozpaczy... 

Śnieżyca-matka, widząc swe uosobienie, ostrymi pocałunkami drapie ją po twarzy... 

— Jasiu!... — szepce przez zęby i nachyla się do dziecka, którego wzrok szklany, na nią bez wyrazu zwrócony, odebrał jej resztę sił. — Pragnie podnieść dziecko i sama na kolana upada... Mróz ścisnął je, przywarł do ziemi i, ziębiąc krew, pchał się ku sercu... 

— Gdzie ty, Boze, co dajes ginąć dziecku?! — wyrwało się zgrzytem z zamarzłych warg. — Za co mnie karzes tak straśnie?... Tu... bez księdza... — Pragnie się podnieść, kolana przymarzły do śniegu... 

— Przeklęci ludzie!... wygnali z chałupy... Bodaj tak... — Nie dokończyła. Ostatek rozpaczy uleciał z przekleństwem... 

Ból straszny ściskał serce, wyżerał oczy i promieniami rozchodził się po ciele... Wargi chciały jeszcze modlitwę szeptać; myśl ją dokończyła... może — na drugim świecie... 

Błyszczały diamenty śnieżne, mieniąc się barwami w świetle gwiazd, które rzadkimi oczkami patrzały spoza czarnej mgły... Błyszczały gwiazdki po śniegu — a cztery większe od innych, jak rzadkie okazy diamentów między piaskiem drogich kamieni... Błyszczały oczy zamarzłych. 

Litośny wicher rzucał śniegiem na cielesne trumny — i rosła... rosła śnieżna mogiła. 
</document>