<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101530">
Pomimo grożącego niebezpieczeństwa stał się inicjatorem <phrase id="428149">obozowego ruchu oporu</phrase>, potajemnie organizując wieczory patriotyczne oraz pomagając przeżyć najsłabszym więźniom. 

Po wyzwoleniu obozu przez <phrase id="428152">wojska <phrase id="327961">amerykańskie</phrase></phrase> <phrase id="428153">więźniowie <phrase id="310013">francuscy</phrase></phrase> przez <phrase id="62849"><phrase id="311074">Francuski</phrase> Czerwony Krzyż</phrase> zabrali <phrase id="62854"><phrase id="62850">Wacława</phrase> <phrase id="62851">Milkego</phrase></phrase> do <phrase id="62856">Francji</phrase>, gdzie się leczył. Po dwóch miesiącach starał się o powrót do <phrase id="62857">Polski</phrase>. W <phrase id="62858">Paryżu</phrase> pracował w ośrodkach Polonii <phrase id="327959">francuskiej</phrase> jako instruktor kulturalno-oświatowy <phrase id="428156">Związku Młodzieży „<phrase id="62861">Grunwald</phrase>”</phrase>. Uczył środowiska polonijne <phrase id="327960">polskich</phrase> obrzędów ludowych, współpracował z harcerstwem. Był znanym działaczem wśród <phrase id="62862">Polonii</phrase>, szczególnie duży nacisk kładł na pogłębienie przyjaźni <phrase id="350062">polsko-francuskiej</phrase>. 

We wrześniu 1946 r. wrócił do Polski, do <phrase id="62864">Płocka</phrase>. Otrzymał pracę w samorządzie rzemiosła, gdzie przepracował 30 lat. Dzięki niemu wśród płockiego rzemiosła rozwinęło się życie kulturalno-oświatowe. W roku 1946 w <phrase id="310010">Liceum Ogólnokształcącym im. Marszałka <phrase id="62855">Stanisława Małachowskiego</phrase></phrase> powołał do życia <phrase id="428157">Harcerską Drużynę Artystyczną</phrase>, z której wywodzi się <phrase id="428158">Harcerski Zespół Pieśni i Tańca „Dzieci <phrase id="62869">Płocka</phrase>”</phrase>. Pierwszym znaczącym sukcesem zespołu było zajęcie pierwszego miejsca na <phrase id="428159"><phrase id="310012">III Światowym Festiwalu Młodzieży i Studentów</phrase> w Budapeszcie</phrase> w roku 1949 oraz pierwsze miejsce na festiwalu w <phrase id="62872">Berlinie</phrase> w 1951 r. Zespół pod kierunkiem druha Wacława kilkanaście razy zdobywał czołowe miejsca na festiwalach i przeglądach krajowych oraz zagranicznych. Koncertował na największych scenach Europy. 

Dzięki zespołowi stworzonemu przez Wacława Milkego kultywowana jest tradycja folklorystyczna, będąca podstawowym warunkiem zachowania własnej kultury regionalnej oraz narodowej, a także jej trwania w świadomości młodych odbiorców. O skali i efektach pracy druha Milkego najlepiej świadczy fakt, iż zespół jest najstarszym dziecięcym zespołem folklorystycznym w <phrase id="62879">Polsce</phrase>, w którym na przestrzeni lat tańczyło i śpiewało ponad 6 tys. dzieci i młodzieży. 

Za swoją działalność <phrase id="62882">Wacław Milke</phrase> otrzymał wiele nagród i prestiżowych odznaczeń, między innymi <phrase id="428163">Krzyż Komandorski z Gwiazdą Orderu Odrodzenia <phrase id="62894">Polski</phrase></phrase>, <phrase id="428162">Krzyż Wielki Orderu Odrodzenia Polski</phrase>, <phrase id="428161">Złoty Krzyż Zasługi</phrase>, srebrny medal „<phrase id="62887">Za Zasługi dla Obronności Kraju</phrase>”, odznakę „<phrase id="62888">Zasłużony dla Kultury <phrase id="311075">Polskiej</phrase></phrase>”, medal „<phrase id="62889">Za Zasługi dla Oświaty i Wychowania</phrase>”, <phrase id="428164">medal <phrase id="62891">Gloria Artis</phrase></phrase>, <phrase id="428165">medal <phrase id="62896">Komisji Edukacji Narodowej</phrase></phrase>. Był również działaczem <phrase id="428166">Towarzystwa Przyjaciół Dzieci</phrase> – w 1977 r. otrzymał <phrase id="62893">Order Uśmiechu</phrase>. 
</document>