<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103897">
W tym samym czasie w głębokiej <phrase id="474020">kopalni <phrase id="285467">Juan</phrase></phrase> zauważył dziwny błysk. Była to jakże poszukiwana przez niego żyła srebra. Kiedy tylko dobiegł na plac, aby opowiedzieć swej ukochanej o tym, co mu się przydarzyło, po raz drugi z drzewa spadać zaczęły w ogromnych ilościach białe kwiaty. Od tego momentu <phrase id="311231">meksykańscy</phrase> zakochani uważają, że ukrycie się w cieniu drzewa miłości przynosi im szczęście. 

Pewnego dnia jednak Oralia zmęczyła się taką sytuacją i podwójną miłością. Zaczęła porównywać obydwóch mężczyzn, z których każdy reprezentował dla niej odmienny świat i postanowiła wybrać jednego z nich. Usiadła sobie sama pod drzewem i zapłakała, nie wiedząc, co robić. Wówczas drzewo również zaczęło płakać, a jego łzy w kontakcie z rękoma <phrase id="285474">Oralii</phrase> zamieniły się w naręcza białych kwiatów. Dziewczyna odzyskała spokój i podjęła decyzję, iż mężczyzną jej życia będzie definitywnie ubogi górnik <phrase id="285475">Juan</phrase>. Następnego dnia <phrase id="310334">Francuz</phrase> przybył do domu <phrase id="285471">Oralii</phrase> z niespodziewaną wiadomością. Musiał wrócić do swojego kraju. <phrase id="285476">Oralia</phrase>, bardzo spokojna, zrozumiała natchmiast, że podjęła słuszną decyzję. W tym samym czasie w głębokiej kopalni Juan zauważył dziwny błysk. Była to jakże poszukiwana przez niego żyła srebra. Kiedy tylko dobiegł na plac, aby opowiedzieć swej ukochanej o tym, co mu się przydarzyło, po raz drugi z drzewa spadać zaczęły w ogromnych ilościach białe kwiaty. Od tego momentu meksykańscy zakochani uważają, że ukrycie się w cieniu drzewa miłości przynosi im szczęście. 

Tu – w Kolumbii również udało mi się znaleźć drzewo miłości, to samo które poznałam po raz pierwszy na <phrase id="285483">Kubie</phrase> kilka lat temu. Kolumbijskie drzewo miłości rośnie w wysokich Andach, które oddzielają <phrase id="285485">Bogotę</phrase> od <phrase id="474024">regionu <phrase id="285487">Valle del Cauca</phrase></phrase>. Tam właśnie, wysoko w zielonych górach, co jakiś czas wyłania się czerwona plama. To jest właśnie tutejsze drzewo miłości – moje ulubione drzewo, które nie jest ani bardzo duże, ani wyjątkowo wysokie, ale które bardzo lubię, które jest wyjątkowe i zawsze zwraca moją uwagę, kiedy prowadzę samochód do <phrase id="285488">Cali</phrase>, pokonując <phrase id="285489">Andy</phrase>, po których jeździć nauczyłam się dopiero tutaj w <phrase id="285491">Kolumbii</phrase>. Mam do tego drzewa jakąś dziwną słabość, gdyż stanowi ono nieodłączny element tego kochanego, <phrase id="470484">latynoamerykańskiego</phrase> pejzażu, dodadając zielonemu tropikowi odrobiny pasji... Tej samej pasji, którą dane mi było odnaleźć w tym dalekim kraju. 
</document>