<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101234">
<phrase id="54005"><phrase id="53995">Łazar</phrase> <phrase id="54001">Kaganowicz</phrase></phrase> 

<phrase id="54004">Łazar Mojsiejewicz <phrase id="54000">Kaganowicz</phrase></phrase> ros. <phrase id="54003"><phrase id="53997">Лазарь</phrase> <phrase id="53999">Моисеевич</phrase> <phrase id="54002">Каганович</phrase></phrase> (ur. 22 listopada 1893 w przysiółku <phrase id="54006">Kabany</phrase> (obecnie: <phrase id="54007">Dibrowa</phrase>) koło <phrase id="54008">Chabna</phrase>, zm. 25 lipca 1991 w <phrase id="54009">Moskwie</phrase>) - <phrase id="352144"><phrase id="310929">radziecki</phrase> polityk</phrase>. 

Pochodził z rodziny drobnego <phrase id="310926">żydowskiego</phrase> handlarza bydła, w dzieciństwie pracował w warsztatach szewskich. Od 1911 w partii bolszewickiej. Jeden z najbliższych współpracowników Stalina i członek najwyższych władz partyjnych w <phrase id="54011">Rosji</phrase> komunistycznej i <phrase id="54012">ZSRR</phrase>: od 1924 do 1957 członek <phrase id="54013">Komitetu Centralnego</phrase> <phrase id="54014">Komunistycznej Partii Rosji</phrase>, a potem <phrase id="54015">KPZR</phrase>, w latach 1930-1952 członek jej <phrase id="54016">Biura Politycznego</phrase>. W latach 1925 - 1928 i w 1947 był sekretarzem generalnym partii komunistycznej na Ukrainie. W latach 1930-35 pierwszy sekretarz partii w <phrase id="54018">Moskwie</phrase>, współinicjator i organizator budowy metra moskiewskiego. 

W okresie 1935-1944 minister (komisarz ludowy) transportu, jednocześnie w 1937 - 1939 minister przemysłu ciężkiego, w 1939 - 1940 minister przemysłu naftowego i surowców energetycznych, po 1945 kilkakrotnie minister przemysłu materiałów budowlanych, a w latach 1953 - 1957 wicepremier <phrase id="54019">ZSRR</phrase>. 

Po śmierci Stalina w 1953, aktywnie współdziałał z Chruszczowem przeciwko Berii, jednakże potem sprzeciwił się potępieniu <phrase id="310928">stalinizmu</phrase> przez Chruszczowa (później nazwano to działanie grupą antypartyjną). W konsekwencji w 1957 zwolniony ze wszelkich stanowisk partyjnych i rządowych, a w 1961 wykluczony z partii, formalnie w związku z oskarżeniami o udział w represjach <phrase id="311397">stalinowskich</phrase>. Po 1957 był dyrektorem fabryki azbestu na Uralu, a w 1959 został odesłany na emeryturę. 

Współcześnie powszechnie obciążany odpowiedzialnością za kolektywizację i "rozkułaczenie" (w tym aresztowanie i zesłanie ludności) Ukrainy, północnego <phrase id="54026">Kaukazu</phrase>, centralnej <phrase id="54028">Rosji</phrase> i części <phrase id="54029">Syberii</phrase>. Na tych terenach działał jako specjalny przedstawiciel Stalina ds rozkułaczania i nadzorował oraz inicjował politykę miejscowych władz. Jako pierwszy sekretarz <phrase id="54031">Moskwy</phrase> w latach 1930-1935 był inicjatorem przebudowy stolicy, w tym także zniszczenia szeregu znakomitych zabytków Moskwy, przede wszystkim <phrase id="54040">cerkwi <phrase id="308653">Chrystusa Zbawiciela</phrase></phrase> (ros. <phrase id="54039">Храм <phrase id="308654">Христа Спасителя</phrase></phrase>) i klasztoru <phrase id="54041">Strastnoj</phrase> z 1654. Wielokrotnie jeden z głównych realizatorów "czystek stalinowskich" zarówno w partii jak i poza nią. Współodpowiedzialny za <phrase id="352148">zbrodnię katyńską</phrase>, podpisał decyzję o rozstrzelaniu łącznie 25 700 osób spośród grupy polskich wojskowych i cywilów znajdujących się w obiektach NKWD. Decyzję podjęli członkowie Biura: Beria, Stalin, Woroszyłow, Mołotow, <phrase id="54048">Mikojan</phrase>, <phrase id="54049">Kalinin</phrase>, <phrase id="66012">Kaganowicz</phrase>. Zgodnie z nią zamordowano wiosną 1940 r. 21 857 osób. 
</document>