<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102127">
Tym razem sobotni poranek przywitał nas ulewnym deszczem. Kiepska pogoda utrzymywała się przez większość weekendu, przestało padać dopiero w niedzielę około południa. Z inicjatywy <phrase id="291327">Adama</phrase> postanowiliśmy wykorzystać chociaż tę końcówkę weekendu i nie zrażając się błotem spędzić niedzielne popołudnie i wieczór na torze. 

Dla <phrase id="291328">Jarka</phrase> był to jeden z tych dni, kiedy lepiej było nawet nie zaczynać jazdy. Już na samym początku spotkania z powodu zamieszania przy wjeździe do <phrase id="468940">strefy serwisowej</phrase> zatrzymał się swoim <phrase id="293767">Jamminem</phrase> na torze, co skonczyło się załadowaniem rozpędzonego <phrase id="293769">Lightninga</phrase> w tył stojącego modelu <phrase id="291329">Jarka</phrase>. Rozwalona tylna zwrotnica w <phrase id="293768">Jamminie</phrase> oznacza niestety koniecznośc oczekiwania na części. Niedługo potem kilka niefortunnych skoków modelem <phrase id="468943"><phrase id="291342">Losi</phrase> <phrase id="349020">XXX-CR</phrase></phrase> zakończyło sie urwaniem mocowania wahacza. W ten sposób w ciągu około godziny <phrase id="291352">Jarek</phrase> unieruchomił na parę tygodni obydwa swoje modele off-road. 

Pozostali uczestnicy spotkania mieli więcej szczęścia i poza oblepieniem modeli błotem nie odnieśli poważniejszych usterek. <phrase id="291346">Adam</phrase> i Bazyl jeździli spalinowymi bagusami oraz elektryczny <phrase id="293772">Rustlerem</phrase>. Hubert uparcie testował różne kombinacje opon w swoim <phrase id="468946">Jamminie <phrase id="350370">CRT.5</phrase></phrase>, próbując znaleźć taką, która nie tylko będzie dobrze działać na mokrym torze, ale także będzie fajnie wyglądać. Pomimo, że w trakcie tych eksperymentów model chwilami zachowywał się nieprzewidywalnie, <phrase id="291356">Hubert</phrase> do końca niczego nie uszkodził i jego <phrase id="291340">Jammin</phrase>' pozostał niepokonany. 
</document>