<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101463">
Ta pierwsza czołówka znana jest z zaawansowanych animacji, przystających na lata 80 a kogut <phrase id="245463">Milicji</phrase> do dziś jest symbolem audycji. 

Historia programu 

Pierwszy odcinek "<phrase id="427722">Magazynu Kryminalnego 997</phrase>" wyemitowano w niedzielę, dnia 5 października 1986 roku i od razu pierwsze emisje okazały się sukcesem, zyskały ogromną oglądalność, zaś co miesiąc kończyły zatrzymaniem kolejnych morderców (po każdym programie napływały setki informacji od telewidzów pomocnych w śledztwie). 

W 1987 roku <phrase id="427723"><phrase id="245466">Jan</phrase> <phrase id="245467">Płócienniczak</phrase></phrase>, pierwszy prowadzący program, otrzymał <phrase id="427724">nagrodę <phrase id="245468">Wiktora</phrase></phrase> dla największej osobowośći telewizyjnej roku (pierwszego w historii dla <phrase id="308238">TVP</phrase>). 

Na przełomie lat 80. i 90. jednym z bohaterów programu był znany <phrase id="305156">francuski</phrase> dziennikarz <phrase id="245470"><phrase id="245471">Bernard</phrase> <phrase id="245472">Margueritte</phrase></phrase> który udaremnił napad na swój dom w <phrase id="245473">Zalesiu Górnym</phrase>. 

W połowie 1993 roku "<phrase id="305157">Magazyn Kryminalny 997</phrase>" nie spodobał się <phrase id="427727"><phrase id="245475">Komendantowi Głównemu</phrase> Policji <phrase id="245477">Zenonowi Smolarkowi</phrase></phrase>, stwierdził on że ta audycja jest "instruktażem dla przyszłych bandytów i morderców", program został zdjęty z anteny, a w jego miejsce emitowano program <phrase id="305158">Dajcie znak życia o ludziach zaginionych</phrase>. Jednakże policja dość szybko wycofała się z absurdalnego zarzutu i <phrase id="305163">Magazyn Kryminalny 997</phrase> powrócił na ekrany telewizorów. 

W 1995 roku prowadzącym został <phrase id="245482"><phrase id="245483">Michał</phrase> <phrase id="245484">Fajbusiewicz</phrase></phrase>. 26 października 2000 roku <phrase id="305164">Magazyn Kryminalny 997</phrase> pojawił się po raz 250. 8 listopada 2001 roku audycja pojawiła się po raz 300. 6 października 2003 roku obchodzono kolejny jubileusz programu, tym razem wyemitowano odcinek nr 400. 26 września 2005 roku Magazyn Kryminalny 997 pojawił się po raz 500 na antenie TVP. W 2006 roku obchodzono 20-lecie audycji. 27 grudnia 2007 roku wyemitowano 600. odcinek programu. Od 3 października 2009 do 9 stycznia 2010 program był emitowany w TVP Info, w każdą sobotę o 23.30 (od 5 grudnia 2009 roku zmieniono porę emisji na godz. 21.00). Od 4 marca 2010 roku program ponownie trafił do ramówki <phrase id="245489"><phrase id="308241">TVP</phrase> 2</phrase> (czwartki godz. 22:45). 

Katastrofa śmigłowca w trakcie realizacji audycji 

W okolicach <phrase id="245490">Cisnej</phrase> w Bieszczadach, w dniu 10 stycznia 1991 rozbił się <phrase id="427730">śmigłowiec <phrase id="245492">Mi-8T</phrase></phrase> ze <phrase id="427731"><phrase id="245493">103. Pułku Lotniczego</phrase> <phrase id="245494">Nadwiślańskich Jednostek Wojskowych</phrase> <phrase id="245495">Ministerstwa Spraw Wewnętrznych</phrase></phrase>, biorący udział w rekonstrukcji zdarzeń na potrzeby <phrase id="308242">Magazynu Kryminalnego 997</phrase>. W katastrofie zginęło 10 policjantów. Na miejscu katastrofy w 1992 ustawiono obelisk. 
</document>