<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101639">
<phrase id="466821">Wicemarszałek <phrase id="63771"><phrase id="63769">Krzysztof</phrase> <phrase id="63770">Putra</phrase></phrase></phrase>: 

Dziękuję bardzo panu posłowi. 

Zamykam dyskusję. 

W dyskusji zgłoszono wniosek o <phrase id="466822">odrzucenie projektu ustawy</phrase> w pierwszym czytaniu. 

Do głosowania nad tym wnioskiem przystąpimy w bloku głosowań. 

Na tym zakończyliśmy rozpatrywanie punktów porządku dziennego zaplanowanych na dzień 26 marca. Wprawdzie kończymy już 27 marca. 

Informuję, że zgłosili się posłowie w celu wygłoszenia <phrase id="466824">oświadczeń poselskich</phrase>. 

Czy ktoś z pań i panów posłów pragnie jeszcze wygłosić oświadczenie? 

Nikt nie zgłasza się. 

Listę posłów zgłoszonych do oświadczeń uważam za zamkniętą. 

Bardzo proszę o zabranie głosu pana <phrase id="466825">posła <phrase id="63778"><phrase id="63772">Czesława</phrase> <phrase id="63775">Hoca</phrase></phrase></phrase>, <phrase id="63781">Prawo i Sprawiedliwość</phrase>. 

Przygotuje się pan <phrase id="466827">poseł <phrase id="63779"><phrase id="63773">Łukasz</phrase> <phrase id="63776">Zbonikowski</phrase></phrase></phrase>. 

Poseł Czesław Hoc: 

Panie Marszałku! Wysoka Izbo! List otwarty do rybaków, administracji rybołówstwa i środowiska naukowego. 

<phrase id="311116">Polskie</phrase> rybołówstwo bałtyckie jest w poważnym kryzysie. Już wkrótce może dojść do nieodwracalnych przemian, które mogą doprowadzić do całkowitej zapaści polskiego rybołówstwa, niegdyś potęgi światowej. Można pokusić się o przyczyny tego wielce niepokojącego zjawiska. Na pewno są one złożone i różnie akcentowane w stosunku do środowiska rybaków i ich wielu organizacji, do rządu z administracją rybacką oraz do środowisk naukowych, głównie <phrase id="63783">MIR</phrase>, jak również oficjalnych ciał doradczych. 

Należałoby zacząć od <phrase id="466828">Międzynarodowej Komisji Rybołówstwa Morza Bałtyckiego</phrase>, następnie <phrase id="466829">Międzynarodowej Rady Badań Morza</phrase>, przed i po akcesji <phrase id="63789">Polski</phrase> do <phrase id="311112">Unii</phrase>, pewnej historycznej fikcji i jej utrwalania, nieco zmodyfikowanej po wejściu <phrase id="311113">polskiego</phrase> rybołówstwa do <phrase id="63787">UE</phrase>. Ten mechanizm już nie mógł dalej funkcjonować. Doszedł do tego również interes poszczególnych państw skupionych w <phrase id="310094">Unii</phrase>. 

Okazało się, że polskie rybołówstwo w zderzeniu z potężną i bezduszną biurokracją <phrase id="63790">Komisji <phrase id="311110">Europejskiej</phrase></phrase> nie daje sobie rady. Nie zadziałały mechanizmy obronne systemu, bo ich nie stworzono. Nie mogło ich być, bo nie było poszczególnych ogniw, szczególnie najważniejszego – integracji i spójności <phrase id="311117">polskich</phrase> organizacji rybackich. 

Skrupulatnie i w sposób mało przyzwoity wykorzystała ten fakt bezduszna biurokracja <phrase id="63791">Komisji <phrase id="311111">Europejskiej</phrase></phrase> oraz polska administracja państwowa, powiedziałbym – niekiedy bardziej. W sytuacji, gdy środowisko rybackie było dokładnie podzielone, rząd dusz należał do administracji. Zastosowano starą, prostą, destrukcyjną i antysolidarnościową rzymską zasadę „divide et impera”, „dziel i rządź”, czyli najpierw skłóć, a potem bądź wspaniałomyślnym władcą. Dla administracji był to swoisty samograj. 
</document>