<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00103898">
Jednym z miejsc, bez którego odwiedzenia nie można opuścić <phrase id="285493">Cali</phrase> jest <phrase id="474029">El Despiste</phrase>, baro-restauracja, znana z najpyszniejszych kotletów na świecie. I nie tylko pysznych, ale i największych. Klientelę <phrase id="285497">El Despiste</phrase> stanowią kierowcy ciężarówek, powracające z licznych w <phrase id="285495">Cali</phrase> moteli pary i głodni muzycy, po zagraniu nocnej serenady. 

W drzwiach wita nas ochroniarz, starszy pan w okularach słonecznych z kijem baseballowym w ręce. Wnętrze lokalu nie jest zbyt atrakcyjne i przypomina jeden z tych charakterystycznych barów dworcowych: papierowe lampy, powykrzywiane upływem lat plastikowe wentylatory, liczne stoły przykryte czerwonymi obrusami, trochę z innej epoki. W rogu, szafa z napisem: <phrase id="285498">Pepsi – Cola</phrase>. 

Malownicza jest również osoba kelnera. To czarnoskóry mieszkaniec <phrase id="285494">Cali</phrase>, dobijający 70-tki, z ołówkiem za uchem, kawową wełnianą kamizelką i krawatem. Przypomina mi on bohaterów filmu <phrase id="316679"><phrase id="316680">Wima</phrase> <phrase id="316681">Wenders´a</phrase></phrase>: <phrase id="474032">Buena Vista Social Club</phrase>, a szczególnie <phrase id="474033"><phrase id="285504">Ibrahima</phrase> <phrase id="285503">Ferrera</phrase></phrase>. Pracuje w tym miejscu prawie pół wieku i wszystko, co robi, wykonuje z wielką cierpliwością i zaangażowaniem. Obsługuje klientów, zbiera zamówienia, przynosi dania i w końcu zjada swoją kolację… wszystko bardzo powoli. 

Ale to, co naprawdę pociąga w <phrase id="285506">El Despiste</phrase>, to jego sławne danie, <phrase id="311229">kolumbijska</phrase> chuleta, czyli znany przez nas – kotlet. Ma on prawie pół metra długości i jest przepyszny. Podaje się go z ryżem, sałatką i cidrą, która jest bulwą przypominającą nasze ziemniaki. Danie jest tak duże, że swobodnie wystarcza dla dwóch osób. I powtarzam – to prawdziwa rewelacja. 
</document>