<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101343">
<phrase id="66550"><phrase id="54695">Jakub</phrase> <phrase id="66551">Haur</phrase></phrase> 

<phrase id="425093">Jakub Kazimierz <phrase id="66553">Haur</phrase></phrase> (ur. 1632, zm. 1709) - <phrase id="305773">polski</phrase> ekonomista, autor książek i traktatów o tematyce rolniczej i poradnikowej. 

Jakub Kazimierz Haur urodził się w roku 1632 w mieszczańskiej rodzinie. Był synem warszawskiego ławnika, <phrase id="66556"><phrase id="54700">Jakuba</phrase> <phrase id="66557">Haura</phrase></phrase>, i pochodzącej z <phrase id="66558">Grazu</phrase> <phrase id="66559"><phrase id="54701">Anny</phrase> Marii z domu <phrase id="66560">Petardówny</phrase></phrase>, dwórki królowej <phrase id="54703">Konstancji</phrase>, żony <phrase id="66562"><phrase id="54704">Zygmunta</phrase> III <phrase id="66563">Wazy</phrase></phrase>. Studia odbywał w <phrase id="425096">Akademii <phrase id="311020">Krakowskiej</phrase></phrase>, w owym czasie wciąż jedynej uczelni wyższej w <phrase id="325102">Polsce</phrase>. Lata 50. to okres ożywionych kontaktów z bogatymi mieszczańskimi rodzinami z Warszawy i Lwowa, głównie dzięki pokrewieństwu z bogatą rodziną <phrase id="66569">Dzianottich</phrase> (u których był w służbie w roku 1658) i <phrase id="66593">Gibbonich</phrase> oraz koneksjom rodzinnym (przez siostrę <phrase id="66595">Weronikę</phrase>) z <phrase id="308430">lwowskim</phrase> mieszczaninem <phrase id="66572"><phrase id="66596">Stanisławem</phrase> <phrase id="66594">Kralem</phrase></phrase>. Później Haur był w służbie u lwowskiej rodziny <phrase id="66574">Morykonich</phrase>. 

Lata 60. Haur najprawdopodobniej spędził w podróży po Europie. Ze wzmianek w jego dziełach dowiedzieć się można, że na pewno odwiedził Włochy, <phrase id="66602">Niemcy</phrase>, <phrase id="66603">Holandię</phrase> i <phrase id="66604">Anglię</phrase>. Doświadczenie zebrane w czasie tych podróży z pewnością znacznie wpłynęło na zawartość Haurowych kompendiów. 

W latach 70. Jakub Kazimierz Haur był superintendentem i pisarzem <phrase id="66578"><phrase id="66609">Stanisława</phrase> Skarszowskiego</phrase>, dworzanina królewskiego, starosty, podstolego i bogatego posiadacza ziemskiego – pozwoliło mu to zapoznać się z gospodarką latyfundium i ułatwiło pracę w przygotowaniach do napisania traktatu agronomicznego - "<phrase id="66611">Ekonomiki</phrase>", który, dedykowany Skarszowskiemu, ukazał się w 1675 roku. 16 marca 1676 uzyskał od <phrase id="425098">Jana III Sobieskiego</phrase> przywilej potwierdzający jego prawa autorskie do "Ekonomiki". Trzy lata później wydał "Generalną oekonomikę", zadedykowaną <phrase id="66581"><phrase id="66617">Andrzejowi</phrase> Morsztynowi</phrase>, którego dobrami wówczas zarządzał. 

Po zakończeniu służby u Morsztyna, Haur przez kilkanaście kolejnych lat sam prowadził gospodarkę w dzierżawionej przez siebie podkrakowskiej wsi Chorowice. Od roku 1670 życie jego nierozerwalnie związane było z Krakowem, zapewne także i dlatego, że jego pierwsza żona, <phrase id="425099">Agnieszka Furmankiewiczówna</phrase>, wniosła mu w wianie kamienicę przy ulicy Floriańskiej. Haur utrzymywał kontakty z profesorami Akademii Krakowskiej – <phrase id="425100">Marcinem <phrase id="66630">Winklerem</phrase></phrase> i <phrase id="425101">Wojciechem Kazimierzem Rezlerem</phrase>, prowadził też liczne interesy oraz pełnił funkcję komisarza do spraw rachunków skarbowych, posiadając równocześnie tytuł sekretarza królewskiego. 

W roku 1689 <phrase id="66589">Haur</phrase> wydał drukiem "<phrase id="425102">Skład abo skarbiec znakomitych sekretów oekonomiej ziemiańskiej</phrase>", zadedykowany <phrase id="66590">Janowi III Sobieskiemu</phrase>, który wysoko cenił sobie jego literaturę. Była to encyklopedia ziemiańska, która obejmowała tematykę agrarną, życia codziennego, zwierzęcą, a także obyczajową, przeplatana różnymi dykteryjkami, anegdotami i kuriozami, tworząc tym samym typowe dzieło doby <phrase id="66637">Polski</phrase> sarmackiej. 

W roku 1707 ożenił się po raz drugi – jego wybranką została <phrase id="425104">Izabella Konstancja Bielska</phrase>. W tym samym czasie pracował już nad kolejną książką – pisaną wierszem encyklopedią zatytułowaną "<phrase id="307717">Mercurius polski z dobremi nowinami, wierszem opisany</phrase>", zawierającą wiele informacji autobiograficznych o autorze. Nie udało się już Haurowi opublikować tego dzieła ze względu na śmierć w roku 1709. 
</document>