<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00102243">
<phrase id="81201">Dziennik Ustaw</phrase> z 27 marca 2006 Nr 49 poz. 359 

<phrase id="466090">WYROK <phrase id="81202">TRYBUNAŁU KONSTYTUCYJNEGO</phrase></phrase> 

z dnia 21 marca 2006 r. 

sygn. akt K13/05 

Trybunał Konstytucyjny w składzie: 

<phrase id="78981">Ewa</phrase> <phrase id="78989">Łętowska</phrase> - przewodniczący, 

Marian Grzybowski, 

Wiesław Johann, 

<phrase id="466095">Biruta Lewaszkiewicz-<phrase id="78993">Petrykowska</phrase></phrase> - sprawozdawca, 

Marian Zdyb, 

protokolant: <phrase id="466097"><phrase id="78986">Krzysztof</phrase> Zalecki</phrase>, 

po rozpoznaniu, z udziałem wnioskodawcy oraz <phrase id="78988">Sejmu</phrase> i <phrase id="81204">Prokuratora Generalnego</phrase>, na rozprawie w dniu 21 marca 2006 r. wniosku <phrase id="466100"><phrase id="311310">Polskiej</phrase> Organizacji Pracodawców Osób Niepełnosprawnych</phrase> o stwierdzenie, że: 

1) art. 26c ust. 4a <phrase id="81206">ustawy z dnia 27 sierpnia 1997 r. o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych</phrase> (<phrase id="81207">Dz. U.</phrase> Nr 123, poz. 776, ze zm.) jest niezgodny z art. 2 Konstytucji, 

2) art. 33 ust. 4a pkt 2 ustawy powołanej w punkcie 1 jest niezgodny z art. 2 i art. 31 ust. 3 Konstytucji, 

3) art. 1 pkt 26 lit. f i pkt 27 w zakresie dotyczącym ust. 7a w związku z art. 19 <phrase id="81208">ustawy z dnia 20 grudnia 2002 r. o zmianie ustawy o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych oraz o zmianie niektórych innych ustaw</phrase> (<phrase id="81209">Dz. U.</phrase> z 2003 r.Nr 7, poz. 79, ze zm.), w odniesieniu do prowadzących zakłady pracy chronionej, którzy przed dniem 23 stycznia 2003 r. dokonali ze środków zakładowego funduszu rehabilitacji osób niepełnosprawnych wydatków na nabycie, wytworzenie lub ulepszenie środków trwałych w związku z modernizacją zakładu, utworzeniem lub przystosowaniem stanowisk pracy dla osób niepełnosprawnych, budową lub rozbudową bazy rehabilitacyjnej, wypoczynkowej lub socjalnej oraz na zakup środków transportu, jest niezgodny z art. 2 w związku z art. 22, art. 31 ust. 3 i art. 64 ust. 3 Konstytucji, 
</document>