<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101799">
<phrase id="473143">Fundacja Nowe Media</phrase> zaprasza na sesję na temat roli mediów w sprawie krzyża na <phrase id="473144">Krakowskim Przedmieściu</phrase>. 

Spotkanie odbędzie się w sali konferencyjnej <phrase id="473145">Stowarzyszenia Dziennikarzy <phrase id="311145">Polskich</phrase></phrase> przy ul. <phrase id="310184"><phrase id="73021">Foksal</phrase> 3/5</phrase> w czwartek, 7-go października w godzinach 10.30 – 13.30. Partnerem <phrase id="325027">Fundacji</phrase> w tym przedsięwzięciu jest <phrase id="473146">Centrum Monitoringu Wolności Prasy</phrase>, a patronem medialnym <phrase id="75157"><phrase id="311146">Polska</phrase> Agencja Prasowa</phrase>. 10.30- 11.00 - wprowadzenie, prezentacja wydarzeń i najważniejszych wątków sprawy (<phrase id="473148"><phrase id="73031">Robert</phrase> <phrase id="73036">Bogdański</phrase></phrase>, <phrase id="73024">Fundacja Nowe Media</phrase>) 11.00 – 12.00 - panel dyskusyjny dotyczący relacji reporterskich w najgorętszym okresie konfliktu o krzyż w dniach 3-10. sierpnia z udziałem: reporterki radiowej <phrase id="73026"><phrase id="73032">Janiny</phrase> <phrase id="73037">Jankowskiej</phrase></phrase>, szefa internetowego <phrase id="75158">Radia Wnet</phrase>, <phrase id="473151"><phrase id="73033">Krzysztofa</phrase> <phrase id="73038">Skowrońskiego</phrase></phrase>, zastępcy redaktora naczelnego <phrase id="75167">Przekroju</phrase>, <phrase id="73029"><phrase id="73034">Marka</phrase> <phrase id="73039">Zająca</phrase></phrase>, publicysty <phrase id="73030"><phrase id="73035">Piotra</phrase> <phrase id="73040">Zaremby</phrase></phrase>. Moderatorem dyskusji będzie <phrase id="73041"><phrase id="73042">Wiktor</phrase> <phrase id="73044">Świetlik</phrase></phrase> z Centrum Monitoringu Wolności Prasy. 12.00 – 13.00 - panel dyskusyjny dotyczący polityki redakcyjnej z udziałem: zastępcy redaktora naczelnego <phrase id="310185">Polsatu</phrase>, <phrase id="73045"><phrase id="73050">Bogusława</phrase> <phrase id="73056">Chraboty</phrase></phrase>, redaktora naczelnego <phrase id="75160">Newsweeka</phrase>, <phrase id="73046"><phrase id="73051">Wojciecha</phrase> <phrase id="73058">Maziarskiego</phrase></phrase>, redaktora naczelnego <phrase id="73055">Gazety Polskiej</phrase>, <phrase id="73047"><phrase id="73052">Tomasza</phrase> <phrase id="73059">Sakiewicza</phrase></phrase>, szefa działu opinii <phrase id="75161">Gościa Niedzielnego</phrase>, <phrase id="73049"><phrase id="73053">Bogumiła</phrase> <phrase id="73060">Łozińskiego</phrase></phrase>. 

Moderatorem dyskusji będzie Robert Bogdański z Fundacji Nowe Media. Jako wprowadzenie do panelu wyemitujemy wypowiedzi szefów znaczących mediów, m.in. redaktorów naczelnych <phrase id="73066">Gazety Wyborczej</phrase> i Rzeczpospolitej. 13.00 – 13.30 - prezentacja dotycząca języka stosowanego w debacie publicznej w sporze o krzyż na <phrase id="75163">Krakowskim Przedmieściu</phrase>. Autorem jej będzie dr <phrase id="73068">Rafał <phrase id="73071">Zimny</phrase></phrase> z <phrase id="73069">Uniwersytetu <phrase id="310633">Kazimierza <phrase id="310634">Wielkiego</phrase></phrase></phrase> w <phrase id="73072">Bydgoszczy</phrase>, autor m.in. książki „<phrase id="310187">Słownik polszczyzny politycznej po roku 1989</phrase>”. Transmisja na żywo z sesji " Media a sprawa krzyża ", dostępna będzie od godz. 10.30 pod adresem www.telewizjanasza.pl . Przeprowadzona zostanie przez ekipę polityczni.pl <phrase id="73074">Wojciecha <phrase id="73077">Nomejki</phrase></phrase>. 

W czasie sesji zadamy pytania o rzetelność relacji reporterskich, o to, co sprawiło, że to samo zgromadzenie jedni obserwatorzy odebrali jako „radosny happening”, zaś inni jako „manifestację pogardy”. Będziemy się też zastanawiać nad wzajemnym odniesieniem informacji i komentarzy. 

Redaktorów naczelnych zapytamy o politykę redakcyjną, jaką przyjęli wobec „sprawy krzyża”. O to, co uznali w tej sprawie za najistotniejsze dla swoich odbiorców i co leżało u podstaw takiej decyzji. Zapytamy też, dlaczego pewne wątki lub informacje uwypuklili, a inne uznali za nieistotne i nie zdecydowali się ich przekazać. Postaramy się też odpowiedzieć na pytanie, jak media posługiwały się w tym przypadku językiem, na ile służył wyjaśnieniu sprawy i dialogowi, w jakiej mierze zaś pokonywaniu adwersarzy, bądź wykluczeniu z dyskursu przeciwnika. Przejrzymy słowa-klucze, które były w powszechnym obiegu w czasie trwania konfliktu o krzyż i prześledzimy, skąd się w obiegu wzięły. Do udziału w sesji i dyskusji zapraszamy dziennikarzy, studentów dziennikarstwa, blogerów i młodzież związaną z <phrase id="73078">Fundacją Nowe Media</phrase> i wszystkich chcących wziąć udział w dyskusji. Materiały powstałe w związku z sesją i na sesji zostaną użyte w celach szkoleniowych przez <phrase id="73079">Fundację Nowe Media</phrase> i zostaną opublikowane na stronach <phrase id="338680">internetowych</phrase> <phrase id="310188">Fundacji</phrase>. Organizator konferencji: <phrase id="73080">Fundacja Nowe Media</phrase>, ul. <phrase id="310191">Puławska 39 lok. 30</phrase>, 02-508 Warszawa, tel.: <phrase id="310189">22 380 61 12</phrase>. 
</document>