<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document id="00101210">
<phrase id="99832"><phrase id="99822">Michaił</phrase> <phrase id="99828">Frunze</phrase></phrase> 

<phrase id="420694">Michaił Wasiljewicz <phrase id="99829">Frunze</phrase></phrase>, ros. <phrase id="99834"><phrase id="99824">Михаил</phrase> <phrase id="99827">Васильевич</phrase> <phrase id="99830">Фрунзе</phrase></phrase>, rum. <phrase id="99835"><phrase id="99825">Mihail</phrase> <phrase id="99831">Frunză</phrase></phrase> (ur. 21 stycznia 1885 w <phrase id="99836">Biszkeku</phrase>, zm. 31 października 1925) – <phrase id="304973">rosyjski</phrase> dowódca wojskowy i działacz bolszewicki, związany od wczesnych lat życia z ruchem rewolucyjnym. Syn felczera wojskowego <phrase id="309729">Mołdawianina</phrase> i <phrase id="309730">Rosjanki</phrase>. 

Brał udział w <phrase id="307213">rewolucji 1905 roku</phrase>; skazany na karę śmierci (ułaskawiony) oraz katorgę. Po ucieczce z zesłania w 1916 prowadził działalność konspiracyjną wśród żołnierzy; uczestniczył w przygotowaniu i przeprowadzeniu <phrase id="307214">rewolucji październikowej</phrase>. W czasie <phrase id="310902">wojny domowej</phrase> dowodził <phrase id="99843">Południową grupą</phrase> armii <phrase id="99845">Frontu Wschodniego <phrase id="99844">Armii Czerwonej</phrase></phrase>, walczącą przeciwko wojskom admirała <phrase id="99850">Kołczaka</phrase>, następnie na Krymie przeciwko generałowi <phrase id="99851">Wranglowi</phrase>, w <phrase id="99846">Turkiestanie</phrase> przeciwko wojskom emiratu bucharskiego, przeciwko anarchistycznym oddziałom <phrase id="99853">Machno</phrase> na <phrase id="99854">Ukrainie</phrase>. Od marca 1924 roku był zastępcą ludowego komisarza (ministra), a od stycznia 1925 roku – ludowym komisarzem spraw wojennych i morskich oraz przewodniczącym <phrase id="420699"><phrase id="99855">Rady Wojskowo-Rewolucyjnej</phrase> ZSRR</phrase> (<phrase id="99856">Реввоенсовет <phrase id="99858">СССР</phrase></phrase>). Jego nominacja oznaczała upadek dotychczasowego naczelnego dowódcy Trockiego. Frunze sformułował podstawy sowieckiej doktryny wojennej oraz zakończył wojenną reformę (komisarze polityczni zostali przekształceni w zastępców dowódcy bez prawa dowodzenia). 

Zmarł w wyniku nieudanej operacji żołądka. Od początku podejrzewano, że operacja mogła mieć charakter skrytobójstwa (taką sugestię przedstawił pisarz <phrase id="99865"><phrase id="99863">Borys</phrase> <phrase id="99864">Pilniak</phrase></phrase> w opowiadaniu <phrase id="99866">"Opowieść niezgaszonego księżyca"</phrase> już w 1926 roku). Wkrótce zaczęto o nią podejrzewać Stalina. Nie istnieje jednak dowód na umyślne spowodowanie przez lekarzy śmierci <phrase id="99870">Frunze</phrase>. W czasach ZSRR imię <phrase id="99873">Frunzego</phrase> nosiło wiele miast i instytucji, m.in. obecna stolica Kirgistanu – <phrase id="99875">Biszkek</phrase>, <phrase id="420702"><phrase id="99876">Akademia Wojskowa</phrase> w Moskwie</phrase> i <phrase id="99878">Szkoła Morska</phrase>. Po śmierci Frunzego jego syna - Timura wychowywał <phrase id="99885">Kliment <phrase id="99884">Woroszyłow</phrase></phrase>. 
</document>